{"post_id": "3343232459335627", "text": "\ud83d\udca2\ud83d\udca2\ud83d\udca2G\u1ea5p g\u1ea5p nha c\u1ea3 nh\u00e0\nXIN CHA M\u1eb8 CHIA S\u1eba G\u1ea4P GI\u00daP CON\n\nThi\u1ebfu 60 tri\u1ec7u xin ti\u1ec1n ph\u1ea9u thu\u1eadt cho b\u00e9 \ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\nC\u1ee9u con khi con m\u1edbi sinh ra 1ng\u00e0y\n\u0110\u1eebng b\u1ecf r\u01a1i con t\u1ed9i nghi\u1ec7p l\u1eafm\n\ud83d\ude2a\ud83d\ude2a con m\u1edbi sinh ra M\u00e0 kh\u1ed1i u \u0103n s\u00e2u v\u00f4 h\u1eadu m\u00f4n\nXin cha m\u1eb9 \u0111i qua gi\u00fap cho con v\u00e0i ba ng\u00e0n \u0111\u1ec3 cho con kh\u1ecfe m\u1ea1nh l\u00e0nh l\u1eb7n nh\u01b0 bao \u0111\u1ee9a tr\u1ebb kh\u00e1c.\nTi\u1ebfng kh\u00f3c x\u00e9 l\u00f2ng\nCon \u01a1i c\u00f4 bi\u1ebft l\u00e0m g\u00ec \u0111\u00e2y khi v\u00f2ng tay c\u00f4 mu\u1ed1n \u00f4m con v\u00e0o l\u00f2ng nh\u01b0ng kh\u00f3 qu\u00e1 \ud83d\ude2a\ud83d\ude2a\ud83d\ude2a\n\n\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2dCon \u01a1i , con \u0111\u1ebfn trong th\u1eddi \u0111i\u1ec3m ch\u1eef cho kh\u00f3 qu\u00e1 con \u01a1i\nSao con ko \u0111\u1ebfn ch\u1eadm 1 ch\u00fat th\u00f4i th\u00ec ch\u1eef cho \u0111i s\u1ebd d\u1ec5 d\u00e0ng h\u01a1n\nCon m\u1edbi l\u1ecdt l\u00f2ng m\u1edbi 1 ng\u00e0y m\u1eb9 \u0111ang c\u00f2n n\u1eb1m ph\u00f2ng c\u1ea5p c\u1ee9u, nh\u00ecn con kh\u00f3c sao nghe n\u00e3o n\u1ec1 qu\u00e1\nTi\u1ebfng kh\u00f3c c\u1ee7a con c\u00f4 ngh\u0129 con \u0111au l\u1eafm\nN\u00ean BS nh\u00ecn con c\u00f3 v\u1ebb \u00e1i ng\u1ea1i \u00e1nh m\u1eaft \u0111\u0103m chi\u00eau\nC\u00f4 c\u1ea7u mong khi con \u0111\u1ee7 ti\u1ec1n MTQ cho v\u00e0 chuy\u1ec3n vi\u1ec7n SG ph\u1ea9u thu\u1eadt\nV\u00e0 khi con tr\u1edf v\u1ec1 \u0110i\u1ec1u duy nh\u1ea5t c\u00f4 nghe t\u1eeb gd con l\u00e0 kh\u1ed1i u l\u00e0nh nhen con\nV\u00e0 c\u00f4 s\u1ebd c\u1ed1 n\u00edu l\u1ea5y nh\u1eefng b\u00e0n tay nh\u1eefng b\u00e0 m\u1eb9 tr\u1ebb kh\u00e1c \u0111\u1ec3 sang cho con 1 ch\u00fat h\u01a1i \u1ea5m v\u1ec1 t\u00ecnh ng\u01b0\u1eddi\n\u0110\u1ec3 cho con l\u00e0nh l\u1eb7n nh\u01b0 bao \u0111\u1ee9a tr\u1ebb kh\u00e1c\nTh\u01b0\u01a1ng con\nV\u00e0 m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa , em c\u00fai \u0111\u1ea7u xin m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi c\u1ee9u l\u1ea5y b\u00e9 trong con ho\u1ea1n n\u1ea1n n\u00e0y\nCon l\u00e0 Tr\u1ea7n Th\u1ecb Hi\u1ec1n 2022\nM\u1eb9 b\u00e9 L\u00ea Thi Ngo\u0323c 33 tu\u1ed5i\nB\u1ed1 b\u00e9 Tr\u1ea7n S\u01a1n Hai 35 tu\u1ed5i\n\u1ede ch\u00f9a \u0110\u00f4ng, Ph\u01b0\u1edbc Tuy, tuy Thu\u1eadn( ngay ch\u00e2n c\u1ea7u s\u1eafc c\u0169 ph\u01b0\u1edbc tuy nh\u00e0 ch\u1ecb Ngoc Anh, \u0111\u1ed1i di\u1ec7n g\u1ed1c \u0111a to)\n\n\ud83d\udc49M\u1ecdi s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 xin g\u1edfi v\u1ec1 stk me\u0323 con \u1ea1\nNg\u00e2n h\u00e0ng: TP Bank (Ti\u00ean Phong Bank)\nStk: 06007134601\nT\u00ean: LE THI NGOC ( me\u0323 cu\u0309a Hi\u00ea\u0300n)\n\nHi\u1ec7n t\u1ea1i m\u1eb9 con b\u00e9\n\u0110ang n\u1eb1m bv \u0111a khoa Thi\u00ean Anh\nL\u1ea7u 6 ph\u00f2ng6 ( Khoa t\u1ed5ng h\u1ee3p l\u1ea7u 8 t\u1ea7ng ph\u00eda sau b\u1ec7nh vi\u1ec7n ) .\nEm xin c\u1ea3m t\u1ea1\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\nEm l\u00ean b\u00e0i c\u00f3 \u0111i\u1ec1u l\u00e0m ph\u1eadt \u00fd mtq mong th\u01b0\u01a1ng Hi\u1ec1n m\u00e0 hoan h\u1ec9 gi\u00fap m\u1eb9 b\u00e9 c\u00f3 ti\u1ec1n tr\u1eefa tr\u1ecb cho b\u00e9\n\nMong c\u00e1c nh\u00e0 h\u1ea3o t\u00e2m \u1ee7ng h\u00f4 gi\u00fap b\u00e9 ! XIN CH\u00c2N TH\u00c0NH C\u00c1M \u01a0N MTQ VN \ud83d\udca2\ud83d\udca2\ud83d\udca2G\u1ea5p g\u1ea5p nha c\u1ea3 nh\u00e0", "post_text": "\ud83d\udca2\ud83d\udca2\ud83d\udca2G\u1ea5p g\u1ea5p nha c\u1ea3 nh\u00e0\nXIN CHA M\u1eb8 CHIA S\u1eba G\u1ea4P GI\u00daP CON\n\nThi\u1ebfu 60 tri\u1ec7u xin ti\u1ec1n ph\u1ea9u thu\u1eadt cho b\u00e9 \ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\nC\u1ee9u con khi con m\u1edbi sinh ra 1ng\u00e0y\n\u0110\u1eebng b\u1ecf r\u01a1i con t\u1ed9i nghi\u1ec7p l\u1eafm\n\ud83d\ude2a\ud83d\ude2a con m\u1edbi sinh ra M\u00e0 kh\u1ed1i u \u0103n s\u00e2u v\u00f4 h\u1eadu m\u00f4n\nXin cha m\u1eb9 \u0111i qua gi\u00fap cho con v\u00e0i ba ng\u00e0n \u0111\u1ec3 cho con kh\u1ecfe m\u1ea1nh l\u00e0nh l\u1eb7n nh\u01b0 bao \u0111\u1ee9a tr\u1ebb kh\u00e1c.\nTi\u1ebfng kh\u00f3c x\u00e9 l\u00f2ng\nCon \u01a1i c\u00f4 bi\u1ebft l\u00e0m g\u00ec \u0111\u00e2y khi v\u00f2ng tay c\u00f4 mu\u1ed1n \u00f4m con v\u00e0o l\u00f2ng nh\u01b0ng kh\u00f3 qu\u00e1 \ud83d\ude2a\ud83d\ude2a\ud83d\ude2a\n\n\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2dCon \u01a1i , con \u0111\u1ebfn trong th\u1eddi \u0111i\u1ec3m ch\u1eef cho kh\u00f3 qu\u00e1 con \u01a1i\nSao con ko \u0111\u1ebfn ch\u1eadm 1 ch\u00fat th\u00f4i th\u00ec ch\u1eef cho \u0111i s\u1ebd d\u1ec5 d\u00e0ng h\u01a1n\nCon m\u1edbi l\u1ecdt l\u00f2ng m\u1edbi 1 ng\u00e0y m\u1eb9 \u0111ang c\u00f2n n\u1eb1m ph\u00f2ng c\u1ea5p c\u1ee9u, nh\u00ecn con kh\u00f3c sao nghe n\u00e3o n\u1ec1 qu\u00e1\nTi\u1ebfng kh\u00f3c c\u1ee7a con c\u00f4 ngh\u0129 con \u0111au l\u1eafm\nN\u00ean BS nh\u00ecn con c\u00f3 v\u1ebb \u00e1i ng\u1ea1i \u00e1nh m\u1eaft \u0111\u0103m chi\u00eau\nC\u00f4 c\u1ea7u mong khi con \u0111\u1ee7 ti\u1ec1n MTQ cho v\u00e0 chuy\u1ec3n vi\u1ec7n SG ph\u1ea9u thu\u1eadt\nV\u00e0 khi con tr\u1edf v\u1ec1 \u0110i\u1ec1u duy nh\u1ea5t c\u00f4 nghe t\u1eeb gd con l\u00e0 kh\u1ed1i u l\u00e0nh nhen con\nV\u00e0 c\u00f4 s\u1ebd c\u1ed1 n\u00edu l\u1ea5y nh\u1eefng b\u00e0n tay nh\u1eefng b\u00e0 m\u1eb9 tr\u1ebb kh\u00e1c \u0111\u1ec3 sang cho con 1 ch\u00fat h\u01a1i \u1ea5m v\u1ec1 t\u00ecnh ng\u01b0\u1eddi\n\u0110\u1ec3 cho con l\u00e0nh l\u1eb7n nh\u01b0 bao \u0111\u1ee9a tr\u1ebb kh\u00e1c\nTh\u01b0\u01a1ng con\nV\u00e0 m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa , em c\u00fai \u0111\u1ea7u xin m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi c\u1ee9u l\u1ea5y b\u00e9 trong con ho\u1ea1n n\u1ea1n n\u00e0y\nCon l\u00e0 Tr\u1ea7n Th\u1ecb Hi\u1ec1n 2022\nM\u1eb9 b\u00e9 L\u00ea Thi Ngo\u0323c 33 tu\u1ed5i\nB\u1ed1 b\u00e9 Tr\u1ea7n S\u01a1n Hai 35 tu\u1ed5i\n\u1ede ch\u00f9a \u0110\u00f4ng, Ph\u01b0\u1edbc Tuy, tuy Thu\u1eadn( ngay ch\u00e2n c\u1ea7u s\u1eafc c\u0169 ph\u01b0\u1edbc tuy nh\u00e0 ch\u1ecb Ngoc Anh, \u0111\u1ed1i di\u1ec7n g\u1ed1c \u0111a to)\n\n\ud83d\udc49M\u1ecdi s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 xin g\u1edfi v\u1ec1 stk me\u0323 con \u1ea1\nNg\u00e2n h\u00e0ng: TP Bank (Ti\u00ean Phong Bank)\nStk: 06007134601\nT\u00ean: LE THI NGOC ( me\u0323 cu\u0309a Hi\u00ea\u0300n)\n\nHi\u1ec7n t\u1ea1i m\u1eb9 con b\u00e9\n\u0110ang n\u1eb1m bv \u0111a khoa Thi\u00ean Anh\nL\u1ea7u 6 ph\u00f2ng6 ( Khoa t\u1ed5ng h\u1ee3p l\u1ea7u 8 t\u1ea7ng ph\u00eda sau b\u1ec7nh vi\u1ec7n ) .\nEm xin c\u1ea3m t\u1ea1\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\nEm l\u00ean b\u00e0i c\u00f3 \u0111i\u1ec1u l\u00e0m ph\u1eadt \u00fd mtq mong th\u01b0\u01a1ng Hi\u1ec1n m\u00e0 hoan h\u1ec9 gi\u00fap m\u1eb9 b\u00e9 c\u00f3 ti\u1ec1n tr\u1eefa tr\u1ecb cho b\u00e9\n\nMong c\u00e1c nh\u00e0 h\u1ea3o t\u00e2m \u1ee7ng h\u00f4 gi\u00fap b\u00e9 ! XIN CH\u00c2N TH\u00c0NH C\u00c1M \u01a0N MTQ VN \ud83d\udca2\ud83d\udca2\ud83d\udca2G\u1ea5p g\u1ea5p nha c\u1ea3 nh\u00e0", "shared_text": "", "original_text": null, "time": "2022-05-23T01:10:40", "timestamp": 1653282640, "image": "https://m.facebook.com/photo/view_full_size/?fbid=525769472528878&ref_component=mbasic_photo_permalink&ref_page=%2Fwap%2Fphoto.php&locale2=en_US&refid=13&__tn__=%2Cg", "image_lowquality": "https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/281585325_525769469195545_7044410807735077641_n.jpg?stp=cp0_dst-jpg_e15_p240x240_q65&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=5bac3a&_nc_ohc=iYypTtngIIMAX9q77wh&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=00_AT9eUGK-ER240f6maoXCv2TwOmVJD3vj2Ikw-Dp8WW5XtQ&oe=62916D30", "images": ["https://m.facebook.com/photo/view_full_size/?fbid=525769472528878&ref_component=mbasic_photo_permalink&ref_page=%2Fwap%2Fphoto.php&locale2=en_US&refid=13&__tn__=%2Cg", "https://m.facebook.com/photo/view_full_size/?fbid=525769515862207&ref_component=mbasic_photo_permalink&ref_page=%2Fwap%2Fphoto.php&locale2=en_US&refid=13&__tn__=%2Cg"], "images_description": ["May be an image of 1 person, child and indoor", "May be an image of person, baby and headscarf"], "images_lowquality": ["https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/281585325_525769469195545_7044410807735077641_n.jpg?stp=cp0_dst-jpg_e15_p240x240_q65&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=5bac3a&_nc_ohc=iYypTtngIIMAX9q77wh&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=00_AT9eUGK-ER240f6maoXCv2TwOmVJD3vj2Ikw-Dp8WW5XtQ&oe=62916D30", "https://scontent-mia3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/281561795_525769512528874_2665412985743770960_n.jpg?stp=cp0_dst-jpg_e15_p240x240_q65&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=5bac3a&_nc_ohc=8_-0GR1nozgAX_mr8ql&_nc_ht=scontent-mia3-2.xx&oh=00_AT_Dk9LpWmtUaM5VfR72PwUhTk6Pmfi23bVk-P80IwiDvA&oe=629115CF"], "images_lowquality_description": ["May be an image of 1 person, child and indoor", "May be an image of person, baby and headscarf"], "video": null, "video_duration_seconds": null, "video_height": null, "video_id": null, "video_quality": null, "video_size_MB": null, "video_thumbnail": null, "video_watches": null, "video_width": null, "likes": 121, "comments": 82, "shares": 0, "post_url": "https://facebook.com/groups/2993807780944765/posts/3343232459335627", "link": null, "links": [{"link": "https://m.facebook.com/groups/2993807780944765/permalink/3343232459335627/?locale2=en_US&refid=18", "text": "More"}, {"link": "https://m.facebook.com/groups/2993807780944765/permalink/3343232459335627/?_ft_=qid.-6285914571106431266%3Amf_story_key.3343232459335627%3Atop_level_post_id.3343232459335627%3Atl_objid.3343232459335627%3Acontent_owner_id_new.100052874893951%3Apage_id.2993807780944765%3Asrc.22%3Aphoto_attachments_list.%5B525769472528878%2C525769515862207%5D%3Astory_location.6%3Astory_attachment_style.album%3Afilter.GroupStoriesByActivityEntQuery%3Aott.AX_hhMeeVqGblnHT%3Aent_attachement_type.PhotoSetAttachment%3Apage_insights.%7B%222993807780944765%22%3A%7B%22page_id%22%3A2993807780944765%2C%22page_id_type%22%3A%22group%22%2C%22actor_id%22%3A100052874893951%2C%22dm%22%3A%7B%22isShare%22%3A0%2C%22originalPostOwnerID%22%3A0%7D%2C%22psn%22%3A%22EntGroupMallPostCreationStory%22%2C%22post_context%22%3A%7B%22object_fbtype%22%3A657%2C%22publish_time%22%3A1653282640%2C%22story_name%22%3A%22EntGroupMallPostCreationStory%22%2C%22story_fbid%22%3A%5B3343232459335627%5D%7D%2C%22role%22%3A1%2C%22sl%22%3A6%7D%7D%3Aactrs.100052874893951%3Atds_flgs.3%3Aftmd_400706.111111l&locale2=en_US&refid=18&__tn__=%2C%3B", "text": "More"}], "user_id": "100052874893951", "username": "B\u00e9 T\u00e2m Xinh Wua", "user_url": null, "is_live": false, "factcheck": null, "shared_post_id": null, "shared_time": null, "shared_user_id": null, "shared_username": null, "shared_post_url": null, "available": true, "comments_full": [{"comment_id": "3343703765955163", "comment_url": "https://facebook.com/3343703765955163", "commenter_id": "100076330651783", "commenter_url": null, "commenter_name": "Melvis Rodriges Zuares", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T14:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343704059288467", "comment_url": "https://facebook.com/3343704059288467", "commenter_id": "100016087381802", "commenter_url": null, "commenter_name": "Julia Maria Casamayor Sosa", "commenter_meta": null, "comment_text": "Bendiciones", "comment_time": "2022-05-23T14:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343715772620629", "comment_url": "https://facebook.com/3343715772620629", "commenter_id": "100011887507779", "commenter_url": null, "commenter_name": "Beatriz Garc\u00eda Amores", "commenter_meta": null, "comment_text": "Bendiciones , amen", "comment_time": "2022-05-23T14:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343725742619632", "comment_url": "https://facebook.com/3343725742619632", "commenter_id": "100024880322715", "commenter_url": null, "commenter_name": "Lourdez Avila Cintra", "commenter_meta": null, "comment_text": "Amen", "comment_time": "2022-05-23T15:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343740812618125", "comment_url": "https://facebook.com/3343740812618125", "commenter_id": "100034721406018", "commenter_url": null, "commenter_name": "Ane Martinez", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n\ud83d\ude4f", "comment_time": "2022-05-23T15:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343742815951258", "comment_url": "https://facebook.com/3343742815951258", "commenter_id": "100038382741833", "commenter_url": null, "commenter_name": "Edelis Del Toro", "commenter_meta": null, "comment_text": "Dios te va misericordia y sane", "comment_time": "2022-05-23T15:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343746079284265", "comment_url": "https://facebook.com/3343746079284265", "commenter_id": "100027410880408", "commenter_url": null, "commenter_name": "Miriam Maria Mora Martinez", "commenter_meta": null, "comment_text": "Amen", "comment_time": "2022-05-23T15:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343755719283301", "comment_url": "https://facebook.com/3343755719283301", "commenter_id": "100028325313398", "commenter_url": null, "commenter_name": "Arlenys Corr\u00eda Labrada", "commenter_meta": null, "comment_text": "Bendiciones", "comment_time": "2022-05-23T16:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343756282616578", "comment_url": "https://facebook.com/3343756282616578", "commenter_id": "100033421457501", "commenter_url": null, "commenter_name": "Odays Escobar", "commenter_meta": null, "comment_text": "Bendiciones.", "comment_time": "2022-05-23T16:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343757092616497", "comment_url": "https://facebook.com/3343757092616497", "commenter_id": "100062118350497", "commenter_url": null, "commenter_name": "Luz Rivera", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T16:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343770159281857", "comment_url": "https://facebook.com/3343770159281857", "commenter_id": "100054102067037", "commenter_url": null, "commenter_name": "Yanelarodriguez Peron", "commenter_meta": null, "comment_text": "Amen", "comment_time": "2022-05-23T16:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343773155948224", "comment_url": "https://facebook.com/3343773155948224", "commenter_id": "100056000951272", "commenter_url": null, "commenter_name": "Mercedes Nu\u00f1ez", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T16:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343775552614651", "comment_url": "https://facebook.com/3343775552614651", "commenter_id": "100049517102146", "commenter_url": null, "commenter_name": "Maria Caridad Castros Padron", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n por Dios, \ud83d\ude32\ud83d\ude32\ud83d\ude32\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14que tristeza xq publican esas cosas tandolorosas ,eso no es para publicarlo \ud83d\ude1f\ud83d\ude1f\ud83d\ude23", "comment_time": "2022-05-23T16:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343786129280260", "comment_url": "https://facebook.com/3343786129280260", "commenter_id": "100040122819406", "commenter_url": null, "commenter_name": "Barbara Martinez Carbonell", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T17:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343791119279761", "comment_url": "https://facebook.com/3343791119279761", "commenter_id": "100046491046435", "commenter_url": null, "commenter_name": "Ana Maria Pomares", "commenter_meta": null, "comment_text": "Amen", "comment_time": "2022-05-23T17:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343815175944022", "comment_url": "https://facebook.com/3343815175944022", "commenter_id": "100073212116708", "commenter_url": null, "commenter_name": "Odaisy Solano", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n \ud83d\ude4f", "comment_time": "2022-05-23T18:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343816999277173", "comment_url": "https://facebook.com/3343816999277173", "commenter_id": "100054310236418", "commenter_url": null, "commenter_name": "Adriana Leal", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T18:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343819395943600", "comment_url": "https://facebook.com/3343819395943600", "commenter_id": "100030800152748", "commenter_url": null, "commenter_name": "Roxane Roxane", "commenter_meta": null, "comment_text": "Muchas bendiciones", "comment_time": "2022-05-23T18:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343834812608725", "comment_url": "https://facebook.com/3343834812608725", "commenter_id": "100070435105734", "commenter_url": null, "commenter_name": "Ivis Hernandez", "commenter_meta": null, "comment_text": "Bendiciones \ud83d\ude07\ud83d\ude4f", "comment_time": "2022-05-23T18:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343842135941326", "comment_url": "https://facebook.com/3343842135941326", "commenter_id": "100031007267982", "commenter_url": null, "commenter_name": "Julian Machado Almeyda", "commenter_meta": null, "comment_text": "Bendiciones", "comment_time": "2022-05-23T19:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343857009273172", "comment_url": "https://facebook.com/3343857009273172", "commenter_id": "100043059227910", "commenter_url": null, "commenter_name": "Dianett Gonzalez", "commenter_meta": null, "comment_text": "Amwn", "comment_time": "2022-05-23T19:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343857099273163", "comment_url": "https://facebook.com/3343857099273163", "commenter_id": "100043059227910", "commenter_url": null, "commenter_name": "Dianett Gonzalez", "commenter_meta": null, "comment_text": "Amen", "comment_time": "2022-05-23T19:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343867785938761", "comment_url": "https://facebook.com/3343867785938761", "commenter_id": "100028873671063", "commenter_url": null, "commenter_name": "Marta Domingue", "commenter_meta": null, "comment_text": "AM\u00c9N", "comment_time": "2022-05-23T19:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343873952604811", "comment_url": "https://facebook.com/3343873952604811", "commenter_id": "100018474251710", "commenter_url": null, "commenter_name": "Milagros Cordero", "commenter_meta": null, "comment_text": "Amen", "comment_time": "2022-05-23T20:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343880119270861", "comment_url": "https://facebook.com/3343880119270861", "commenter_id": "100049000422557", "commenter_url": null, "commenter_name": "Hector Asencio", "

commenter_meta": null, "comment_text": "AMEN", "comment_time": "2022-05-23T20:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343890029269870", "comment_url": "https://facebook.com/3343890029269870", "commenter_id": "100074308625632", "commenter_url": null, "commenter_name": "Maday Bello", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T20:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343915972600609", "comment_url": "https://facebook.com/3343915972600609", "commenter_id": "100022217961365", "commenter_url": null, "commenter_name": "Maria Marti", "commenter_meta": null, "comment_text": "MEN .y la pueden operar dios l bendiga", "comment_time": "2022-05-23T21:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343917635933776", "comment_url": "https://facebook.com/3343917635933776", "commenter_id": "100049005774096", "commenter_url": null, "commenter_name": "Araceli S\u00e1nchez", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T21:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343918699267003", "comment_url": "https://facebook.com/3343918699267003", "commenter_id": "100010953998618", "commenter_url": null, "commenter_name": "Carlos Izquierdo", "commenter_meta": null, "comment_text": "Bendiciones \ud83d\ude4f", "comment_time": "2022-05-23T21:23:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343948802597326", "comment_url": "https://facebook.com/3343948802597326", "commenter_id": "100037780036566", "commenter_url": null, "commenter_name": "Arianna Oliva", "commenter_meta": null, "comment_text": "Bendiciones", "comment_time": "2022-05-23T21:59:57", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343454645980075", "comment_url": "https://facebook.com/3343454645980075", "commenter_id": "100027251464074", "commenter_url": null, "commenter_name": "Danay Herrera Tamayo", "commenter_meta": null, "comment_text": "Amen", "comment_time": "2022-05-23T08:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343458005979739", "comment_url": "https://facebook.com/3343458005979739", "commenter_id": "100070818765516", "commenter_url": null, "commenter_name": "Erena Felipe Lima", "commenter_meta": null, "comment_text": "Amen", "comment_time": "2022-05-23T08:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343463259312547", "comment_url": "https://facebook.com/3343463259312547", "commenter_id": "100010196075377", "commenter_url": null, "commenter_name": "Dagmarys Cardenas Due\u00f1a", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T08:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343483722643834", "comment_url": "https://facebook.com/3343483722643834", "commenter_id": "100052014526301", "commenter_url": null, "commenter_name": "Diana Mojena", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T09:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343492535976286", "comment_url": "https://facebook.com/3343492535976286", "commenter_id": "100072976683771", "commenter_url": null, "commenter_name": "Alena Soler", "commenter_meta": null, "comment_text": "\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f", "comment_time": "2022-05-23T09:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343492722642934", "comment_url": "https://facebook.com/3343492722642934", "commenter_id": "100070054459611", "commenter_url": null, "commenter_name": "Ali Gonzalez", "commenter_meta": null, "comment_text": "BENDICIONES", "comment_time": "2022-05-23T09:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343499382642268", "comment_url": "https://facebook.com/3343499382642268", "commenter_id": "100069191540057", "commenter_url": null, "commenter_name": "Katiuska P\u00e9rez", "commenter_meta": null, "comment_text": "Bendiciones", "comment_time": "2022-05-23T09:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343507489308124", "comment_url": "https://facebook.com/3343507489308124", "commenter_id": "100027467001886", "commenter_url": null, "commenter_name": "Yoli Echevarr\u00eda Castillo", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n \ud83d\ude4f", "comment_time": "2022-05-23T09:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343519685973571", "comment_url": "https://facebook.com/3343519685973571", "commenter_id": "100031828293266", "commenter_url": null, "commenter_name": "Rosa De Las Mercedes Del Castillo", "commenter_meta": null, "comment_text": "Amen", "comment_time": "2022-05-23T10:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343520979306775", "comment_url": "https://facebook.com/3343520979306775", "commenter_id": "100033732823827", "commenter_url": null, "commenter_name": "Gloria Rodriguez", "commenter_meta": null, "comment_text": "Amen", "comment_time": "2022-05-23T10:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343524319306441", "comment_url": "https://facebook.com/3343524319306441", "commenter_id": "100057591541641", "commenter_url": null, "commenter_name": "Miriam Ferrando Roca", "commenter_meta": null, "comment_text": "Q Dios lo sane", "comment_time": "2022-05-23T10:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343527532639453", "comment_url": "https://facebook.com/3343527532639453", "commenter_id": "100001090930438", "commenter_url": null, "commenter_name": "Ana Rosa Gainzaq Fari\u00f1as", "commenter_meta": null, "comment_text": "Bendiciones", "comment_time": "2022-05-23T10:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343532935972246", "comment_url": "https://facebook.com/3343532935972246", "commenter_id": "100035718616498", "commenter_url": null, "commenter_name": "Annet Milagro Capote", "commenter_meta": null, "comment_text": "Bendiciones para esa bb", "comment_time": "2022-05-23T10:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343541512638055", "comment_url": "https://facebook.com/3343541512638055", "commenter_id": "100031259927755", "commenter_url": null, "commenter_name": "Wendy Gonzalez", "commenter_meta": null, "comment_text": "Bendiciones", "comment_time": "2022-05-23T10:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343542102637996", "comment_url": "https://facebook.com/3343542102637996", "commenter_id": "100036393300399", "commenter_url": null, "commenter_name": "Maria Regla Rigal Gonzalez", "commenter_meta": null, "comment_text": "Bendiciones", "comment_time": "2022-05-23T10:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343563879302485", "comment_url": "https://facebook.com/3343563879302485", "commenter_id": "100047656263363", "commenter_url": null, "commenter_name": "Yusleidi Guti\u00e9rrez", "commenter_meta": null, "comment_text": "Dios te bendiga tesoro , am\u00e9n \ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f", "comment_time": "2022-05-23T10:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343571929301680", "comment_url": "https://facebook.com/3343571929301680", "commenter_id": "100045676631679", "commenter_url": null, "commenter_name": "Marlene Martinez", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T11:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343572672634939", "comment_url": "https://facebook.com/3343572672634939", "commenter_id": "100025738479669", "commenter_url": null, "commenter_name": "Delkis Flores Alvares", "commenter_meta": null, "comment_text": "Amen \ud83d\ude4f", "comment_time": "2022-05-23T11:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343585062633700", "comment_url": "https://facebook.com/3343585062633700", "commenter_id": "100056058206794", "commenter_url": null, "commenter_name": "Barbara Fleites Fuentes", "commenter_meta": null, "comment_text": "Dios lo bendiga siempre \ud83d\ude4f\ud83c\udffc\ud83d\ude4f\ud83c\udffc", "comment_time": "2022-05-23T11:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343586725966867", "comment_url": "https://facebook.com/3343586725966867", "commenter_id": "100046747414785", "commenter_url": null, "commenter_name": "Yoli Laffita", "commenter_meta": null, "comment_text": "Dios lo bendiga", "comment_time": "2022-05-23T11:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343599172632289", "comment_url": "https://facebook.com/3343599172632289", "commenter_id": "100025642173090", "commenter_url": null, "commenter_name": "Rosalind Padron", "commenter_meta": null, "comment_text": "Muchas bendiciones \ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f", "comment_time": "2022-05-23T11:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343608125964727", "comment_url": "https://facebook.com/3343608125964727", "commenter_id": "100034318095986", "commenter_url": null, "commenter_name": "Ana Maria Diaz Santos", "commenter_meta": null, "comment_text": "Muchas bendiciones", "comment_time": "2022-05-23T12:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343616049297268", "comment_url": "https://facebook.com/3343616049297268", "commenter_id": "100056518766199", "commenter_url": null, "commenter_name": "Laura Maria Sardy", "commenter_meta": null, "comment_text": "Dios la bendiga", "comment_time": "2022-05-23T12:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343622642629942", "comment_url": "https://facebook.com/3343622642629942", "commenter_id": "100008837114290", "commenter_url": null, "commenter_name": "Yelenies De La Cruz", "commenter_meta": null, "comment_text": "Bendiciones", "comment_time": "2022-05-23T12:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343641182628088", "comment_url": "https://facebook.com/3343641182628088", "commenter_id": "100048425811295", "commenter_url": null, "commenter_name": "Anamaria Dom\u00ednguez", "commenter_meta": null, "comment_text": "Que Dios lo bendiga y haga una sanidad sobre ese beb\u00e9", "comment_time": "2022-05-23T12:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343664499292423", "comment_url": "https://facebook.com/3343664499292423", "commenter_id": "100024335857580", "commenter_url": null, "commenter_name": "Idamara Ortega", "commenter_meta": null, "comment_text": "Bendiciones", "comment_time": "2022-05-23T13:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343668862625320", "comment_url": "https://facebook.com/3343668862625320", "commenter_id": "100033952565588", "commenter_url": null, "commenter_name": "Livia Ceballos", "commenter_meta": null, "comment_text": "Bendiciones", "comment_time": "2022-05-23T13:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343669615958578", "comment_url": "https://facebook.com/3343669615958578", "commenter_id": "100037078148231", "commenter_url": null, "commenter_name": "Alicia Hernandez", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T13:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343669649291908", "comment_url": "https://facebook.com/3343669649291908", "commenter_id": "100056430790371", "commenter_url": null, "commenter_name": "Miledys Perez", "commenter_meta": null, "comment_text": "Bendiciones", "comment_time": "2022-05-23T13:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343688349290038", "comment_url": "https://facebook.com/3343688349290038", "commenter_id": "100080206390927", "commenter_url": null, "commenter_name": "Amanda Echevarr\u00eda", "commenter_meta": null, "comment_text": "Millones de bendiciones", "comment_time": "2022-05-23T14:24:05", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343283089330564", "comment_url": "https://facebook.com/3343283089330564", "commenter_id": "100029369864797", "commenter_url": null, "commenter_name": "Lourdes Riveron", "commenter_meta": null, "comment_text": "AM\u00c9N se\u00f1or", "comment_time": "2022-05-23T03:24:13", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343320752660131", "comment_url": "https://facebook.com/3343320752660131", "commenter_id": "100006492228723", "commenter_url": null, "commenter_name": "Yanelys Prevost Men\u00e9ndez", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T04:24:13", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343325079326365", "comment_url": "https://facebook.com/3343325079326365", "commenter_id": "100077108790387", "commenter_url": null, "commenter_name": "Rosa Lina", "commenter_meta": null, "comment_text": "Que Dios lo bendiga y muchas salud y ayuda", "comment_time": "2022-05-23T04:24:13", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343330375992502", "comment_url": "https://facebook.com/3343330375992502", "commenter_id": "100048566619639", "commenter_url": null, "commenter_name": "Barbi Fajardo", "commenter_meta": null, "comment_text": "Que Dios te bendiga y te sane pronto mi vida", "comment_time": "2022-05-23T04:24:13", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343336022658604", "comment_url": "https://facebook.com/3343336022658604", "commenter_id": "100036892277998", "commenter_url": null, "commenter_name": "Belkis Ramos Pe\u00f1a", "commenter_meta": null, "comment_text": "Amen amen bendiciones infinitas", "comment_time": "2022-05-23T05:24:13", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343368149322058", "comment_url": "https://facebook.com/3343368149322058", "commenter_id": "100024580271051", "commenter_url": null, "commenter_name": "Rafael Garcia Mayra Fernandez", "commenter_meta": null, "comment_text": "AM\u00c9N!", "comment_time": "2022-05-23T06:24:13", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343374909321382", "comment_url": "https://facebook.com/3343374909321382", "commenter_id": "100034389335598", "commenter_url": null, "commenter_name": "Olga Cabrera", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T06:24:13", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343385975986942", "comment_url": "https://facebook.com/3343385975986942", "commenter_id": "100055765223207", "commenter_url": null, "commenter_name": "Rosa Maria Garcia Duran", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T06:24:13", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343390172653189", "comment_url": "https://facebook.com/3343390172653189", "commenter_id": "100052969054044", "commenter_url": null, "commenter_name": "Maria Del Carmen Bueno Beltran", "commenter_meta": null, "comment_text": "AM\u00c9N", "comment_time": "2022-05-23T06:24:13", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343390399319833", "comment_url": "https://facebook.com/3343390399319833", "commenter_id": "100000750904653", "commenter_url": null, "commenter_name": "Lisvey Medina Ya\u00f1ez", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T06:24:13", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343394452652761", "comment_url": "https://facebook.com/3343394452652761", "commenter_id": "100071837253877", "commenter_url": null, "commenter_name": "Juana Montero", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T06:24:13", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343402802651926", "comment_url": "https://facebook.com/3343402802651926", "commenter_id": "100039441227061", "commenter_url": null, "commenter_name": "Odailis Cala", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T07:24:13", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343409015984638", "comment_url": "https://facebook.com/3343409015984638", "commenter_id": "100023149123396", "commenter_url": null, "commenter_name": "Maybel Santos", "commenter_meta": null, "comment_text": "Amen", "comment_time": "2022-05-23T07:24:13", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343414102650796", "comment_url": "https://facebook.com/3343414102650796", "commenter_id": "100018419106764", "commenter_url": null, "commenter_name": "Barbara Vega Gonzalez", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T07:24:13", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343417562650450", "comment_url": "https://facebook.com/3343417562650450", "commenter_id": "100050785039298", "commenter_url": null, "commenter_name": "Erika Rodr\u00edguez", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T07:24:13", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343426492649557", "comment_url": "https://facebook.com/3343426492649557", "commenter_id": "100003155671694", "commenter_url": null, "commenter_name": "Madeline Barcelo Gonzalez", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T07:24:13", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343429032649303", "comment_url": "https://facebook.com/3343429032649303", "commenter_id": "100051889831955", "commenter_url": null, "commenter_name": "Yolanda Castellanos", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T07:24:13", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343429185982621", "comment_url": "https://facebook.com/3343429185982621", "commenter_id": "100075334953139", "commenter_url": null, "commenter_name": "Elier Carmona", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T07:24:13", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343435705981969", "comment_url": "https://facebook.com/3343435705981969", "commenter_id": "100023567837682", "commenter_url": null, "commenter_name": "Vilma Fari\u00f1as", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T08:24:13", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343442269314646", "comment_url": "https://facebook.com/3343442269314646", "commenter_id": "100052828601920", "commenter_url": null, "commenter_name": "Yusi Arrascaeta", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T08:24:13", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343443075981232", "comment_url": "https://facebook.com/3343443075981232", "commenter_id": "100031116766140", "commenter_url": null, "commenter_name": "Tania Despaigne Regalado", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T08:24:13", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}, {"comment_id": "3343449879313885", "comment_url": "https://facebook.com/3343449879313885", "commenter_id": "100028928475889", "commenter_url": null, "commenter_name": "Zuzen Espinoza", "commenter_meta": null, "comment_text": "Am\u00e9n", "comment_time": "2022-05-23T08:24:13", "comment_image": null, "comment_reactors": [], "comment_reactions": null, "comment_reaction_count": null, "replies": []}], "reactors": null, "w3_fb_url": null, "reactions": null, "reaction_count": null, "with": [{"name": "Tiendas en MLC donde hay", "link": "https://m.facebook.com/groups/2993807780944765/?locale2=en_US&refid=18&_ft_=qid.-6285914571106431266%3Amf_story_key.3343232459335627%3Atop_level_post_id.3343232459335627%3Atl_objid.3343232459335627%3Acontent_owner_id_new.100052874893951%3Apage_id.2993807780944765%3Asrc.22%3Aphoto_attachments_list.%5B525769472528878%2C525769515862207%5D%3Astory_location.6%3Astory_attachment_style.album%3Afilter.GroupStoriesByActivityEntQuery%3Aott.AX_hhMeeVqGblnHT%3Aent_attachement_type.PhotoSetAttachment%3Apage_insights.%7B%222993807780944765%22%3A%7B%22page_id%22%3A2993807780944765%2C%22page_id_type%22%3A%22group%22%2C%22actor_id%22%3A100052874893951%2C%22dm%22%3A%7B%22isShare%22%3A0%2C%22originalPostOwnerID%22%3A0%7D%2C%22psn%22%3A%22EntGroupMallPostCreationStory%22%2C%22post_context%22%3A%7B%22object_fbtype%22%3A657%2C%22publish_time%22%3A1653282640%2C%22story_name%22%3A%22EntGroupMallPostCreationStory%22%2C%22story_fbid%22%3A%5B3343232459335627%5D%7D%2C%22role%22%3A1%2C%22sl%22%3A6%7D%7D%3Aactrs.100052874893951%3Atds_flgs.3%3Aftmd_400706.111111l&__tn__=C-R"}], "page_id": "2993807780944765", "sharers": null, "image_id": null, "image_ids": [], "video_ids": [], "videos": [], "was_live": false, "header": "B\u00e9 T\u00e2m Xinh Wua\u200eTiendas en MLC donde hay"}
