[{"_": "Message", "id": 1358, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2022-04-18T17:52:13+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nHoy es el 'D\u00eda de enviar nudes' seg\u00fan Urban Dictionary.\ud83e\udd70", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5109704691083749885, "access_hash": -3383026857983172874, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 5, 78, 98, 136, 54, 29, 202, 3, 194, 223, 7, 206, 200, 165, 103, 62, 3, 53, 236, 54, 161, 137], "date": "2022-04-18T17:52:13+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 18, 40, 212, 102, 253, 230, 209, 40, 7, 211, 20, 187, 100, 207, 250, 193, 255, 0, 124, 210, 177, 108, 244, 253, 41, 65, 99, 237, 245, 20, 8, 110, 217, 51, 204, 131, 254, 249, 163, 108, 159, 243, 208, 127, 223, 52, 252, 55, 168, 252, 168, 249, 189, 71, 229, 64, 197, 162, 147, 230, 245, 31, 149, 20, 0, 119, 163, 181, 20, 80, 2, 103, 138, 94, 212, 81, 64, 10, 40, 162, 138, 0]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 141, "size": 9479}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 353, "size": 37137}, {"_": "PhotoSizeProgressive", "type": "y", "w": 828, "h": 365, "sizes": [2489, 6230, 11720, 15917, 24882]}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 12, "length": 57}], "views": 18650, "forwards": 131, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1299, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2022-02-12T20:07:14+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPoll", "poll": {"_": "Poll", "id": 4918049128027521028, "question": "Olivia Rodrigo o Billie Eilish", "answers": [{"_": "PollAnswer", "text": "Olivia", "option": [48]}, {"_": "PollAnswer", "text": "Billie", "option": [49]}], "closed": false, "public_voters": false, "multiple_choice": false, "quiz": false, "close_period": null, "close_date": null}, "results": {"_": "PollResults", "min": false, "results": [], "total_voters": 3313, "recent_voters": [], "solution": null, "solution_entities": []}}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 33144, "forwards": 3, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1292, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2022-01-28T01:45:17+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \n\nHay aproximadamente 55 millones de baches en Estados Unidos \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8, 1 por cada 6 personas.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}, {"_": "MessageEntityItalic", "offset": 14, "length": 88}], "views": 37086, "forwards": 11, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1214, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-10-28T21:25:27+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nFacebook cambi\u00f3 de nombre, ahora se llamar\u00e1 Meta.\u2049\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5176984524846901707, "access_hash": 4143924909949401079, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 4, 190, 98, 136, 54, 29, 132, 139, 32, 12, 152, 169, 124, 168, 69, 79, 254, 82, 33, 156, 207, 64], "date": "2021-10-28T21:25:26+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 23, 40, 170, 7, 25, 167, 198, 168, 91, 231, 224, 99, 183, 106, 142, 150, 187, 14, 98, 200, 183, 137, 130, 226, 78, 220, 145, 220, 230, 129, 110, 140, 71, 44, 1, 3, 245, 29, 106, 184, 25, 53, 61, 211, 239, 40, 6, 8, 3, 173, 77, 157, 236, 94, 150, 185, 94, 138, 40, 171, 51, 18, 150, 138, 40, 24, 215, 108, 47, 245, 167, 9, 81, 144, 12, 62, 227, 223, 140, 81, 69, 101, 47, 136, 209, 124, 33, 69, 20, 86, 166, 103]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 180, "size": 10543}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 450, "size": 41908}, {"_": "PhotoSizeProgressive", "type": "y", "w": 1052, "h": 592, "sizes": [5346, 9648, 12676, 18118, 37174]}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 64}], "views": 69993, "forwards": 60, "replies": null, "edit_date": "2021-10-28T21:25:37+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1210, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-10-16T17:00:27+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nUna mujer tarda en enamorarse alrededor de 15 d\u00edas, mientras que los hombres tardan 8,2 segundos.\u2764\ufe0f\u200d\ud83d\udd25\ud83d\udd12", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 116}], "views": 63366, "forwards": 228, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1209, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-10-11T18:59:39+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLa NOAA (Administraci\u00f3n Nacional Oce\u00e1nica y Atmosf\u00e9rica) advirti\u00f3 que una llamarada solar golpear\u00e1 la Tierra hoy, lo que podr\u00eda interrumpir las redes el\u00e9ctricas as\u00ed como sat\u00e9lites. La tormenta geomagn\u00e9tica podr\u00eda alcanzar la categor\u00eda G2, que es moderadamente fuerte seg\u00fan la agencia.\n\nEl fen\u00f3meno es una llamarada conocida por los expertos como \u201ceyecci\u00f3n de masa coronal\u201d (CME, por sus siglas en ingl\u00e9s) y fue observada por los astr\u00f3nomos el s\u00e1bado en el lado del sol que da sobre la Tierra. Las CME se producen en los per\u00edodos de mayor actividad solar.\n\nLa mancha solar activa AR2882 entr\u00f3 en erupci\u00f3n el s\u00e1bado 9 de octubre de 2021 (0640 UT), produciendo una fuerte llamarada solar de clase M1.6 y una CME dirigida a la Tierra. Seg\u00fan la NOAA, en el mediod\u00eda norteamericano de hoy se podr\u00edan sentir algunos de los efectos, en tanto que las consecuencias continuar\u00edan duarante el martes.\n\nEl alerta de la NOAA destac\u00f3 que la tormenta geomagn\u00e9tica generar\u00eda fluctuaciones en la red el\u00e9ctrica con alarmas de voltaje en latitudes m\u00e1s altas, ya que en esas zonas la Tierra se encuentra m\u00e1s expuesta.\ud83c\udf0e", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 11, "length": 1097}], "views": 57409, "forwards": 33, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1208, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-10-09T23:39:01+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nConjunci\u00f3n de la Luna creciente y Venus en este momento.\n\nDos astros est\u00e1n en conjunci\u00f3n cuando observados desde un tercero (en este caso la Tierra) se hallan en la misma longitud celeste. \n\nComo la latitud celeste puede ser diferente los astros se aproximan mucho en el cielo, aunque no coinciden, pasando uno por encima del otro.\n\nLa conjunci\u00f3n es mera perspectiva desde la superficie de la Tierra o cualquier otro tercero.\ud83c\udf18\u2728", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaDocument", "document": {"_": "Document", "id": 5123238897081385397, "access_hash": -3373437610995397587, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 4, 184, 98, 136, 54, 29, 149, 58, 142, 138, 33, 48, 251, 85, 174, 147, 79, 152, 109, 51, 29, 216], "date": "2021-10-09T23:39:01+00:00", "mime_type": "video/mp4", "size": 331861, "dc_id": 1, "attributes": [{"_": "DocumentAttributeVideo", "duration": 6, "w": 640, "h": 640, "round_message": false, "supports_streaming": true}, {"_": "DocumentAttributeFilename", "file_name": "IMG_6092.MP4"}], "thumbs": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 40, 40, 202, 197, 46, 41, 248, 163, 109, 0, 51, 20, 152, 169, 113, 73, 138, 0, 143, 20, 83, 241, 69, 0, 75, 138, 93, 180, 224, 51, 210, 157, 182, 144, 17, 237, 164, 219, 83, 109, 164, 43, 64, 16, 226, 138, 147, 109, 20, 192, 111, 156, 168, 16, 14, 113, 215, 20, 53, 192, 56, 218, 191, 153, 162, 138, 64, 2, 224, 175, 101, 63, 141, 56, 221, 2, 63, 213, 140, 209, 69, 0, 55, 207, 1, 186, 175, 224, 13, 20, 81, 64, 31]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 320, "size": 8945}], "video_thumbs": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 440}], "views": 29979, "forwards": 63, "replies": null, "edit_date": "2021-10-09T23:39:09+00:00", "post_author": null, "grouped_id": 13070581930408777, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1207, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-10-09T23:39:01+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5123238897537624339, "access_hash": -3780255380544264227, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 4, 183, 98, 136, 54, 29, 73, 37, 158, 203, 100, 0, 2, 0, 190, 109, 68, 40, 229, 46, 121, 247], "date": "2021-10-09T23:38:59+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 30, 40, 171, 69, 45, 20, 0, 82, 209, 79, 93, 158, 91, 103, 239, 118, 20, 0, 202, 40, 162, 128, 18, 140, 129, 222, 150, 154, 80, 30, 104, 1, 192, 131, 210, 140, 143, 90, 104, 95, 122, 93, 128, 115, 72, 98, 23, 193, 224, 81, 77, 61, 197, 20, 1]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 240, "size": 5834}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 600, "size": 45287}, {"_": "PhotoSizeProgressive", "type": "y", "w": 1280, "h": 960, "sizes": [6639, 7297, 7611, 10603, 69440]}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 29833, "forwards": 63, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": 13070581930408777, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1206, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-10-09T23:39:01+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5123238897537624338, "access_hash": -5038541490542893381, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 4, 182, 98, 136, 54, 29, 66, 187, 146, 17, 198, 252, 117, 126, 167, 46, 74, 140, 93, 94, 54, 142], "date": "2021-10-09T23:38:58+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 40, 27, 199, 162, 150, 138, 0, 74, 41, 104, 160, 2, 138, 40, 166, 3, 178, 190, 94, 49, 243, 103, 173, 54, 138, 41, 0, 82, 19, 69, 20, 0, 153, 163, 52, 81, 64, 31]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 213, "h": 320, "size": 2588}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 533, "h": 800, "size": 18891}, {"_": "PhotoSizeProgressive", "type": "y", "w": 853, "h": 1280, "sizes": [4410, 4724, 4933, 5350, 26877]}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 29554, "forwards": 61, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": 13070581930408777, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1205, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-10-09T19:26:06+00:00", "message": "\u00bfLo Sab\u00edas?\nEl cami\u00f3n de seguridad de Samsung muestra el camino por delante en la pantalla para que los conductores puedan pasarlo de forma segura.\ud83d\ude8c", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5114138420183148987, "access_hash": -8442305846720690710, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 4, 181, 98, 136, 54, 29, 50, 52, 17, 183, 187, 49, 227, 80, 211, 139, 236, 171, 184, 235, 175, 222], "date": "2021-10-07T19:19:41+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 20, 40, 182, 22, 158, 22, 179, 126, 218, 253, 177, 249, 83, 210, 238, 96, 14, 72, 63, 90, 87, 11, 26, 7, 229, 30, 181, 159, 120, 39, 153, 194, 71, 247, 193, 232, 14, 41, 37, 188, 144, 0, 120, 32, 30, 149, 84, 92, 58, 184, 97, 146, 223, 90, 0, 177, 12, 55, 201, 52, 109, 46, 225, 30, 225, 159, 156, 81, 81, 125, 178, 102, 43, 158, 128, 131, 214, 138, 46, 2, 68, 6, 79, 20, 185, 249, 65, 245, 52, 81, 80, 80, 220, 154, 105, 137, 27, 36, 142, 104, 162, 152, 2, 198, 128, 103, 20, 81, 69, 12, 71]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 159, "size": 13894}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 398, "size": 60339}, {"_": "PhotoSizeProgressive", "type": "y", "w": 1106, "h": 550, "sizes": [6817, 16361, 22329, 36132, 64181]}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 149}], "views": 20380, "forwards": 84, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1204, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-10-08T19:26:11+00:00", "message": "\u00bfLo Sab\u00edas?\nLos padres demasiado estrictos pueden causar que sus hijos se hagan buenos mentirosos. Debido a que los ni\u00f1os les\nda miedo decir la verdad, para evitar meterse en problemas y comienzan a desarrollar m\u00e1s sus habilidades para el enga\u00f1o.\ud83e\udd13\ud83d\udc66\ud83c\udffc", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 252}], "views": 20616, "forwards": 75, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1203, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-10-07T19:20:12+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nUn grupo de estudiantes brit\u00e1nicos han creado un cond\u00f3n sem\u00e1foro, cambia de color si detecta enfermedades de transmisi\u00f3n sexual. Se pondr\u00e1 verde en contacto con la clamidia, amarillo para el herpes, azul para la s\u00edfilis, y morado ante el virus de papiloma humano.\ud83d\ude32\ud83d\udc4f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 12, "length": 267}], "views": 20525, "forwards": 124, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1202, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-10-05T03:05:28+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPoll", "poll": {"_": "Poll", "id": 5107235007122898959, "question": "\u00bfCrees que de aqu\u00ed a algunos a\u00f1os Telegram se convierta en la aplicaci\u00f3n de mensajer\u00eda m\u00e1s usada en el mundo?\ud83d\udcf2\ud83d\udc47\ud83c\udffb", "answers": [{"_": "PollAnswer", "text": "Si.", "option": [48]}, {"_": "PollAnswer", "text": "No.", "option": [49]}], "closed": false, "public_voters": false, "multiple_choice": false, "quiz": false, "close_period": null, "close_date": null}, "results": {"_": "PollResults", "min": false, "results": [], "total_voters": 5183, "recent_voters": [], "solution": null, "solution_entities": []}}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 22459, "forwards": 13, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1201, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-10-05T02:54:22+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nTelegram gan\u00f3 m\u00e1s de 50 millones de usuarios por la ca\u00edda de WhatsApp.\ud83d\udcf2\ud83d\udcc8", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 86}], "views": 21115, "forwards": 56, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1200, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-10-04T23:14:36+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nTodas las compa\u00f1\u00edas del mundo est\u00e1n sacando provecho en publicidad GRATIS, gracias a la ca\u00edda del Social Media (Redes Sociales), empezaron un juego gracioso, salud\u00e1ndose y haciendo re\u00edr a todos, detr\u00e1s esta toda una super oportunidad o estrategia de Colocar trending la marca.\n\nHasta la cuenta oficial de R\u00e9cord Guinness Mundiales est\u00e1 archivando este momento como un r\u00e9cord mundial de mas personas conectadas en Twitter.\ud83d\udcf2\u2764\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5107235007579138839, "access_hash": -5091517193180081163, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 4, 176, 98, 136, 54, 29, 28, 81, 170, 99, 10, 150, 244, 248, 20, 86, 86, 237, 225, 248, 110, 94], "date": "2021-10-04T23:14:34+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 36, 40, 213, 88, 198, 209, 238, 5, 47, 150, 180, 192, 9, 80, 112, 188, 251, 82, 237, 61, 213, 127, 42, 6, 199, 237, 81, 208, 12, 210, 113, 253, 213, 163, 103, 251, 191, 149, 30, 95, 251, 191, 149, 0, 35, 99, 105, 249, 87, 165, 20, 161, 70, 72, 33, 120, 246, 162, 129, 222, 196, 72, 95, 115, 166, 28, 42, 224, 3, 199, 63, 165, 72, 21, 143, 86, 97, 249, 127, 133, 53, 100, 47, 156, 118, 246, 167, 2, 222, 191, 165, 4, 139, 180, 255, 0, 125, 191, 79, 240, 163, 105, 254, 251, 126, 148, 188, 250, 143, 202, 142, 125, 71, 229, 64, 2, 174, 57, 220, 79, 214, 138, 50, 67, 0, 112, 115, 232, 40, 160, 3, 96, 198, 57, 199, 214, 143, 45, 125, 63, 90, 40, 160, 97, 229, 175, 191, 231, 73, 229, 174, 58, 126, 180, 81, 64, 14, 10, 23, 166, 127, 58, 40, 162, 129, 31]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 286, "size": 23050}, {"_": "PhotoSizeProgressive", "type": "x", "w": 603, "h": 538, "sizes": [3192, 9008, 17082, 25419, 38754]}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 437}], "views": 21471, "forwards": 45, "replies": null, "edit_date": "2021-10-04T23:14:42+00:00", "post_author": null, "grouped_id": 13067114202161065, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1199, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-10-04T23:14:36+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5107235007579138838, "access_hash": 2678809610858903119, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 4, 175, 98, 136, 54, 29, 16, 105, 203, 143, 15, 70, 164, 60, 201, 106, 123, 246, 119, 119, 58, 186], "date": "2021-10-04T23:14:34+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 24, 40, 215, 32, 243, 201, 230, 147, 7, 190, 127, 51, 75, 183, 146, 114, 121, 237, 233, 64, 24, 238, 104, 1, 112, 61, 233, 104, 205, 20, 0, 81, 69, 20, 1, 31, 151, 243, 51, 110, 60, 246, 205, 46, 211, 234, 127, 51, 69, 20, 8, 112, 247, 165, 162, 138, 6, 20, 81, 69, 0, 127]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 196, "size": 11339}, {"_": "PhotoSizeProgressive", "type": "x", "w": 603, "h": 370, "sizes": [1850, 3965, 7718, 12016, 19861]}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 17288, "forwards": 41, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": 13067114202161065, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1198, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-10-04T23:14:35+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5107235007579138837, "access_hash": 6261336423650692946, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 4, 174, 98, 136, 54, 29, 78, 51, 209, 176, 170, 238, 102, 10, 245, 4, 28, 246, 64, 150, 109, 100], "date": "2021-10-04T23:14:34+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 40, 32, 210, 84, 199, 25, 83, 207, 247, 186, 83, 194, 255, 0, 178, 15, 227, 85, 174, 153, 45, 241, 180, 236, 47, 146, 72, 238, 106, 148, 23, 19, 38, 11, 204, 92, 30, 156, 210, 184, 209, 181, 69, 102, 25, 165, 61, 36, 62, 188, 26, 68, 158, 83, 115, 26, 153, 27, 4, 140, 140, 209, 112, 176, 221, 119, 56, 131, 111, 95, 155, 250, 86, 119, 218, 102, 88, 12, 91, 0, 95, 93, 188, 215, 68, 114, 228, 135, 136, 28, 30, 51, 205, 47, 148, 135, 172, 107, 249, 83, 184, 140, 24, 165, 156, 196, 253, 27, 31, 197, 199, 74, 179, 109, 34, 188, 145, 224, 18, 219, 135, 92, 86, 184, 141, 7, 68, 81, 248, 80, 35, 65, 209, 84, 126, 20, 14, 228, 72, 178, 115, 191, 113, 231, 140, 26, 126, 15, 163, 126, 116, 81, 64, 18, 80, 61, 168, 162, 129, 31]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 259, "h": 320, "size": 21192}, {"_": "PhotoSizeProgressive", "type": "x", "w": 603, "h": 744, "sizes": [5071, 12665, 20891, 30650, 48958]}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 17282, "forwards": 42, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": 13067114202161065, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1197, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-10-04T23:14:35+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5107235007579138836, "access_hash": 7344320312738671048, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 4, 173, 98, 136, 54, 29, 114, 247, 96, 250, 189, 222, 193, 220, 106, 147, 240, 30, 124, 205, 87, 160], "date": "2021-10-04T23:14:33+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 36, 40, 213, 10, 193, 152, 150, 224, 244, 20, 225, 245, 39, 241, 164, 195, 100, 242, 49, 219, 20, 0, 222, 180, 8, 127, 225, 69, 38, 15, 169, 165, 160, 97, 69, 20, 80, 4, 34, 96, 238, 233, 177, 190, 79, 110, 180, 240, 222, 136, 195, 240, 164, 221, 38, 91, 42, 0, 7, 138, 55, 55, 167, 233, 64, 15, 7, 60, 243, 75, 77, 4, 247, 253, 1, 165, 200, 247, 252, 168, 1, 104, 164, 7, 183, 244, 162, 128, 20, 243, 69, 20, 80, 1, 65, 162, 138, 0, 40, 162, 138, 0]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 287, "size": 16939}, {"_": "PhotoSizeProgressive", "type": "x", "w": 603, "h": 540, "sizes": [2706, 5996, 11872, 18337, 29674]}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 17283, "forwards": 41, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": 13067114202161065, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1196, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-10-04T23:14:35+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5107235007579138835, "access_hash": -4029074868072195126, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 4, 172, 98, 136, 54, 29, 149, 48, 14, 121, 99, 46, 128, 221, 92, 248, 38, 51, 17, 197, 105, 28], "date": "2021-10-04T23:14:33+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 40, 27, 212, 12, 131, 63, 55, 115, 212, 211, 131, 174, 56, 113, 143, 173, 103, 106, 179, 8, 216, 35, 12, 171, 47, 245, 170, 108, 198, 37, 141, 50, 161, 36, 199, 126, 130, 141, 67, 67, 123, 122, 255, 0, 120, 126, 116, 160, 130, 50, 8, 199, 214, 177, 216, 143, 187, 158, 72, 224, 102, 180, 44, 148, 139, 84, 4, 115, 207, 243, 165, 113, 216, 135, 80, 176, 55, 114, 35, 7, 219, 180, 99, 165, 85, 254, 196, 199, 252, 181, 7, 234, 43, 88, 17, 207, 205, 158, 105, 194, 152, 140, 209, 165, 178, 16, 201, 46, 14, 48, 120, 60, 213, 248, 35, 242, 162, 8, 78, 72, 201, 39, 234, 115, 82, 81, 64, 17, 43, 14, 126, 82, 57, 61, 71, 95, 122, 120, 43, 69, 20, 0, 236, 143, 90, 51, 69, 20, 1]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 217, "h": 320, "size": 19748}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 542, "h": 800, "size": 80006}, {"_": "PhotoSizeProgressive", "type": "y", "w": 603, "h": 890, "sizes": [5850, 14205, 24765, 37148, 59378]}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 16996, "forwards": 41, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": 13067114202161065, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1195, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-10-04T23:14:35+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5107235007579138834, "access_hash": 6517190559243666372, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 4, 171, 98, 136, 54, 29, 87, 105, 25, 134, 124, 243, 225, 249, 184, 140, 114, 186, 245, 36, 6, 111], "date": "2021-10-04T23:14:32+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 40, 27, 214, 9, 130, 72, 199, 92, 211, 135, 189, 53, 91, 118, 78, 210, 48, 72, 228, 83, 128, 30, 148, 0, 180, 82, 31, 148, 116, 252, 168, 7, 35, 161, 252, 168, 1, 14, 61, 127, 90, 81, 81, 168, 85, 206, 212, 35, 36, 230, 164, 4, 99, 210, 128, 22, 138, 40, 160, 8, 215, 31, 55, 206, 199, 147, 248, 83, 232, 162, 129, 110, 45, 20, 81, 64, 207]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 218, "h": 320, "size": 15092}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 544, "h": 800, "size": 60402}, {"_": "PhotoSizeProgressive", "type": "y", "w": 603, "h": 887, "sizes": [4169, 9206, 17398, 26757, 43690]}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 16947, "forwards": 41, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": 13067114202161065, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1194, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-10-04T23:14:35+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5107235007579138833, "access_hash": 937064717722627397, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 4, 170, 98, 136, 54, 29, 96, 27, 213, 236, 117, 102, 13, 107, 41, 63, 136, 108, 77, 91, 38, 134], "date": "2021-10-04T23:14:32+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 24, 40, 209, 72, 118, 51, 31, 152, 238, 199, 30, 148, 253, 135, 63, 116, 208, 35, 85, 119, 109, 199, 230, 236, 79, 74, 118, 23, 212, 126, 148, 13, 187, 134, 7, 247, 13, 42, 140, 103, 140, 115, 72, 16, 103, 173, 59, 30, 194, 129, 11, 69, 20, 80, 4, 68, 28, 99, 97, 235, 237, 72, 3, 15, 224, 63, 157, 20, 80, 3, 192, 203, 131, 180, 142, 13, 62, 138, 40, 0, 162, 138, 40, 3]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 194, "size": 15769}, {"_": "PhotoSizeProgressive", "type": "x", "w": 603, "h": 366, "sizes": [2313, 6181, 11874, 17871, 27604]}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 16875, "forwards": 41, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": 13067114202161065, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1193, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-10-04T22:05:51+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEn un hecho sin procedentes, WhatsApp, Facebook e Instagram han ca\u00eddo a nivel global por m\u00e1s de 7 horas, eliminando una plataforma de comunicaciones vital utilizada por m\u00e1s de tres mil millones de personas en todo el mundo. Adem\u00e1s, se derrumbaron las acciones de la empresa norteamericana multinacional de internet.\n\nPor lapsos sumamente peque\u00f1os, Telegram, Twitter y TikTok presentaron fallas en algunas partes del mundo, esto por la gran cantidad de usuarios nuevos que estuvieron entrando.\n\nHoy COLAPS\u00d3 el mundo del internet. Es impresionante lo mucho que depende la humanidad de Mark Zuckerberg.\n\nDe WhatsApp depende mucha econom\u00eda informal y formal en varios sectores del Continente Americano, el impacto de hoy va a afectar mucho en la regi\u00f3n.\n\nThe New York Times est\u00e1 reportando que es poco probable que la ca\u00edda de sus redes sociales se deba a un ataque cibern\u00e9tico.\n\nLo cierto es que Facebook atraviesa uno de sus momentos m\u00e1s delicados en los \u00faltimos a\u00f1os.\ud83d\udcf2", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5107235007579138796, "access_hash": -8945117282682607314, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 4, 169, 98, 136, 54, 29, 75, 113, 151, 236, 159, 68, 119, 87, 9, 195, 76, 167, 74, 247, 206, 122], "date": "2021-10-04T22:05:46+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 40, 40, 44, 236, 196, 171, 189, 250, 118, 171, 45, 99, 19, 12, 115, 69, 186, 72, 144, 21, 4, 110, 4, 253, 42, 67, 230, 132, 92, 48, 45, 252, 233, 185, 54, 238, 82, 138, 74, 198, 96, 136, 195, 43, 161, 237, 75, 82, 92, 110, 243, 137, 126, 184, 21, 45, 172, 11, 46, 230, 144, 252, 171, 214, 186, 99, 43, 66, 236, 230, 148, 125, 251, 34, 181, 21, 36, 222, 95, 153, 251, 172, 237, 199, 122, 42, 211, 185, 155, 208, 179, 109, 49, 154, 60, 182, 1, 233, 245, 164, 80, 226, 98, 196, 40, 29, 200, 38, 161, 180, 82, 240, 48, 83, 134, 7, 32, 211, 86, 73, 217, 246, 74, 227, 30, 130, 184, 230, 173, 38, 118, 197, 221, 33, 175, 39, 153, 35, 123, 117, 53, 165, 1, 131, 202, 127, 44, 16, 184, 249, 186, 214, 86, 210, 178, 200, 24, 96, 230, 173, 219, 74, 137, 12, 170, 205, 130, 195, 142, 43, 119, 31, 113, 88, 231, 230, 247, 221, 200, 102, 49, 153, 15, 148, 48, 189, 168, 168, 232, 173, 86, 134, 79, 82, 113, 50, 193, 9, 11, 25, 227, 158, 59, 210, 9, 131, 128, 234, 156, 250, 154, 40, 174, 107, 93, 157, 119, 105, 13, 149, 217, 241, 184, 230, 163, 162, 138, 222, 26, 68, 231, 159, 196, 20, 81, 69, 89, 7]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 320, "size": 16999}, {"_": "PhotoSizeProgressive", "type": "x", "w": 540, "h": 540, "sizes": [3428, 7293, 9963, 14876, 23541]}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 980}], "views": 19467, "forwards": 142, "replies": null, "edit_date": "2021-10-04T22:06:13+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1192, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-10-04T21:30:19+00:00", "message": "NOTICIA \ud83d\udea8 \n#ULTIMAHORA Mark Zuckerberg anuncia que los servidores de Facebook, Instagram y WhatsApp seguir\u00e1n sin funcionar hasta que vengas y me plantes un beso beb\u00e9.\u2764\ufe0f\n#Humor", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 169}, {"_": "MessageEntityHashtag", "offset": 12, "length": 11}, {"_": "MessageEntityHashtag", "offset": 170, "length": 6}], "views": 17507, "forwards": 177, "replies": null, "edit_date": "2021-10-04T23:16:11+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1191, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-10-04T19:05:20+00:00", "message": "\u00bfLo Sab\u00edas?\n\ud83d\udcc9 Mark Zuckerberg pierde 6.6 millones de d\u00f3lares con las ca\u00eddas de Facebook, Instagram y WhatsApp, y cae al sexto puesto de la lista de multimillonarios.\n\nReportan que los datos personales de m\u00e1s de 1.500 millones de usuarios de Facebook estar\u00edan filtrados en un foro de hackers.\ud83d\udcf2", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 12, "length": 282}], "views": 21107, "forwards": 371, "replies": null, "edit_date": "2021-10-04T19:05:37+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1189, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-10-04T18:55:22+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPoll", "poll": {"_": "Poll", "id": 5107235007122898952, "question": "\u00bfTe est\u00e1 funcionado telegram?\ud83d\udcf1", "answers": [{"_": "PollAnswer", "text": "Si.", "option": [48]}, {"_": "PollAnswer", "text": "No.", "option": [49]}], "closed": false, "public_voters": false, "multiple_choice": false, "quiz": false, "close_period": null, "close_date": null}, "results": {"_": "PollResults", "min": false, "results": [], "total_voters": 4160, "recent_voters": [], "solution": null, "solution_entities": []}}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 18747, "forwards": 23, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1188, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-10-04T18:54:51+00:00", "message": "#ULTIMAHORA\ud83d\udcf2\nHan pasado 3 horas desde que se callo WhatsApp, Facebook, instagram y ahora tik tok y ya est\u00e1 empezando a fallar Twitter.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityHashtag", "offset": 0, "length": 11}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 14, "length": 121}], "views": 19946, "forwards": 142, "replies": null, "edit_date": "2021-10-04T23:16:20+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1171, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-08-29T02:12:25+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEscuchar m\u00fasica al ejercitarte puede aumentar tu rendimiento hasta un 15%. \ud83c\udfb6\ud83d\udcaa", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 91}], "views": 33528, "forwards": 58, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1170, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-08-28T00:39:38+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nNo se puede llorar en el espacio, debido a que la falta de gravedad impide que las l\u00e1grimas puedan fluir. \ud83d\udc69\ud83c\udffb\u200d\ud83d\ude80\ud83e\udd72", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 128}], "views": 36223, "forwards": 50, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1169, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-08-25T14:42:56+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEnamorarse es un instinto primitivo. La necesidad de enamorarnos es un instinto primitivo como el hambre, el sue\u00f1o o el sexo. \ud83d\udc9e", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 141}], "views": 35886, "forwards": 63, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1168, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-08-24T02:21:37+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nFue la canci\u00f3n \u201cTraicionera\u201d la que posicion\u00f3 a Sebasti\u00e1n Yatra como un artista emergente importante. La canci\u00f3n ocup\u00f3 los primeros lugares en las estaciones de radio de Latinoam\u00e9rica, Estados Unidos, Espa\u00f1a y Portugal. \ud83d\udcab", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 235}], "views": 35375, "forwards": 17, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1160, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-08-18T13:26:24+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nAbrazar es un analg\u00e9sico natural\nLa oxitocina, conocida popularmente como hormona del amor es producida en los momentos en los que se da o recibe un abrazo o cari\u00f1o. \ud83e\udd17", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 181}], "views": 35616, "forwards": 120, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1159, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-08-18T01:58:10+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLas mujeres tienen el doble de probabilidades de padecer ansiedad que los hombres.\u00a0Las mujeres tienen m\u00e1s probabilidades que los hombres de sufrir un trastorno de ansiedad con una proporci\u00f3n de 1,9:1. \ud83d\udc69\ud83c\udffc\ud83d\ude29", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 13, "length": 201}], "views": 30285, "forwards": 31, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1158, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-08-17T13:58:16+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \n\nEnamorarse tiene efectos neurol\u00f3gicos similares a los de la coca\u00edna. \ud83e\udd74\n\nEnamorarse es muy parecido a tomar una dosis de coca\u00edna, ya que ambas experiencias afectan al cerebro de manera similar y desencadenan una sensaci\u00f3n similar de euforia. \u00bfQu\u00e9 opinas al respecto? \ud83e\udd14", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 86}, {"_": "MessageEntityItalic", "offset": 87, "length": 196}], "views": 28254, "forwards": 90, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1157, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-08-17T01:48:54+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl sexo hace lucir m\u00e1s bellas a las mujeres, ya que los niveles de estr\u00f3geno se duplican, provocando que su pelo se vuelve m\u00e1s brillante y la piel m\u00e1s suave. \u00bfQu\u00e9 opinas al respecto? \ud83e\udd14", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 13, "length": 185}], "views": 25757, "forwards": 212, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1156, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-08-16T16:56:13+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nGracias a las endorfinas, el sexo es considerado como analg\u00e9sico para dolores de cabeza y/o migra\u00f1as.\nAdem\u00e1s de terminar sin dolor, seguro tendr\u00e1s una sonrisa. \ud83d\ude00", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 174}], "views": 23607, "forwards": 174, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1150, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-08-15T16:01:58+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPoll", "poll": {"_": "Poll", "id": 4956684218575880194, "question": "\u00bfQue crees? \u00bfAlguna vez haz so\u00f1ado algo y luego te ha pasado algo similar a los d\u00edas?", "answers": [{"_": "PollAnswer", "text": "Si, creo que es un mensaje", "option": [48]}, {"_": "PollAnswer", "text": "No, me parece il\u00f3gico", "option": [49]}], "closed": false, "public_voters": false, "multiple_choice": false, "quiz": false, "close_period": null, "close_date": null}, "results": {"_": "PollResults", "min": false, "results": [], "total_voters": 4067, "recent_voters": [], "solution": null, "solution_entities": []}}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 22960, "forwards": 11, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1149, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-08-15T16:01:24+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4956684219032120008, "access_hash": 8776898302679954607, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 4, 125, 98, 136, 54, 29, 119, 118, 81, 92, 201, 254, 161, 64, 63, 96, 67, 75, 112, 85, 173, 83], "date": "2021-08-15T16:01:24+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 22, 40, 202, 72, 139, 174, 65, 20, 191, 103, 111, 81, 249, 208, 147, 178, 46, 208, 56, 160, 206, 217, 244, 252, 104, 0, 251, 59, 122, 138, 99, 161, 78, 180, 239, 61, 189, 255, 0, 58, 107, 185, 126, 180, 0, 218, 42, 95, 36, 249, 30, 102, 70, 61, 40, 170, 229, 98, 185, 13, 20, 81, 82, 48, 165, 7, 28, 209, 69, 0, 25, 162, 138, 40, 3]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 178, "size": 6768}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 446, "size": 21738}, {"_": "PhotoSizeProgressive", "type": "y", "w": 1242, "h": 692, "sizes": [4347, 8180, 12203, 15935, 23665]}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 21579, "forwards": 46, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1148, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-08-15T15:40:33+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nAlgunas personas tienen miedo de ser demasiado felices, ya que piensan que algo tr\u00e1gico puede pasar pronto. Esto se llama Querofobia, miedo a ser feliz. \u00bfConoces a alguien as\u00ed? \ud83e\udd14", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 192}], "views": 20892, "forwards": 88, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1145, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-08-15T00:51:51+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEn vacaciones, el estudiante promedio reduce hasta un 70% su nivel de ansiedad, estr\u00e9s y depresi\u00f3n. \ud83d\ude03", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 114}], "views": 20375, "forwards": 48, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1140, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-08-14T17:41:58+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl 80% de las personas se guardan los sentimientos para si mismos, porque creen que es dif\u00edcil para otros entender su dolor. \u00bfEres parte de ese porcentaje? \ud83d\ude25", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 171}], "views": 20574, "forwards": 48, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1136, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-08-13T22:08:56+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEst\u00e1 prohibido llamar Messi a tu hijo en la ciudad donde naci\u00f3 el jugador: Rosario, Argentina \ud83c\udde6\ud83c\uddf7", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityItalic", "offset": 0, "length": 12}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 12, "length": 99}], "views": 20492, "forwards": 32, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1133, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-07-03T15:18:52+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?. \u270f\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5116536845885352293, "access_hash": -52070048053819187, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 4, 109, 98, 136, 54, 29, 123, 73, 230, 100, 218, 128, 82, 93, 164, 46, 5, 210, 175, 78, 152, 175], "date": "2021-07-03T15:18:52+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 40, 32, 153, 216, 48, 249, 100, 39, 232, 64, 197, 34, 182, 192, 114, 238, 125, 178, 13, 68, 205, 155, 145, 149, 100, 235, 181, 8, 198, 125, 233, 200, 193, 179, 149, 219, 245, 227, 21, 207, 201, 109, 46, 107, 126, 182, 21, 174, 50, 118, 249, 109, 183, 161, 53, 20, 51, 58, 76, 168, 234, 118, 19, 128, 199, 173, 73, 34, 171, 0, 184, 7, 220, 127, 141, 71, 177, 99, 1, 142, 114, 164, 103, 3, 130, 41, 217, 108, 26, 218, 227, 220, 237, 96, 14, 3, 123, 245, 164, 57, 10, 48, 9, 39, 184, 20, 239, 49, 88, 3, 176, 177, 245, 43, 210, 130, 224, 48, 27, 78, 6, 127, 135, 173, 73, 124, 239, 176, 213, 27, 198, 15, 3, 25, 57, 168, 148, 180, 81, 146, 3, 97, 78, 57, 28, 85, 149, 96, 224, 237, 92, 17, 234, 41, 232, 8, 201, 56, 20, 211, 33, 205, 139, 246, 100, 83, 242, 167, 254, 63, 74, 109, 208, 48, 194, 228, 119, 249, 168, 162, 167, 113, 235, 220, 174, 94, 7, 44, 177, 147, 145, 223, 158, 41, 246, 126, 76, 128, 169, 109, 238, 61, 120, 200, 162, 138, 182, 172, 79, 51, 104]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 256, "h": 320, "size": 38931}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 640, "h": 800, "size": 158166}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 720, "h": 900, "size": 151190}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 33574, "forwards": 99, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1132, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-06-01T13:20:52+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?.. \nEn la pel\u00edcula de buscando a Nemo, hay una escena en la que dos peces escapan en el desag\u00fce del inodoro, y muchos ni\u00f1os al ver la pel\u00edcula, imitaron el ejemplo echando a los peces por el v\u00e1ter para que fueran libres, as\u00ed lo explicaba J. M. Mulet, causando problemas en el ecosistema, con especies invasoras de peces. \ud83d\udc1f\ud83d\udc20", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 332}], "views": 44467, "forwards": 45, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1123, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-04-26T16:55:07+00:00", "message": "\u00bfLo sabias?\nLa\u00a0vaca\u00a0lechera, como la oveja y la cabra, es un herb\u00edvoro que tiene cuatro compartimentos en su\u00a0est\u00f3mago\u00a0(polig\u00e1strico). \ud83d\udc2e", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4915849031486384319, "access_hash": -5626383291787224823, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 4, 99, 98, 136, 54, 29, 20, 221, 154, 128, 204, 100, 111, 162, 75, 230, 89, 40, 32, 98, 135, 71], "date": "2021-04-26T16:55:06+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 24, 40, 189, 112, 238, 8, 10, 8, 3, 169, 166, 164, 143, 183, 134, 252, 42, 213, 69, 52, 121, 27, 148, 124, 195, 245, 168, 146, 125, 6, 152, 192, 236, 58, 177, 52, 121, 143, 158, 9, 252, 170, 44, 252, 195, 104, 203, 26, 87, 82, 0, 206, 115, 215, 6, 167, 161, 122, 19, 196, 229, 178, 15, 106, 42, 56, 101, 30, 121, 136, 253, 226, 51, 69, 92, 111, 98, 29, 174, 89, 162, 138, 42, 132, 66, 170, 162, 79, 151, 212, 255, 0, 245, 234, 86, 198, 50, 216, 192, 231, 154, 40, 164, 4, 48, 198, 158, 97, 144, 125, 236, 98, 138, 40, 161, 3, 63]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 194, "size": 11701}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 720, "h": 437, "size": 30623}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 136}], "views": 55342, "forwards": 48, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1122, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-04-26T16:22:26+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPoll", "poll": {"_": "Poll", "id": 4915849031030145028, "question": "\u00bfVolvemos con las curiosidades?", "answers": [{"_": "PollAnswer", "text": "Si.\ud83d\udc4d", "option": [48]}, {"_": "PollAnswer", "text": "No.\ud83d\udc4e", "option": [49]}], "closed": false, "public_voters": false, "multiple_choice": false, "quiz": false, "close_period": null, "close_date": null}, "results": {"_": "PollResults", "min": false, "results": [], "total_voters": 5962, "recent_voters": [], "solution": null, "solution_entities": []}}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 46997, "forwards": 5, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1088, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-03-10T14:59:25+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\n WandaVision requiri\u00f3 un presupuesto total aproximado de 225 millones de d\u00f3lares para el rodaje de sus 9 episodios, convirti\u00e9ndola en la serie m\u00e1s cara de toda la historia de la televisi\u00f3n mundial, superando a The Pacific, que tuvo un presupuesto de 220 millones en 2010. \ud83d\udcb5", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 286}], "views": 73471, "forwards": 110, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1046, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-02-12T00:39:37+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\n\nEl 30 de diciembre, a las 6:24 de la ma\u00f1ana se extinguieron los dinosaurios. \ud83e\udd96", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityItalic", "offset": 0, "length": 11}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 13, "length": 77}], "views": 89784, "forwards": 122, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1045, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-02-12T00:39:37+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4985535855116527982, "access_hash": -6010248632524268928, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 4, 21, 98, 136, 54, 29, 48, 128, 38, 70, 149, 156, 139, 240, 112, 188, 215, 50, 244, 182, 108, 253], "date": "2021-02-12T00:39:26+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 20, 40, 161, 142, 41, 202, 133, 142, 5, 88, 142, 16, 221, 77, 74, 201, 12, 67, 230, 220, 192, 247, 78, 106, 110, 85, 138, 110, 188, 252, 188, 129, 77, 217, 198, 77, 89, 121, 109, 74, 18, 142, 114, 59, 17, 214, 144, 199, 199, 35, 7, 210, 139, 133, 138, 219, 104, 169, 89, 104, 167, 113, 88, 67, 35, 109, 198, 120, 205, 52, 57, 7, 173, 20, 82, 40, 9, 249, 183, 224, 110, 205, 74, 178, 51, 0, 73, 230, 138, 41, 0, 142, 73, 60, 209, 69, 20, 208, 153]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 157, "size": 8451}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 448, "h": 220, "size": 8962}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 82987, "forwards": 31, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1024, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-02-02T14:55:16+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \n\n\ud83c\udfca\u200d\u2642\ufe0f Al hacer nataci\u00f3n trabajas todo el cuerpo y el sistema cardiovascular. Una hora de nataci\u00f3n quema casi tantas calor\u00edas como correr, pero sin el impacto en los huesos y articulaciones. Aumenta tu ritmo cardiaco sin estresar tu cuerpo. Tambi\u00e9n construye fuerza y resistencia. Incluso puede ayudar a reducir dolor o mejorar su recuperaci\u00f3n de una lesi\u00f3n.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityItalic", "offset": 0, "length": 12}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 14, "length": 357}], "views": 93473, "forwards": 201, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1023, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-02-02T14:55:16+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4956623767367428253, "access_hash": -1261666928981723496, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 3, 255, 98, 136, 54, 29, 138, 90, 204, 25, 248, 36, 175, 142, 8, 2, 138, 90, 194, 106, 27, 254], "date": "2021-02-02T14:55:06+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 21, 40, 82, 9, 199, 52, 229, 233, 130, 77, 42, 148, 199, 205, 184, 31, 106, 108, 146, 5, 251, 139, 199, 189, 104, 113, 46, 247, 17, 64, 148, 146, 7, 67, 142, 189, 106, 83, 0, 24, 5, 190, 111, 78, 213, 92, 51, 48, 224, 115, 158, 185, 169, 119, 54, 57, 98, 105, 90, 69, 222, 11, 116, 79, 242, 4, 233, 243, 14, 244, 85, 109, 196, 81, 78, 194, 246, 131, 115, 75, 215, 173, 20, 85, 25, 13, 81, 181, 136, 7, 138, 82, 104, 162, 128, 23, 181, 20, 81, 64, 31]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 168, "size": 14082}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 600, "h": 315, "size": 25128}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 70317, "forwards": 41, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1017, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-02-02T01:37:16+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEntre m\u00e1s f\u00e1cil te crezca la barba, eres m\u00e1s prospenso a quedar calvo en un futuro. \ud83d\udc68\ud83c\udffb\u200d\ud83e\uddb2\ud83e\uddd4\ud83c\udffb", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityItalic", "offset": 0, "length": 11}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 12, "length": 95}], "views": 63403, "forwards": 299, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1009, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-01-22T00:30:53+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLos ojos de los animales nocturnos pueden ver bien de noche debido a un compuesto blanco en la retina llamado guanina. \ud83d\udc41", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityItalic", "offset": 0, "length": 12}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 13, "length": 121}], "views": 67197, "forwards": 74, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1008, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-01-22T00:30:36+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4922582191586781430, "access_hash": 3926774828272095836, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 3, 240, 98, 136, 54, 29, 165, 146, 52, 18, 185, 185, 28, 183, 71, 226, 178, 185, 171, 178, 114, 175], "date": "2021-01-22T00:30:36+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 23, 40, 164, 56, 25, 169, 173, 192, 184, 143, 104, 33, 27, 177, 63, 214, 163, 10, 49, 205, 74, 176, 3, 14, 19, 32, 15, 74, 0, 177, 21, 140, 135, 27, 221, 8, 207, 37, 77, 85, 187, 69, 91, 150, 68, 225, 71, 31, 165, 104, 89, 32, 104, 148, 150, 101, 100, 110, 113, 223, 235, 85, 174, 224, 115, 113, 35, 32, 200, 39, 181, 0, 84, 72, 227, 81, 156, 243, 69, 35, 141, 164, 130, 49, 138, 40, 0, 86, 36, 138, 185, 14, 112, 8, 162, 138, 0, 211, 133, 54, 71, 184, 254, 149, 27, 34, 130, 72, 232, 77, 20, 80, 38, 69, 36, 72, 227, 12, 160, 253, 104, 162, 138, 98, 185]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 180, "size": 9593}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 450, "size": 36804}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 820, "h": 461, "size": 23460}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 61458, "forwards": 25, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1007, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-01-21T19:34:36+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl video de la inauguraci\u00f3n de Joe Biden tiene casi cuatro veces m\u00e1s dislikes que likes, mientras que la de Trump de despedida y de inauguraci\u00f3n supera con bastante amplitud los likes de los dislikes. \u00bfA qu\u00e9 crees que se debe esto? \ud83e\udd14", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityItalic", "offset": 0, "length": 12}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 13, "length": 234}], "views": 54305, "forwards": 99, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1006, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-01-21T19:33:12+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4922582191586781410, "access_hash": 480609607021682858, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 3, 238, 98, 136, 54, 29, 103, 132, 164, 88, 104, 213, 149, 62, 9, 160, 128, 23, 32, 209, 102, 154], "date": "2021-01-21T19:33:11+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 40, 37, 169, 118, 127, 210, 229, 227, 248, 143, 53, 18, 140, 176, 29, 51, 82, 92, 2, 215, 50, 31, 246, 141, 74, 145, 109, 140, 16, 6, 234, 119, 178, 27, 87, 99, 39, 141, 81, 6, 6, 14, 122, 250, 138, 138, 14, 46, 35, 255, 0, 120, 86, 140, 16, 25, 227, 30, 118, 220, 18, 126, 181, 159, 26, 145, 112, 190, 204, 41, 41, 93, 88, 118, 212, 46, 212, 27, 134, 249, 54, 114, 127, 26, 42, 123, 152, 76, 178, 103, 56, 199, 20, 83, 36, 99, 49, 118, 222, 1, 201, 57, 167, 249, 210, 15, 95, 200, 85, 112, 199, 111, 78, 158, 194, 130, 115, 201, 31, 150, 5, 32, 185, 103, 237, 18, 142, 132, 254, 66, 147, 206, 124, 253, 220, 123, 224, 85, 83, 70, 14, 113, 222, 128, 47, 11, 184, 193, 57, 86, 162, 168, 227, 4, 138, 40, 1, 251, 64, 69, 59, 199, 205, 212, 122, 81, 129, 128, 55, 138, 40, 160, 6, 177, 193, 234, 13, 25, 232, 114, 63, 42, 40, 160, 4, 60, 158, 185, 252, 40, 162, 138, 0]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 296, "h": 320, "size": 24727}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 741, "h": 800, "size": 85124}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1120, "h": 1209, "size": 97823}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 47317, "forwards": 40, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1005, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-01-21T18:02:40+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas como aprende nuestro cerebro? \ud83e\udde0 \n\n\u2014> 10% Leyendo \ud83d\udcd6 \n\u2014> 20% Oyendo \ud83d\udc42 \n\u2014> 30% Observando \ud83d\udc40 \n\u2014> 50% Asistiendo \ud83e\udd32\ud83c\udffb\n\u2014> 70% Debatiendo \ud83d\udde3\n\u2014> 80% Practicando \ud83d\udcda\n\u2014> 95% Ense\u00f1ando \ud83d\udc68\ud83c\udffb\u200d\ud83c\udfeb", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityItalic", "offset": 0, "length": 38}], "views": 44619, "forwards": 398, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1004, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-01-21T17:27:17+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl Bitcoin fue creado con la intenci\u00f3n altamente pol\u00edtica de una red libre sin controles de ning\u00fan estado, instituciones ni empresas, donde nadie pueda emitirlo a su antojo. Preservando su valor y brindando acceso a las finanzas digitales a cualquier persona alrededor del mundo que tenga conexi\u00f3n a internet. \u00bfEs el inicio de algo gigante? \ud83d\udc8e\ud83d\udcb8\ud83d\udcb3", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityItalic", "offset": 0, "length": 12}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 13, "length": 347}], "views": 39744, "forwards": 71, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 1003, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2021-01-21T15:29:15+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEn Londres no se puede poner la foto en el curr\u00edculum, la apariencia es libre y puedes encontrarte a polic\u00edas con rastas o un operario punk del metro. La experiencia laboral y acad\u00e9mica est\u00e1 por encima de la imagen y personalidad, as\u00ed evitan prejuicios y todos tienen oportunidades. \ud83c\udff4\udb40\udc67\udb40\udc62\udb40\udc65\udb40\udc6e\udb40\udc67\udb40\udc7f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 310}], "views": 38593, "forwards": 150, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 993, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-12-14T22:47:32+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nDoctor strange  est\u00e1 inspirado en Chandu El mago. Una historia que comenz\u00f3 como una radionovela que se emit\u00eda en 1930 y acab\u00f3 convertida en filme en 1932 cuyo protagonista era un agente secreto y tambi\u00e9n hechicero.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 226}], "views": 54849, "forwards": 67, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 992, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-12-14T22:44:44+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLa mansi\u00f3n de doctor strange existe en realidad, en la ficci\u00f3n, est\u00e1 ubicada en el n\u00famero 177 de Bleecker Sreet, en el \u00e1rea residencial de Greenwich Village, al oeste de Manhattan. Curiosamente, se trata de la direcci\u00f3n real del apartamento que el escritor y guionista Roy Thomas compart\u00eda en los a\u00f1os sesenta con Gary Friedrich.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 341}], "views": 51708, "forwards": 53, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 976, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-12-08T14:54:18+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLas primeras gafas de sol aparecieron en el a\u00f1o 1929, gracias al empresario Sam Foster, fundador de Foster Grant en Atlantic City.\nM\u00e1s tarde para 1953 llegaron las primeras gafas polarizadas por parte de Polaroid. \ud83d\udc53", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 225}], "views": 59305, "forwards": 29, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 975, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-12-08T14:51:28+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nSituar las gafas sobre la nariz no era algo f\u00e1cil en \u00e9pocas antig\u00fcas, sol\u00edan intentar desde poner un casco con alambres que sujetaran las lentes hasta encontr\u00e1s las pastillas para  sujetar no aparecieron hasta el siglo XVIII, algo que realmente es necesario para que se sujeten en el rostro. \ud83d\udc53", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 303}], "views": 52757, "forwards": 32, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 974, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-12-02T20:10:00+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5062571127271958769, "access_hash": 8053033974153172498, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 3, 206, 98, 136, 54, 29, 129, 106, 68, 96, 95, 255, 51, 134, 175, 187, 215, 10, 38, 68, 65, 223], "date": "2020-12-02T20:09:59+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 40, 36, 211, 144, 201, 159, 148, 128, 191, 76, 211, 75, 200, 168, 75, 157, 220, 103, 129, 205, 52, 222, 166, 236, 5, 98, 61, 105, 5, 202, 25, 66, 249, 234, 114, 122, 109, 254, 180, 172, 48, 181, 153, 229, 98, 26, 61, 149, 106, 161, 153, 196, 32, 49, 117, 69, 250, 117, 168, 190, 216, 131, 163, 111, 200, 200, 192, 197, 78, 195, 74, 251, 23, 40, 170, 233, 116, 140, 185, 228, 123, 98, 138, 46, 131, 149, 149, 60, 181, 105, 54, 44, 139, 180, 156, 3, 131, 85, 157, 194, 74, 209, 227, 133, 151, 31, 133, 91, 33, 146, 111, 150, 44, 96, 240, 48, 77, 83, 49, 204, 215, 204, 26, 22, 195, 57, 201, 30, 245, 98, 109, 244, 47, 106, 78, 17, 161, 207, 66, 78, 79, 165, 69, 109, 3, 92, 91, 239, 87, 216, 73, 57, 20, 186, 154, 72, 97, 132, 8, 203, 176, 224, 149, 171, 26, 106, 149, 179, 93, 200, 84, 146, 73, 205, 75, 90, 2, 109, 14, 138, 209, 81, 48, 199, 113, 245, 162, 172, 209, 74, 200, 124, 204, 43, 50, 87, 186, 38, 118, 136, 63, 18, 46, 207, 151, 168, 239, 69, 21, 72, 68, 247, 18, 200, 68, 2, 53, 144, 22, 112, 88, 109, 232, 59, 230, 157, 104, 210, 230, 72, 229, 87, 225, 206, 214, 35, 130, 59, 81, 69, 62, 128, 90, 162, 138, 42, 68, 127]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 291, "h": 320, "size": 26173}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 720, "h": 792, "size": 79761}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 50930, "forwards": 153, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 973, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-11-28T13:36:02+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl cuerpo humano produce en 30 minutos el calor suficiente para hervir 4 litros de agua. \ud83d\udca7", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 100}], "views": 49558, "forwards": 74, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 972, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-11-28T13:35:28+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nCuando tragamos, no respiramos, ya que es imposible realizar estas dos acciones al\u00a0mismo\u00a0tiempo.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 108}], "views": 46727, "forwards": 62, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 971, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-11-28T13:34:29+00:00", "message": "\u00bfLo sabias?\nEn promedio, el pulgar del cualquier mano mide lo mismo que la nariz del mismo\u00a0cuerpo. \ud83d\udc4d\ud83d\udc43", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 99}], "views": 45044, "forwards": 96, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 970, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-11-18T15:57:14+00:00", "message": "\u00bfLo sabias?\nLos perezosos \u00a0duermen 10 horas diarias aproximadamente, aun que en el pasado se consideraba que sus siestas cotidianas sobre pasaban las 15 hroas de sue\u00f1o.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 168}], "views": 48689, "forwards": 54, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 969, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-11-18T15:49:25+00:00", "message": "\u00bfLo sabias?\nLos gatos tienen m\u00e1s huesos que nosotros los seres humanos, exactamente 24 huesos m\u00e1s. \ud83d\udc31", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 99}], "views": 45811, "forwards": 68, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 968, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-10-31T16:33:33+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\n El origen del halloween:\nLos antiguos pueblos celtas sol\u00edan realizar una gran ceremonia para conmemorar el final de las  cosechas y la celebraci\u00f3n ocurr\u00eda a finales de octubre. Esta fiesta fue bautizada con la palabra ga\u00e9lica de \u201cSamhain\u201d y  esto es\u00a0porque\u00a0durante esta celebraci\u00f3n se desped\u00edan de Lugh, dios del Sol. \ud83c\udf83\ud83d\udc80", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 330}], "views": 52776, "forwards": 47, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 955, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-10-28T03:23:06+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLos perros no tienen gl\u00e1ndulas sudoriparas en su cuerpo y la unica forma que tienen para transpirar es por sus patas y su nariz. \ud83d\udc36", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 141}], "views": 58073, "forwards": 69, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 941, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-10-22T14:02:42+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nUn estudio en 2007 descubri\u00f3 que la m\u00fasica, sobre todo la cl\u00e1sica, ayuda a crecer m\u00e1s r\u00e1pido a las plantas. \ud83d\udd09\ud83c\udf3f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 120}], "views": 56406, "forwards": 82, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 932, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-10-19T14:25:17+00:00", "message": "19 de Octubre: D\u00eda Mundial de la Lucha contra el C\u00e1ncer de Mama. Prevenci\u00f3n, cuidado y salud. \ud83d\udc97", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4931538581378410769, "access_hash": -8009645331451396364, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 3, 164, 98, 136, 54, 29, 88, 56, 219, 157, 104, 193, 238, 41, 189, 177, 63, 29, 117, 160, 235, 109], "date": "2020-10-19T14:25:16+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 40, 23, 203, 251, 44, 255, 0, 243, 198, 79, 251, 228, 209, 246, 105, 255, 0, 231, 140, 159, 247, 201, 174, 145, 251, 83, 21, 213, 152, 129, 200, 7, 21, 92, 165, 242, 28, 247, 217, 110, 63, 231, 132, 159, 247, 201, 162, 186, 68, 162, 139, 7, 40, 58, 238, 92, 84, 96, 225, 118, 135, 239, 210, 164, 99, 218, 163, 242, 136, 199, 231, 76, 181, 230, 72, 25, 67, 108, 239, 215, 165, 20, 41, 237, 69, 49, 28, 223, 218, 174, 63, 231, 188, 159, 247, 217, 165, 251, 93, 199, 252, 247, 151, 254, 251, 52, 81, 89, 153, 7, 218, 174, 63, 231, 188, 159, 247, 217, 162, 138, 40, 3]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 180, "h": 320, "size": 9854}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 450, "h": 800, "size": 34607}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 720, "h": 1280, "size": 54235}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 96}], "views": 53995, "forwards": 25, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "MessageService", "id": 931, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-10-16T23:24:00+00:00", "action": {"_": "MessageActionPinMessage"}, "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": true, "post": true, "legacy": false, "from_id": null, "reply_to": {"_": "MessageReplyHeader", "reply_to_msg_id": 929, "reply_to_peer_id": null, "reply_to_top_id": null}, "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 916, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-10-13T13:11:12+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nFrancia ( antes conocido como Galia) es uno de los estados m\u00e1s antiguos en Europa. \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 95}], "views": 46190, "forwards": 32, "replies": null, "edit_date": "2020-10-13T13:11:27+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 915, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-10-13T13:10:01+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEgipto es el pa\u00eds m\u00e1s antiguo del mundo. La naci\u00f3n es conocida por sus restos arqueol\u00f3gicos de la \u00e9poca de los faraones y se cree que fue fundado alrededor del a\u00f1o 3150 aC. \ud83c\uddea\ud83c\uddec", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 184}], "views": 42504, "forwards": 37, "replies": null, "edit_date": "2020-10-13T13:11:37+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 890, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-10-07T00:15:20+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \n\nEstas dos balas chocaron en la primera guerra mundial y fueron conservadad en el museo de Historia Brit\u00e1nico. La probabilidad de que esto pase son del 0,01%, casi tan imposible como que yo te sea infiel.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 56236, "forwards": 324, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 889, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-10-07T00:14:56+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5181922203933976754, "access_hash": -5302910357309447006, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 3, 121, 98, 136, 54, 29, 89, 213, 19, 132, 9, 159, 193, 87, 120, 59, 25, 202, 6, 218, 224, 94], "date": "2020-10-07T00:14:56+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 24, 40, 203, 38, 164, 142, 36, 43, 153, 28, 130, 126, 238, 7, 21, 25, 171, 113, 218, 132, 183, 223, 41, 193, 110, 64, 244, 160, 99, 197, 186, 219, 169, 18, 72, 54, 246, 3, 169, 167, 199, 189, 223, 228, 5, 16, 126, 117, 1, 36, 124, 248, 204, 135, 160, 244, 247, 169, 173, 46, 211, 136, 228, 27, 24, 80, 198, 23, 167, 105, 4, 140, 154, 42, 107, 172, 25, 0, 62, 157, 104, 166, 182, 37, 153, 178, 174, 41, 230, 236, 149, 203, 100, 191, 111, 79, 173, 20, 82, 41, 232, 75, 108, 187, 161, 82, 73, 207, 60, 247, 165, 154, 15, 52, 96, 140, 55, 103, 29, 254, 180, 81, 73, 48, 47, 90, 192, 162, 36, 87, 1, 136, 29, 77, 20, 81, 72, 71]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 190, "size": 13573}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 474, "size": 48396}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1238, "h": 733, "size": 65257}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 44913, "forwards": 283, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 888, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-10-07T00:04:50+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nUn 30 octubre de 1961 fue detonada la \u00abBomba del Zar\u00bb, el artefacto nuclear m\u00e1s potente del mundo que se haya hecho estallar. 1500 veces el poder de las bombas de Hiroshima y Nagasaki combinadas y 10 veces m\u00e1s que todas las municiones gastadas durante la Segunda Guerra Mundial.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 290}], "views": 38832, "forwards": 61, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 827, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-09-21T18:12:52+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl embarazo de un tibur\u00f3n dura 4 a\u00f1os. \ud83e\udd88", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 51}], "views": 64072, "forwards": 94, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 813, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-09-16T14:23:39+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nCuando tienes sed puedes haner perdido entre el 1-2% de agua en tu cuerpo. \ud83d\udca7", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 87}], "views": 48708, "forwards": 51, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 812, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-09-13T16:24:05+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?.\nEl utilizar labial al momentos de ir a la playa, protege de cancer labial. \ud83d\udc84\ud83d\udc8b", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5111796640804612199, "access_hash": 3122361125685661893, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 3, 44, 98, 136, 54, 29, 154, 103, 75, 133, 213, 109, 172, 121, 17, 34, 81, 220, 76, 237, 237, 93], "date": "2020-09-13T16:24:04+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 40, 38, 131, 67, 255, 0, 143, 169, 63, 220, 254, 162, 182, 102, 109, 137, 187, 39, 21, 129, 167, 6, 102, 148, 35, 148, 59, 62, 240, 250, 138, 186, 209, 202, 112, 191, 108, 147, 39, 234, 127, 173, 43, 92, 101, 159, 62, 70, 56, 137, 89, 191, 90, 181, 25, 98, 131, 120, 195, 86, 113, 183, 184, 11, 255, 0, 31, 143, 199, 177, 255, 0, 26, 79, 42, 117, 0, 27, 199, 252, 143, 248, 210, 176, 92, 167, 172, 127, 199, 251, 125, 5, 20, 205, 72, 21, 185, 10, 204, 88, 132, 80, 73, 239, 197, 21, 64, 45, 132, 158, 81, 153, 185, 251, 152, 253, 69, 88, 23, 8, 132, 54, 15, 6, 161, 210, 243, 230, 75, 140, 231, 103, 111, 168, 171, 197, 159, 7, 118, 123, 138, 10, 141, 250, 17, 27, 200, 183, 110, 249, 133, 59, 237, 112, 182, 27, 231, 253, 41, 128, 243, 87, 1, 96, 167, 191, 160, 165, 23, 114, 234, 39, 27, 106, 99, 234, 76, 30, 228, 48, 232, 200, 164, 126, 84, 83, 181, 95, 248, 252, 63, 238, 138, 41, 152, 146, 105, 18, 71, 28, 238, 101, 101, 80, 87, 248, 143, 189, 107, 125, 166, 204, 245, 146, 31, 204, 81, 69, 32, 27, 230, 216, 255, 0, 207, 72, 127, 49, 81, 203, 117, 110, 188, 71, 36, 127, 92, 131, 69, 20, 90, 197, 39, 125, 204, 155, 249, 68, 183, 37, 148, 131, 192, 28, 116, 162, 138, 40, 19, 220]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 306, "h": 320, "size": 28122}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 764, "h": 800, "size": 102419}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1223, "h": 1280, "size": 172585}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 88}], "views": 51159, "forwards": 85, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 811, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-09-10T23:05:32+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5102969568183298210, "access_hash": -5936855715881957870, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 3, 43, 98, 136, 54, 29, 254, 14, 224, 234, 21, 201, 182, 220, 111, 5, 31, 217, 75, 65, 149, 163], "date": "2020-09-10T23:05:32+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 40, 36, 110, 155, 184, 90, 41, 81, 198, 243, 184, 237, 207, 165, 95, 1, 138, 15, 187, 159, 166, 43, 62, 197, 75, 105, 108, 50, 0, 220, 122, 254, 20, 198, 71, 28, 30, 71, 115, 186, 154, 87, 43, 161, 167, 47, 221, 56, 85, 227, 147, 72, 56, 143, 160, 57, 238, 42, 171, 50, 128, 125, 104, 89, 23, 202, 249, 153, 72, 199, 34, 178, 243, 54, 112, 178, 51, 181, 63, 248, 255, 0, 147, 30, 223, 200, 81, 77, 189, 255, 0, 143, 147, 254, 234, 255, 0, 232, 34, 138, 179, 6, 139, 214, 77, 179, 76, 118, 192, 32, 57, 235, 248, 83, 149, 148, 185, 44, 21, 87, 208, 146, 69, 50, 209, 67, 105, 141, 185, 182, 141, 231, 159, 202, 154, 98, 64, 126, 105, 152, 175, 126, 13, 49, 164, 72, 204, 191, 55, 173, 57, 36, 242, 163, 11, 176, 178, 247, 227, 173, 64, 206, 160, 158, 15, 90, 178, 207, 251, 189, 196, 17, 158, 43, 51, 161, 216, 204, 189, 255, 0, 143, 147, 143, 238, 175, 254, 130, 40, 162, 251, 254, 62, 143, 251, 171, 255, 0, 160, 138, 42, 206, 102, 94, 177, 69, 147, 79, 100, 103, 3, 44, 123, 253, 41, 13, 172, 145, 156, 198, 234, 217, 245, 32, 81, 69, 23, 43, 101, 112, 104, 159, 57, 216, 185, 207, 93, 194, 166, 149, 73, 15, 134, 193, 35, 24, 200, 197, 20, 80, 144, 220, 153, 153, 121, 145, 112, 64, 57, 194, 168, 255, 0, 199, 69, 20, 81, 76, 131]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 293, "h": 320, "size": 32376}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 732, "h": 800, "size": 115620}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1172, "h": 1280, "size": 181737}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 48171, "forwards": 60, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 810, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-09-10T23:05:06+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?. \ud83c\udf6b", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5102969568183298209, "access_hash": 6070835292108745194, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 3, 42, 98, 136, 54, 29, 83, 14, 113, 22, 128, 218, 249, 76, 102, 90, 74, 5, 237, 175, 68, 212], "date": "2020-09-10T23:05:06+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 40, 37, 52, 181, 83, 105, 238, 92, 250, 122, 85, 148, 84, 113, 185, 11, 112, 121, 7, 31, 225, 80, 105, 44, 22, 212, 18, 216, 249, 207, 242, 21, 56, 43, 147, 230, 63, 27, 178, 0, 20, 172, 194, 234, 195, 103, 104, 226, 31, 197, 147, 244, 233, 249, 80, 101, 24, 207, 150, 63, 58, 116, 175, 27, 141, 158, 95, 152, 63, 44, 84, 37, 72, 95, 254, 189, 76, 148, 141, 33, 40, 91, 83, 55, 81, 230, 245, 200, 24, 200, 83, 250, 10, 41, 53, 15, 248, 252, 111, 247, 87, 255, 0, 65, 20, 85, 171, 144, 247, 46, 88, 28, 90, 15, 247, 207, 244, 169, 112, 119, 131, 75, 165, 236, 22, 5, 157, 115, 251, 194, 63, 65, 86, 102, 104, 226, 66, 193, 3, 28, 224, 12, 98, 137, 59, 171, 19, 24, 218, 87, 34, 143, 104, 113, 191, 238, 247, 169, 110, 4, 97, 62, 76, 231, 56, 169, 246, 198, 163, 152, 215, 24, 234, 69, 69, 186, 50, 216, 192, 250, 237, 20, 249, 210, 177, 60, 141, 220, 194, 212, 127, 227, 241, 191, 221, 95, 253, 4, 81, 79, 213, 70, 53, 25, 64, 224, 113, 252, 133, 20, 92, 180, 139, 186, 92, 145, 11, 34, 146, 72, 138, 119, 147, 130, 192, 122, 85, 183, 107, 103, 221, 251, 232, 198, 227, 159, 190, 40, 162, 167, 171, 31, 98, 103, 184, 183, 116, 35, 207, 139, 159, 246, 197, 80, 243, 163, 36, 46, 244, 30, 251, 168, 162, 174, 58, 25, 205, 92, 207, 212, 153, 90, 254, 66, 132, 21, 227, 4, 115, 216, 81, 69, 21, 37, 159]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 297, "h": 320, "size": 31404}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 742, "h": 800, "size": 107174}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1187, "h": 1280, "size": 165669}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 37341, "forwards": 55, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 809, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-09-10T16:32:31+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl 10 de septiembre (hoy), es el d\u00eda de la prevenci\u00f3n del suicidio; \"tomate un minuto de tu vida para ayudar a mejorar la vida de otro\". \ud83e\udde1", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5102969568183298157, "access_hash": 4085590557828971847, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 3, 41, 98, 136, 54, 29, 191, 185, 65, 172, 9, 111, 186, 164, 186, 169, 58, 156, 221, 199, 3, 84], "date": "2020-09-10T16:32:30+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 40, 40, 142, 218, 222, 220, 218, 68, 239, 8, 102, 96, 73, 59, 136, 238, 69, 45, 188, 54, 211, 33, 102, 181, 0, 243, 252, 109, 254, 52, 176, 115, 167, 192, 51, 142, 15, 63, 240, 35, 75, 100, 165, 35, 218, 196, 103, 159, 229, 89, 185, 61, 77, 148, 83, 72, 98, 199, 104, 221, 45, 51, 255, 0, 3, 111, 241, 168, 217, 109, 133, 208, 133, 109, 83, 156, 114, 93, 189, 62, 181, 48, 201, 56, 15, 73, 60, 67, 204, 18, 175, 15, 199, 94, 65, 161, 75, 93, 65, 195, 77, 10, 228, 65, 34, 78, 5, 186, 163, 34, 100, 48, 114, 123, 129, 69, 75, 228, 170, 90, 220, 62, 114, 236, 156, 159, 196, 81, 86, 157, 204, 220, 108, 52, 92, 44, 86, 118, 232, 209, 238, 202, 147, 215, 31, 196, 105, 246, 183, 40, 243, 4, 88, 138, 228, 30, 119, 123, 125, 42, 2, 187, 225, 181, 27, 176, 118, 28, 113, 254, 209, 167, 192, 164, 95, 174, 226, 11, 16, 122, 15, 246, 77, 38, 144, 226, 217, 123, 247, 64, 103, 35, 62, 155, 134, 105, 178, 152, 178, 170, 249, 4, 244, 230, 160, 44, 86, 126, 64, 42, 120, 0, 84, 146, 67, 44, 215, 16, 136, 148, 124, 167, 113, 99, 208, 86, 105, 106, 106, 229, 163, 98, 206, 161, 109, 39, 80, 8, 59, 123, 159, 113, 69, 58, 236, 73, 246, 105, 218, 73, 17, 201, 79, 225, 28, 14, 69, 21, 172, 85, 140, 102, 238, 238, 85, 138, 27, 121, 237, 33, 243, 46, 86, 54, 80, 65, 83, 143, 239, 31, 122, 154, 11, 107, 72, 101, 14, 47, 80, 224, 30, 56, 238, 49, 235, 69, 20, 201, 30, 98, 180, 251, 64, 148, 94, 70, 14, 48, 71, 28, 212, 142, 214, 199, 104, 251, 92, 123, 114, 9, 28, 115, 138, 40, 165, 202, 180, 31, 51, 99, 47, 38, 183, 251, 20, 137, 28, 202, 199, 111, 31, 48, 57, 228, 81, 69, 20, 192]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 316, "size": 24694}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 791, "size": 75938}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1280, "h": 1266, "size": 123457}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 149}], "views": 37584, "forwards": 103, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 808, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-09-09T19:56:45+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\n Los dalmata al nacer, carecen de manchas y estas van apareciendo por todo su cuerpo durante el primer a\u00f1o de vida. \u26ab\ufe0f\u26aa\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 128}], "views": 34397, "forwards": 30, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 807, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-09-08T16:33:32+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nHoy la Ciudad de Maracaibo est\u00e1 cumpliendo 491 A\u00f1os.\ud83c\udf1e\ud83e\udd73", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 68}], "views": 51629, "forwards": 84, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 806, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-09-08T12:38:29+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLa t\u00edpica discusi\u00f3n de el qu\u00e9 fue primero, si el huevo o la gallina, ha sido respondida y acordada por los cient\u00edficos; debido a que la formaci\u00f3n del cascaron del huevo necesita una prote\u00edna espec\u00edfica llamada ov-17 que solo se encuentra en los ovarios de las gallinas, es definitivo decir que no puede haber un huevo sin una gallina primero. \ud83e\udd5a\ud83d\udc23", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 355}], "views": 37837, "forwards": 286, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 805, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-09-07T01:49:55+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl estereotipo de que los piratas llevan un parche en el ojo por supuestas p\u00e9rdidas naci\u00f3 del hecho de que los marineros que iban a menudo arriba y abajo de la cubierta, deb\u00edan mantener un parche un ojo; el parche serv\u00eda para tener un ojo ajustado a la luz de la cubierta superior y el ojo descubierto para ir repentinamente bajo cubierta. \ud83c\udff4\u200d\u2620", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 351}], "views": 37603, "forwards": 88, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 804, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-09-03T17:53:15+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?. \ud83e\uddfd\ud83e\uddfc", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5082744854949243061, "access_hash": 7630034782734071511, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 3, 36, 98, 136, 54, 29, 17, 177, 192, 167, 116, 57, 195, 161, 69, 74, 141, 211, 109, 20, 235, 134], "date": "2020-09-03T17:53:15+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 40, 38, 171, 96, 20, 129, 191, 238, 238, 231, 233, 87, 154, 56, 193, 201, 141, 20, 15, 82, 106, 133, 152, 204, 71, 144, 57, 239, 87, 12, 242, 140, 124, 224, 253, 0, 169, 185, 191, 43, 105, 89, 147, 132, 141, 84, 126, 237, 70, 62, 247, 94, 57, 31, 227, 72, 85, 74, 19, 177, 7, 184, 207, 90, 4, 210, 109, 31, 56, 36, 245, 224, 80, 206, 206, 191, 51, 12, 14, 213, 104, 229, 147, 87, 104, 200, 190, 226, 228, 253, 5, 20, 95, 255, 0, 199, 201, 250, 10, 40, 42, 59, 18, 217, 255, 0, 171, 255, 0, 129, 85, 158, 55, 12, 142, 61, 5, 86, 178, 255, 0, 87, 233, 205, 91, 68, 47, 40, 25, 205, 100, 247, 58, 227, 240, 147, 144, 66, 242, 170, 7, 251, 61, 169, 7, 78, 130, 165, 116, 249, 112, 9, 53, 16, 198, 58, 154, 210, 14, 232, 226, 168, 172, 204, 157, 67, 254, 62, 79, 208, 81, 75, 127, 255, 0, 31, 39, 232, 40, 160, 168, 236, 73, 103, 254, 171, 241, 171, 176, 31, 223, 12, 10, 40, 172, 217, 214, 190, 2, 211, 18, 84, 156, 247, 168, 114, 71, 122, 40, 170, 166, 114, 85, 232, 100, 234, 31, 241, 242, 126, 130, 138, 40, 170, 8, 236, 127]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 304, "h": 320, "size": 27158}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 761, "h": 800, "size": 105913}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1217, "h": 1280, "size": 173607}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 42104, "forwards": 239, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 803, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-09-02T19:26:51+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5080493055135557848, "access_hash": 4765482556969536418, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 3, 35, 98, 136, 54, 29, 181, 167, 119, 59, 38, 176, 224, 207, 28, 237, 160, 61, 230, 83, 121, 139], "date": "2020-09-02T19:26:51+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 40, 38, 185, 24, 95, 45, 120, 29, 5, 60, 121, 88, 232, 51, 244, 168, 126, 125, 138, 85, 246, 141, 163, 181, 57, 193, 242, 185, 144, 228, 119, 21, 149, 172, 105, 123, 135, 150, 63, 231, 176, 255, 0, 190, 40, 85, 0, 253, 240, 222, 219, 113, 73, 16, 32, 18, 206, 79, 177, 237, 77, 62, 97, 7, 4, 142, 40, 4, 137, 246, 143, 238, 143, 202, 138, 134, 52, 101, 126, 100, 44, 49, 69, 43, 14, 228, 74, 199, 98, 228, 246, 245, 165, 221, 158, 51, 250, 212, 96, 57, 0, 142, 152, 29, 41, 54, 185, 227, 127, 63, 90, 223, 67, 158, 207, 114, 83, 208, 231, 161, 235, 205, 51, 98, 122, 126, 180, 248, 211, 97, 249, 155, 57, 247, 167, 135, 65, 233, 74, 227, 229, 125, 198, 134, 56, 224, 254, 180, 82, 239, 4, 118, 162, 139, 137, 223, 185, 81, 26, 69, 80, 56, 199, 166, 41, 254, 99, 227, 25, 56, 162, 138, 109, 13, 13, 201, 247, 160, 147, 142, 244, 81, 64, 13, 204, 153, 227, 20, 81, 69, 1, 99]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 307, "h": 320, "size": 28292}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 767, "h": 800, "size": 93500}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1227, "h": 1280, "size": 148696}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 36004, "forwards": 78, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 802, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-31T14:12:15+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?.\ud83d\udc43", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5073346366993967453, "access_hash": 6193316744786062131, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 3, 34, 98, 136, 54, 29, 98, 255, 251, 206, 109, 93, 63, 176, 187, 31, 217, 59, 47, 169, 186, 79], "date": "2020-08-31T14:12:14+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 39, 40, 211, 151, 158, 55, 50, 156, 117, 21, 20, 106, 115, 147, 44, 135, 7, 56, 38, 167, 149, 138, 70, 197, 113, 187, 7, 0, 247, 168, 17, 228, 200, 77, 161, 67, 38, 73, 200, 224, 250, 80, 4, 146, 220, 4, 56, 84, 119, 110, 225, 71, 74, 122, 201, 186, 48, 219, 91, 158, 216, 230, 171, 186, 200, 38, 86, 223, 128, 6, 25, 125, 79, 173, 42, 2, 153, 243, 31, 42, 88, 158, 125, 61, 41, 92, 118, 44, 134, 4, 227, 60, 209, 80, 64, 0, 126, 100, 220, 199, 167, 4, 81, 76, 68, 115, 75, 39, 154, 80, 17, 140, 244, 32, 82, 9, 28, 2, 115, 140, 28, 100, 40, 164, 148, 237, 185, 98, 105, 133, 137, 221, 128, 64, 61, 170, 71, 208, 147, 207, 151, 130, 95, 131, 236, 40, 50, 179, 112, 91, 63, 128, 255, 0, 10, 97, 96, 112, 8, 32, 10, 86, 115, 242, 42, 57, 143, 113, 235, 140, 231, 30, 221, 168, 6, 187, 15, 133, 255, 0, 122, 189, 57, 62, 130, 138, 34, 125, 242, 39, 59, 182, 177, 5, 189, 232, 166, 43, 18, 73, 110, 93, 203, 111, 198, 125, 169, 62, 202, 223, 243, 211, 255, 0, 29, 255, 0, 235, 209, 69, 0, 31, 100, 57, 255, 0, 88, 63, 239, 154, 5, 179, 128, 87, 204, 227, 253, 223, 254, 189, 20, 81, 96, 67, 150, 6, 18, 43, 23, 206, 59, 98, 138, 40, 160, 15]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 312, "size": 29753}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 781, "size": 103801}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1280, "h": 1250, "size": 171528}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityItalic", "offset": 0, "length": 12}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 37715, "forwards": 197, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 801, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-31T14:11:14+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?. \ud83e\udde3\ud83e\udde4", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5073346366993967452, "access_hash": -4237745294448816513, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 3, 33, 98, 136, 54, 29, 72, 31, 225, 204, 75, 158, 177, 23, 53, 197, 143, 128, 211, 108, 48, 14], "date": "2020-08-31T14:11:14+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 40, 36, 93, 50, 40, 90, 192, 179, 196, 140, 219, 136, 4, 166, 77, 78, 45, 227, 32, 254, 230, 60, 246, 253, 208, 255, 0, 10, 135, 77, 36, 105, 195, 11, 159, 156, 250, 255, 0, 74, 155, 123, 227, 133, 32, 241, 131, 205, 33, 164, 88, 91, 91, 114, 128, 249, 17, 103, 222, 49, 85, 227, 133, 13, 193, 13, 111, 6, 195, 158, 4, 99, 143, 210, 173, 69, 185, 149, 89, 184, 61, 198, 42, 188, 22, 165, 46, 119, 25, 9, 3, 39, 165, 2, 49, 117, 21, 84, 190, 149, 81, 66, 168, 60, 0, 48, 58, 81, 75, 170, 127, 200, 70, 111, 175, 244, 162, 152, 26, 26, 96, 205, 136, 198, 126, 249, 233, 82, 204, 27, 229, 92, 116, 228, 243, 211, 222, 163, 210, 164, 11, 103, 130, 189, 24, 156, 230, 172, 165, 196, 36, 225, 58, 177, 233, 142, 180, 139, 78, 195, 136, 63, 127, 244, 205, 65, 110, 28, 72, 216, 224, 183, 60, 247, 171, 74, 17, 208, 174, 221, 161, 121, 207, 106, 98, 75, 19, 200, 23, 126, 79, 99, 142, 180, 9, 202, 204, 194, 212, 127, 227, 250, 95, 195, 249, 10, 41, 117, 49, 141, 66, 97, 239, 253, 40, 166, 73, 163, 165, 205, 18, 89, 97, 230, 141, 27, 113, 225, 152, 15, 231, 83, 171, 218, 163, 22, 89, 160, 221, 254, 248, 162, 138, 0, 149, 238, 45, 204, 37, 62, 211, 15, 35, 251, 194, 169, 36, 246, 166, 64, 21, 163, 67, 158, 24, 227, 138, 40, 160, 12, 237, 65, 131, 223, 74, 202, 67, 130, 122, 131, 144, 120, 162, 138, 40, 3]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 288, "h": 320, "size": 32460}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 719, "h": 800, "size": 109859}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1150, "h": 1280, "size": 179641}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 31914, "forwards": 106, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 800, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-31T13:52:28+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl s\u00edmbolo de amor y paz viene del c\u00f3digo naval internacional de banderas con la uni\u00f3n de la N( nuclear) y la D(desarmar).", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5073346366993967451, "access_hash": -4728661819442791968, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 3, 32, 98, 136, 54, 29, 237, 8, 61, 56, 104, 11, 76, 142, 39, 89, 234, 162, 199, 183, 153, 62], "date": "2020-08-31T13:52:28+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 40, 36, 165, 104, 20, 161, 221, 142, 189, 197, 79, 229, 134, 112, 168, 20, 255, 0, 192, 69, 46, 155, 109, 230, 219, 52, 158, 96, 80, 24, 142, 71, 210, 173, 155, 54, 31, 188, 73, 198, 49, 217, 51, 253, 105, 223, 65, 37, 174, 165, 61, 138, 120, 217, 207, 208, 82, 197, 10, 190, 115, 180, 115, 142, 130, 172, 165, 145, 101, 200, 152, 109, 245, 219, 255, 0, 215, 165, 72, 215, 118, 213, 156, 115, 199, 220, 32, 84, 189, 180, 5, 107, 234, 98, 220, 13, 179, 176, 244, 162, 165, 212, 35, 242, 175, 29, 50, 14, 49, 208, 99, 181, 20, 198, 95, 211, 92, 13, 61, 151, 25, 37, 206, 63, 33, 87, 224, 42, 241, 152, 200, 32, 227, 145, 237, 84, 244, 141, 191, 97, 124, 227, 59, 200, 253, 5, 95, 70, 85, 65, 158, 160, 98, 164, 53, 32, 76, 27, 92, 142, 87, 119, 205, 244, 207, 52, 134, 92, 153, 11, 39, 238, 216, 0, 15, 127, 106, 154, 45, 169, 30, 213, 0, 31, 210, 152, 144, 170, 176, 56, 76, 250, 211, 90, 18, 211, 102, 38, 165, 184, 94, 54, 255, 0, 189, 181, 115, 245, 218, 40, 167, 106, 167, 58, 132, 159, 135, 79, 160, 162, 153, 86, 44, 105, 175, 26, 219, 48, 124, 125, 238, 255, 0, 133, 90, 50, 69, 201, 4, 3, 69, 21, 140, 183, 53, 67, 75, 161, 28, 56, 7, 235, 74, 146, 170, 143, 153, 247, 81, 69, 39, 160, 236, 155, 50, 175, 136, 107, 183, 35, 167, 31, 202, 138, 40, 173, 86, 198, 111, 115]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 291, "h": 320, "size": 32376}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 728, "h": 800, "size": 112344}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1165, "h": 1280, "size": 181865}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 135}], "views": 30447, "forwards": 90, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 799, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-31T13:48:01+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLa \u00faltima canci\u00f3n de The beatles fue \"The end\" para el \u00e1lbum \"Abbey road\".", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 86}], "views": 28891, "forwards": 31, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 798, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-31T13:35:40+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEn 1989 el ejercito de los Estados Unidos utilizaci\u00f3n altavoces potentes con m\u00fasica rock (Van Halen, Guns and Roses y The Clash) con el fin de derrocar al general Noriega de Panam\u00e1, despu\u00e9s de 3 d\u00edas se entreg\u00f3 ante tal ruido constante. \ud83c\udfa7", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 249}], "views": 28907, "forwards": 62, "replies": null, "edit_date": "2020-08-31T13:35:50+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 797, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-30T16:40:58+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLos camellos almacenan grasa en sus jorobas para alimentarse despu\u00e9s de largo tiempo sin comida.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 108}], "views": 29978, "forwards": 25, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 795, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-29T18:19:54+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLos Beatles no sabian leer, ni escribir canciones.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 62}], "views": 30379, "forwards": 61, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 794, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-29T18:14:38+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl Guitarrusta de \"the who\", Pete townshed, llego ha destrozar m\u00e1s de 90 guitarras en escenario. \ud83c\udfb8\ud83c\udfbc", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 109}], "views": 28851, "forwards": 24, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 793, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-29T18:10:31+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLos latidos del coraz\u00f3n se sincronizan a el ritmo de la m\u00fasica. \ud83c\udfbc\ud83c\udfa7", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 76}], "views": 29356, "forwards": 80, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 792, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-28T15:21:59+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLos corazones de cerdo son una opci\u00f3n viable  para trasplantes a humanos seg\u00fan algunos cirujanos y expertos en cardiolog\u00eda. \ud83d\udc3d\ud83d\udc37", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 136}], "views": 31007, "forwards": 61, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 791, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-27T22:21:00+00:00", "message": "\u00bfLo sabias?\nSi llegas a consumir muchas zanahorias, tu piel puede tener tonos anaranjados; esto se debe a la carotenemia, que es una alteraci\u00f3n de la pigmentaci\u00f3n de la piel producida por un exceso de betacarotenos en el organismo.\u00a0\ud83e\udd55\ud83e\udd55", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 232}], "views": 30688, "forwards": 66, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 790, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-27T22:17:04+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl cerebro utiliza el 20% del oxigeno que respiramos. \ud83e\udde0\ud83c\udf2c", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 66}], "views": 28209, "forwards": 36, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 789, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-27T22:15:30+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLas medusas no tienen coraz\u00f3n, cerebro, sangre o sistema nervioso. \ud83e\udde0\u2764\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 79}], "views": 27838, "forwards": 57, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 788, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-26T16:42:16+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nExisten m\u00e1s de 300 especies de pulpos. \ud83d\udc19", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5059929988672891509, "access_hash": 883146326014301697, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 3, 20, 98, 136, 54, 30, 149, 145, 133, 104, 49, 156, 253, 61, 47, 8, 222, 57, 146, 188, 146, 157], "date": "2020-08-26T16:42:15+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 39, 40, 175, 3, 1, 10, 15, 106, 181, 20, 205, 247, 23, 104, 95, 239, 99, 189, 80, 129, 11, 160, 249, 128, 21, 50, 163, 14, 146, 99, 240, 171, 111, 66, 20, 53, 185, 51, 239, 111, 222, 200, 131, 105, 56, 202, 244, 164, 196, 127, 228, 212, 71, 42, 114, 205, 185, 73, 169, 54, 251, 26, 105, 232, 103, 40, 181, 45, 17, 21, 206, 223, 37, 182, 250, 81, 78, 187, 143, 203, 141, 215, 218, 138, 76, 184, 38, 174, 65, 12, 110, 81, 72, 233, 82, 236, 113, 220, 211, 109, 231, 217, 24, 80, 164, 159, 106, 123, 206, 8, 201, 70, 250, 226, 141, 1, 202, 99, 124, 166, 60, 147, 86, 33, 158, 72, 226, 217, 128, 195, 177, 244, 168, 213, 183, 167, 3, 131, 79, 82, 84, 96, 40, 197, 28, 183, 19, 155, 86, 27, 115, 112, 237, 110, 234, 99, 80, 49, 140, 228, 230, 138, 101, 203, 22, 133, 184, 29, 40, 164, 210, 69, 70, 77, 171, 149, 160, 117, 85, 1, 129, 169, 26, 68, 236, 13, 20, 82, 52, 52, 44, 55, 155, 85, 194, 174, 6, 113, 243, 99, 60, 211, 158, 222, 70, 98, 114, 188, 251, 154, 40, 169, 108, 81, 118, 108, 130, 238, 213, 210, 217, 219, 43, 128, 57, 162, 138, 41, 221, 178, 99, 20, 145]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 310, "size": 34189}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 776, "size": 118496}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1280, "h": 1242, "size": 184823}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 51}], "views": 30130, "forwards": 48, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 787, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-26T16:40:10+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nTodos los pulpos son venenosos, pero solo hay constancia de que los pulpos de anillos azules puedan ser mortales para los humanos.  \ud83d\udc19", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5059929988672891508, "access_hash": -6633154223062728442, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 3, 19, 98, 136, 54, 30, 159, 250, 146, 48, 83, 136, 189, 62, 70, 239, 255, 101, 17, 0, 93, 225], "date": "2020-08-26T16:40:09+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 29, 40, 134, 223, 31, 103, 95, 90, 151, 105, 254, 233, 252, 169, 182, 145, 134, 183, 67, 198, 113, 82, 73, 16, 84, 39, 2, 171, 157, 11, 234, 242, 179, 213, 106, 75, 27, 56, 136, 108, 4, 242, 122, 10, 108, 197, 204, 43, 188, 119, 166, 161, 145, 34, 220, 143, 142, 113, 138, 81, 186, 68, 27, 137, 53, 13, 90, 92, 195, 130, 246, 144, 229, 42, 206, 79, 144, 227, 29, 168, 167, 221, 32, 91, 119, 61, 241, 69, 83, 149, 197, 236, 220, 55, 32, 134, 103, 17, 40, 11, 144, 5, 76, 178, 151, 249, 91, 229, 252, 42, 180, 50, 109, 136, 12, 103, 241, 167, 23, 4, 130, 23, 7, 235, 66, 72, 183, 41, 53, 100, 203, 39, 56, 224, 228, 83, 148, 48, 28, 17, 245, 169, 133, 166, 84, 128, 248, 252, 41, 69, 177, 95, 249, 105, 159, 194, 157, 211, 220, 198, 206, 159, 194, 202, 151, 69, 188, 134, 201, 29, 40, 169, 46, 226, 63, 102, 115, 187, 167, 181, 20, 157, 139, 78, 79, 118, 127]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 235, "size": 25862}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 588, "size": 92333}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1280, "h": 941, "size": 143421}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 146}], "views": 26993, "forwards": 55, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 786, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-26T16:35:48+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEn Corea del Sur es ilegal ser tatuador sin licencia m\u00e9dica, ya que se considera como una disciplina derivada de la acupuntura. \ud83c\udfe5", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 140}], "views": 25873, "forwards": 36, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 785, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-26T16:32:15+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLos astronautas que llevan mucho tiempo en el espacio, regresan m\u00e1s alto; la falta de gravedad descomprime el tejido intervertebral, de forma que se estiran y la mayor\u00eda de estos efectos comienzan a disminuir al volver a la gravedad terrestre. \ud83d\udc68\u200d\ud83d\ude80\ud83d\ude80", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 256}], "views": 25557, "forwards": 65, "replies": null, "edit_date": "2020-08-26T17:46:40+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 784, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-26T16:27:00+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLos tiburones no pueden dejar de nadar, esto se debe a que carecen de vejiga natatoria, que permite a los peces flotar; y porque abren las boca mientras nadan para absorber ox\u00edgeno por las branquias. Si dejan de nadar, dejan de flotar y respirar. \ud83e\udd88\u2620", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 259}], "views": 25491, "forwards": 58, "replies": null, "edit_date": "2020-08-26T17:45:48+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 783, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-26T16:15:37+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLas sanguijuelas son hermafroditas con 32 cerebros, nueve pares de test\u00edculos y una mand\u00edbula con tres hileras de 100 dientes cada una; estas criaturas pueden ser repulsivas pero han sido y son esenciales para la medicina.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 234}], "views": 25443, "forwards": 87, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 782, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-26T02:26:56+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl instrumento m\u00e1s vendido es la arm\u00f3nica.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 54}], "views": 25946, "forwards": 29, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 781, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-26T02:15:45+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nWalt Disney, creador del personaje animado Mickey Mouse, ten\u00eda fobia a los ratones. \ud83d\udc2d\ud83d\ude27", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 96}], "views": 25633, "forwards": 46, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 780, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-26T02:13:34+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLeo Fender es el fundador de de la compa\u00f1\u00eda \"Fender\" la cual se dedica a crear instrumentos, pese a esto, jam\u00e1s aprendi\u00f3 a tocar la guitarra ni el bajo. \ud83c\udfb8\ud83e\uddd0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 165}], "views": 24777, "forwards": 18, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 779, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-26T01:29:04+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nDurante mucho tiempo las cuerdas de instrumentos como la guitarra, eran fabricadas con tripas de animal. \ud83d\udc31\ud83c\udfb8", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 117}], "views": 25255, "forwards": 29, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 778, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-25T22:27:32+00:00", "message": "CURIOSIDADES \ud83c\udf0f\ud83d\udcda\n\u00bfQuieres aprender algo nuevo? \ud83e\udd14\nAqu\u00ed lo conseguir\u00e1s.\n\ud83d\udd0d Datos curiosos.\n\ud83d\udea8 Datos que pueden salvar tu vida\ud83d\ude91\n\ud83e\udde0 Reforzar tu conocimiento.\n\ud83d\udcda Aprendizaje diario. \n\ud83d\udd0e Mantente al tanto de nuevos estudios.\n\ud83c\uddea\ud83c\uddf8 El canal de curiosidades m\u00e1s grande de Telegram.\nhttps://t.me/aprendealgo\n\nAyudanos a crear mentes m\u00e1s curiosas\ud83e\uddd0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaWebPage", "webpage": {"_": "WebPage", "id": 9170793122364782872, "url": "https://t.me/aprendealgo", "display_url": "t.me/aprendealgo", "hash": 0, "type": "telegram_channel", "site_name": "Telegram", "title": "CURIOSIDADES \ud83c\udf0f\ud83d\udcda", "description": "\u00bfQuieres aprender algo nuevo? \ud83e\udd14\nAqu\u00ed lo conseguir\u00e1s.\n\ud83d\udd0d Datos curiosos.\n\ud83d\udea8 Datos que pueden salvar tu vida\ud83d\ude91\n\ud83e\udde0 Reforzar tu conocimiento.\n\ud83d\udcda Aprendizaje diario. \n\ud83d\udd0e Mantente al tanto de nuevos estudios.\n\ud83c\uddea\ud83c\uddf8 El canal de curiosidades m\u00e1s grande de Telegram.", "photo": {"_": "Photo", "id": 2799166715679844402, "access_hash": -3151984739520434950, "file_reference": [0, 98, 136, 54, 30, 160, 115, 145, 253, 46, 103, 80, 37, 172, 105, 160, 217, 196, 234, 182, 83], "date": "2019-08-05T02:56:26+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoSize", "type": "a", "w": 160, "h": 160, "size": 12311}, {"_": "PhotoSize", "type": "b", "w": 320, "h": 320, "size": 36122}, {"_": "PhotoSize", "type": "c", "w": 640, "h": 640, "size": 96589}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "embed_url": null, "embed_type": null, "embed_width": null, "embed_height": null, "duration": null, "author": null, "document": null, "cached_page": null, "attributes": []}}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityUrl", "offset": 276, "length": 24}], "views": 26916, "forwards": 32, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 777, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-25T22:23:18+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLa levadura es utilizada tanto para la elaboraci\u00f3n de bebidas alcoh\u00f3licas y para\u00a0el horneado; y\u00a0es \u00fanica entre todas las especies, pues puede crecer y reproducirse tanto con como sin ox\u00edgeno.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 203}], "views": 23517, "forwards": 18, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 776, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-25T22:20:39+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nAl utilizar agua hervida para la fabricaci\u00f3n del hielo, son completamente transparentes; en caso contrario cuando utilizan agua natural, los hielos son blancos. \u2744\ud83e\uddca", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5057678188859206033, "access_hash": 2741038879381729702, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 3, 8, 98, 136, 54, 30, 3, 170, 163, 173, 80, 196, 49, 15, 160, 143, 173, 195, 254, 31, 243, 147], "date": "2020-08-25T22:20:39+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 22, 40, 167, 13, 171, 202, 50, 20, 154, 177, 46, 159, 178, 44, 147, 135, 246, 169, 236, 100, 67, 110, 184, 192, 97, 193, 171, 12, 227, 174, 114, 113, 210, 128, 49, 34, 136, 201, 46, 195, 144, 7, 92, 118, 171, 77, 100, 165, 65, 65, 143, 169, 168, 237, 31, 55, 82, 103, 169, 205, 104, 100, 14, 73, 29, 40, 3, 34, 120, 76, 77, 234, 15, 67, 69, 77, 126, 195, 112, 65, 212, 114, 104, 160, 8, 97, 157, 161, 108, 142, 71, 165, 72, 247, 141, 243, 21, 27, 75, 117, 57, 205, 20, 80, 5, 120, 228, 49, 190, 229, 234, 42, 194, 222, 48, 206, 213, 235, 239, 69, 20, 1, 93, 220, 187, 22, 61, 77, 20, 81, 64, 31]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 174, "size": 11757}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 434, "size": 49753}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1280, "h": 695, "size": 82218}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 173}], "views": 24366, "forwards": 155, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 775, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-25T22:16:47+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl gas en forma natural no posee olor; este se agrega con la intenci\u00f3n de que puedan detectarse las fugas en los hogares.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 133}], "views": 23368, "forwards": 45, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 774, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-25T22:14:32+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?. \ud83d\udc1d\ud83c\udf6f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5057678188859206032, "access_hash": -5475647293158230651, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 3, 6, 98, 136, 54, 30, 41, 64, 159, 217, 210, 154, 103, 210, 186, 46, 155, 22, 48, 70, 185, 82], "date": "2020-08-25T22:14:31+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 35, 40, 134, 22, 129, 99, 2, 70, 96, 115, 140, 129, 210, 146, 80, 0, 86, 137, 203, 6, 60, 2, 57, 168, 87, 130, 9, 77, 192, 115, 138, 186, 179, 70, 172, 14, 8, 227, 168, 29, 13, 87, 43, 189, 205, 18, 43, 197, 20, 211, 35, 21, 97, 143, 67, 222, 154, 86, 96, 122, 103, 233, 77, 47, 33, 114, 119, 28, 158, 181, 34, 201, 38, 210, 73, 59, 169, 123, 215, 16, 121, 19, 24, 217, 184, 218, 57, 60, 138, 42, 61, 210, 1, 201, 32, 123, 112, 40, 163, 222, 0, 66, 73, 10, 42, 105, 35, 41, 14, 253, 221, 58, 130, 42, 56, 193, 4, 48, 35, 138, 177, 44, 166, 72, 182, 113, 140, 243, 67, 114, 190, 129, 100, 84, 25, 45, 199, 83, 86, 188, 160, 136, 225, 203, 121, 138, 51, 128, 5, 67, 19, 136, 165, 220, 70, 113, 211, 216, 211, 163, 46, 31, 121, 114, 78, 122, 210, 159, 55, 64, 86, 234, 68, 73, 35, 211, 218, 138, 154, 119, 66, 14, 20, 2, 122, 209, 85, 22, 218, 213, 13, 164, 66, 88, 236, 81, 245, 160, 81, 69, 49, 9, 154, 92, 209, 69, 3, 16, 154, 40, 162, 128, 63]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 282, "size": 29805}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 704, "size": 106615}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1280, "h": 1127, "size": 173685}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 24512, "forwards": 82, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 773, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-25T22:13:43+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nSeg\u00fan Albert Einstein, si las abejas desaparecieran de la tierra, los humanos morir\u00edan dentro de los siguientes 4 a\u00f1os. \ud83d\udc1d\ud83c\udf6f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 132}], "views": 23886, "forwards": 51, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 772, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-25T22:11:24+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa lengua de la jirafa mide aproximadamente dos cent\u00edmetros y medio por cada 30 cent\u00edmetros de altura; el promedio llega a ser de 50 cm (20 pulgadas) y llega a ser una ventaja para su alimentaci\u00f3n hervidora.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 220}], "views": 23168, "forwards": 17, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 771, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-25T22:09:02+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLa jirafa es el \u00fanico mamifero del planeta que no tienen cuerdas vocales, por tanto son mudas, y se  comunican por est\u00edmulos visuales y olfativos.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 158}], "views": 23505, "forwards": 48, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 770, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-25T22:07:18+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLas estrellas de mar tambi\u00e9n suelen regenerarse si alguno de sus brazos es separado; as\u00ed como las medusas, la extremidad separada puede convertirse en individuo nuevo.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": {"_": "MessageReplyHeader", "reply_to_msg_id": 769, "reply_to_peer_id": null, "reply_to_top_id": null}, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 179}], "views": 23567, "forwards": 26, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 769, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-25T22:04:48+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \n Las medusas pueden clonarse a s\u00ed mismas, si una medusa llega a cortarse en dos, cada parte se regenerar\u00e1 dando lugar a dos nuevos organismos vivos. \ud83e\uddd0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 161}], "views": 23800, "forwards": 45, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 768, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-25T22:02:44+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEn promedio, tus pies miden lo mismo que tu antebrazo. \ud83e\uddb6\ud83c\udffb\ud83d\udccf", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5057678188859206031, "access_hash": -6223274105523259539, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 3, 0, 98, 136, 54, 30, 87, 55, 176, 17, 207, 103, 55, 129, 24, 205, 168, 61, 92, 74, 168, 9], "date": "2020-08-25T22:02:44+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 40, 33, 214, 145, 130, 163, 57, 56, 10, 51, 84, 237, 238, 101, 150, 25, 157, 177, 148, 28, 0, 42, 75, 249, 132, 112, 148, 207, 204, 252, 99, 218, 171, 89, 131, 246, 107, 147, 219, 110, 63, 67, 83, 125, 74, 72, 208, 193, 33, 73, 36, 26, 114, 143, 152, 156, 147, 218, 147, 251, 159, 231, 181, 56, 117, 111, 173, 81, 34, 209, 69, 20, 1, 135, 114, 101, 51, 31, 52, 97, 234, 221, 160, 198, 159, 47, 190, 227, 250, 81, 170, 227, 247, 94, 188, 255, 0, 74, 101, 147, 19, 107, 58, 147, 192, 94, 7, 224, 106, 22, 140, 181, 208, 209, 29, 80, 123, 102, 156, 58, 154, 65, 213, 126, 159, 225, 70, 127, 120, 120, 207, 3, 250, 213, 144, 58, 138, 40, 160, 12, 235, 203, 89, 229, 156, 178, 128, 87, 24, 28, 244, 167, 91, 90, 201, 28, 51, 43, 0, 11, 140, 14, 126, 180, 81, 74, 218, 142, 236, 187, 130, 0, 238, 64, 252, 232, 203, 31, 225, 199, 212, 209, 69, 49, 14, 162, 138, 40, 3]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 262, "h": 320, "size": 11833}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 656, "h": 800, "size": 39015}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1050, "h": 1280, "size": 64015}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 73}], "views": 25830, "forwards": 106, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 767, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-25T21:57:49+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl pez globo es uno de los vertebrados m\u00e1s t\u00f3xicos, posee una toxina conocida como tetrodotoxina que resulta letal para sus depredadores y seres humanos, con efectos como las n\u00e1useas, convulsiones, par\u00e1lisis y puede llegar a la muerte. \ud83d\udc80\ud83d\udc21", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 250}], "views": 25330, "forwards": 29, "replies": null, "edit_date": "2020-08-26T02:22:27+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 763, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-11T21:17:18+00:00", "message": "\u00bfQuieres anunciar tu negocio? \n\n\ud83d\udc49\ud83c\udffb \u00bfQuieres anunciarte en el canal de curiosidades m\u00e1s grande de Telegram?\n\n\u2022Tambi\u00e9n tenemos canales de +100k, si quieres anunciarte y hacerte viral escribe a nuestro bot @aprendealgo_bot", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityMention", "offset": 205, "length": 16}], "views": 38749, "forwards": 25, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 762, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-08T02:41:57+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nHoy viernes 7 de agosto es el d\u00eda internacional de la cerveza.\ud83d\udcaa\ud83c\udffb\ud83c\udf7a\ud83c\udf7b", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 82}], "views": 41409, "forwards": 91, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 750, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-08-05T14:39:23+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nInstagram llega ahora con TikTok, el director de esta plataforma anunci\u00f3 el lanzamiento oficial de Reels.\nEsta actualizaci\u00f3n servir\u00e1 para los amantes de la app TikTok.\ud83d\udd25\ud83d\ude2f\n@AprendeAlgo \ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4994629327379343490, "access_hash": 5030090962490112338, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 238, 98, 136, 54, 30, 101, 205, 50, 135, 19, 224, 29, 93, 150, 38, 57, 113, 185, 202, 184, 224], "date": "2020-08-05T14:37:01+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 39, 40, 170, 70, 40, 169, 93, 105, 208, 195, 185, 89, 216, 51, 5, 227, 106, 245, 38, 177, 139, 61, 71, 36, 149, 217, 5, 21, 120, 219, 167, 154, 80, 91, 200, 70, 50, 27, 119, 7, 140, 250, 85, 121, 161, 216, 170, 225, 89, 85, 184, 218, 221, 65, 173, 227, 35, 46, 116, 200, 104, 162, 138, 221, 72, 118, 45, 186, 245, 160, 130, 45, 8, 7, 31, 56, 254, 70, 166, 101, 235, 76, 7, 104, 101, 35, 114, 158, 162, 188, 200, 178, 47, 114, 54, 137, 62, 200, 37, 243, 72, 147, 158, 51, 215, 154, 99, 18, 108, 129, 39, 63, 188, 63, 200, 83, 216, 193, 255, 0, 60, 91, 254, 251, 255, 0, 235, 84, 51, 73, 191, 106, 170, 237, 69, 232, 43, 101, 34, 162, 155, 35, 162, 138, 43, 69, 35, 70, 141, 118, 90, 133, 150, 138, 43, 129, 28, 177, 100, 44, 181, 11, 45, 20, 86, 136, 232, 139, 34, 35, 20, 81, 69, 106, 153, 169]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 310, "size": 10330}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 775, "size": 36790}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1125, "h": 1090, "size": 52815}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 184}, {"_": "MessageEntityMention", "offset": 184, "length": 12}], "views": 60262, "forwards": 134, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 748, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-07-31T03:16:55+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \n8 de cada 10 personas en alg\u00fan momento de su vida han tratando de cerrar el refrigerador lentamente para ver cu\u00e1ndo y c\u00f3mo se apaga la luz. \ud83d\udca1\u23f0\n\u00bfLo has intentando?", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 176}], "views": 42164, "forwards": 138, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 742, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-07-30T16:04:24+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nHoy 30 de Julio es D\u00eda Internacional de la Amistad.\nReenv\u00eda este mensaje a la persona que tanto quieres.\ud83d\ude0d\u2728", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 119}, {"_": "MessageEntityUnderline", "offset": 31, "length": 31}], "views": 50539, "forwards": 405, "replies": null, "edit_date": "2020-07-30T16:04:45+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 741, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-07-26T18:47:07+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nHoy 26 de Julio se celebra el d\u00eda de los abuelos.\ud83e\udd7a\ud83d\udc74\ud83c\udffc", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 67}], "views": 46574, "forwards": 46, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 739, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-07-23T17:45:24+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nOne direction es una banda juvenil que hoy, el 23 de Julio celebran 10 a\u00f1os.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4958989847670925556, "access_hash": -1483739858361449471, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 227, 98, 136, 54, 30, 80, 23, 57, 119, 174, 25, 255, 130, 198, 4, 174, 8, 89, 24, 2, 164], "date": "2020-07-23T17:45:24+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 40, 24, 166, 182, 242, 242, 2, 22, 4, 246, 167, 180, 178, 121, 175, 176, 29, 195, 140, 129, 154, 67, 43, 153, 136, 142, 71, 7, 57, 198, 120, 167, 206, 236, 70, 1, 44, 64, 230, 144, 18, 200, 242, 249, 106, 112, 51, 142, 115, 69, 36, 119, 27, 63, 119, 183, 36, 119, 162, 129, 138, 194, 218, 34, 74, 131, 156, 115, 130, 77, 56, 24, 204, 187, 66, 134, 61, 14, 69, 84, 17, 28, 22, 47, 132, 207, 24, 29, 106, 116, 157, 93, 130, 63, 36, 241, 146, 6, 115, 248, 80, 34, 2, 97, 123, 143, 144, 184, 44, 122, 156, 81, 79, 123, 73, 3, 3, 18, 140, 123, 26, 41, 129, 44, 145, 49, 183, 144, 4, 96, 73, 27, 87, 31, 231, 222, 162, 138, 214, 96, 65, 242, 192, 247, 38, 138, 41, 12, 153, 145, 210, 66, 187, 136, 78, 185, 244, 239, 252, 133, 20, 81, 76, 71]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 191, "h": 320, "size": 25010}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 477, "h": 800, "size": 107101}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 736, "h": 1234, "size": 163943}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 88}], "views": 52661, "forwards": 61, "replies": null, "edit_date": "2020-07-23T17:46:15+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 738, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-07-21T19:50:18+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nHoy 21 de julio se celebra el d\u00eda mundial del perro. \u26a1\ufe0f\ud83d\udc36", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 63}], "views": 39309, "forwards": 151, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 737, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-07-16T01:16:19+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPoll", "poll": {"_": "Poll", "id": 4936454583309303809, "question": "Seg\u00fan tu perspectiva. \u00bfCrees que el sistema educativo de los colegios funciona?", "answers": [{"_": "PollAnswer", "text": "Si, se aprende.", "option": [48]}, {"_": "PollAnswer", "text": "No, es un fraude.", "option": [49]}], "closed": false, "public_voters": false, "multiple_choice": false, "quiz": false, "close_period": null, "close_date": null}, "results": {"_": "PollResults", "min": false, "results": [], "total_voters": 9609, "recent_voters": [], "solution": null, "solution_entities": []}}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 41758, "forwards": 22, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 734, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-07-03T14:35:13+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\n\"Cuando comes pi\u00f1a, ella tambi\u00e9n te come a ti\", esto se explica debido a que la pi\u00f1a tiene enzimas  que se comen la superficie de la lengua, mejillas y labios; la bromelina suele ser usada para hablan dar carne en los mercados pero sin ser perjudicial para los seres humanos. \ud83c\udf4d \ud83c\udf74", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 279}], "views": 64300, "forwards": 233, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 733, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-07-03T00:45:30+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\n\u00bfTe ha pasado que tienes todo el d\u00eda una canci\u00f3n sonando en tu cabeza y no puedes pararla? \nEste fen\u00f3meno se conoce como \u201cgusano musical\u201d.\ud83c\udfb5\ud83d\udd0a\nTe recomendamos nuestro canal de m\u00fasica @Patillamusic \ud83c\udf49", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 12, "length": 182}, {"_": "MessageEntityUnderline", "offset": 155, "length": 39}, {"_": "MessageEntityMention", "offset": 195, "length": 13}], "views": 51362, "forwards": 111, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 732, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-07-02T01:45:08+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nVenezuela tiene el mejor cacao del mundo (Theobroma Cacao) es el venezolano.\u00a0Su reputaci\u00f3n se remonta 500 a\u00f1os desde la conquista espa\u00f1ola pues las condiciones clim\u00e1ticas y geogr\u00e1ficas del pa\u00eds lo hacen un hogar ideal para la producci\u00f3n de este rubro.\ud83c\uddfb\ud83c\uddea\u2b50\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 269}], "views": 46544, "forwards": 107, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 728, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-13T16:22:09+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLos leones son los \u00fanicos felinos que viven en grupos, conocidos como una manadas; las manadas son unidades familiares que pueden incluir hasta tres machos, en torno a una docena de hembras y a sus cr\u00edas, en donde todas las leonas suelen quedarse en el grupo a medida que crecen y los machos j\u00f3venes finalmente dejan a su familia y forman sus propios grupos al asumir el liderazgo de otra manada liderada por otro macho.\ud83e\udd81", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 433}], "views": 65521, "forwards": 54, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 727, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-13T16:15:15+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa letra \"J\" es la \u00fanica que no aparece en la tabla periodica.\ud83e\uddd0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 77}], "views": 49414, "forwards": 73, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 726, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-13T16:13:43+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEn las estatuas de un hombre montado a caballo:\nSi el animal tiene las dos patas elevadas, el hombre murio en combate, pero si tiene una de las dos patas elevada, murio por heridas de batalla. \ud83e\uddd0\ud83d\udc34", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 209}], "views": 46051, "forwards": 154, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 725, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-13T16:08:17+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPoll", "poll": {"_": "Poll", "id": 5127570796801163266, "question": "Ya que muchos tienen dudas al respecto y veo que hay conceptos muy err\u00f3neos acerca de estos sistemas, no quiero centrarme en la pol\u00edtica ni nada por el estilo... pero \u00bfquieren que hagamos un especial que explique el comunismo-socialismo-capitalismo?", "answers": [{"_": "PollAnswer", "text": "Si, me gustar\u00eda aprender sobre ello.", "option": [48]}, {"_": "PollAnswer", "text": "No, es algo que no me interesa.", "option": [49]}], "closed": false, "public_voters": false, "multiple_choice": false, "quiz": false, "close_period": null, "close_date": null}, "results": {"_": "PollResults", "min": false, "results": [], "total_voters": 7373, "recent_voters": [], "solution": null, "solution_entities": []}}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 36772, "forwards": 5, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 724, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-13T01:53:09+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPoll", "poll": {"_": "Poll", "id": 5125318996987478017, "question": "\u00bfTe gust\u00f3 el especial de Corea del Norte?", "answers": [{"_": "PollAnswer", "text": "Si, estuvo bien.", "option": [48]}, {"_": "PollAnswer", "text": "Pudo estar mejor.", "option": [49]}, {"_": "PollAnswer", "text": "No me gusto para nada.", "option": [50]}], "closed": false, "public_voters": false, "multiple_choice": false, "quiz": false, "close_period": null, "close_date": null}, "results": {"_": "PollResults", "min": false, "results": [{"_": "PollAnswerVoters", "option": [48], "voters": 5375, "chosen": true, "correct": false}, {"_": "PollAnswerVoters", "option": [49], "voters": 757, "chosen": false, "correct": false}, {"_": "PollAnswerVoters", "option": [50], "voters": 538, "chosen": false, "correct": false}], "total_voters": 6670, "recent_voters": [], "solution": null, "solution_entities": []}}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 33318, "forwards": 4, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 723, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T11:39:59+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl ojo del avestruz es mas grande que su cerebro. \ud83d\udc41", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 64}], "views": 33565, "forwards": 41, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 722, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T11:38:41+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nCada una Rey de las cartas representa a un gran Rey en la historia. \nPicas: Rey David. \nTreboles: Alejandro Magno. \nCorazones: Carlo Magno. \nDiamantes: Julio Cesar.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5125281047112689825, "access_hash": 8948592766300425770, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 210, 98, 136, 54, 30, 216, 83, 69, 115, 165, 165, 177, 246, 234, 147, 148, 164, 37, 15, 68, 240], "date": "2020-06-12T11:38:41+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 32, 40, 173, 13, 185, 96, 25, 254, 85, 61, 61, 79, 210, 174, 70, 33, 4, 33, 139, 110, 50, 71, 60, 254, 117, 5, 171, 130, 60, 179, 128, 223, 192, 79, 99, 83, 67, 27, 70, 238, 210, 225, 120, 198, 125, 105, 12, 103, 153, 190, 65, 177, 55, 31, 66, 198, 150, 242, 25, 100, 40, 66, 19, 129, 205, 75, 26, 66, 75, 60, 124, 253, 51, 85, 140, 209, 130, 8, 87, 39, 174, 115, 64, 202, 210, 35, 167, 14, 8, 61, 121, 162, 165, 186, 203, 136, 152, 245, 40, 40, 160, 68, 89, 197, 91, 105, 51, 111, 28, 135, 36, 228, 243, 216, 118, 170, 37, 170, 229, 166, 217, 109, 218, 55, 232, 27, 52, 0, 144, 221, 56, 113, 187, 1, 65, 193, 192, 167, 60, 81, 164, 174, 54, 57, 199, 97, 223, 189, 34, 199, 201, 242, 163, 42, 123, 57, 233, 77, 186, 158, 72, 220, 4, 147, 183, 76, 138, 6, 37, 238, 7, 150, 6, 64, 3, 20, 85, 105, 38, 121, 62, 249, 206, 40, 160, 71]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 257, "size": 19853}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 642, "size": 68384}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1280, "h": 1027, "size": 110597}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 177}], "views": 33275, "forwards": 150, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "MessageService", "id": 721, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T02:32:15+00:00", "action": {"_": "MessageActionPinMessage"}, "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "legacy": false, "from_id": null, "reply_to": {"_": "MessageReplyHeader", "reply_to_msg_id": 700, "reply_to_peer_id": null, "reply_to_top_id": null}, "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 720, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T02:32:08+00:00", "message": "17- Campos de concentraci\u00f3n.\n\nVarios peri\u00f3dicos y organizaciones internacionales han denunciado que en Corea del Norte hay entre 150.000 y 200.000 presos pol\u00edticos sometidos a torturas, hambre, violaciones, asesinatos, trabajos forzados y experimentos m\u00e9dicos. \n\n-Tambi\u00e9n cabe destacar que en estos campos de concentraci\u00f3n se mantienen los reclusos que cumplen la pena de las tres generaciones.\n\n\u00bfCu\u00e1l es esa pena? \n\nEs una pena que consiste en que si tu padre comete un delito, pagar\u00e1 la familia de la persona que cometi\u00f3 el crimen/falta y se ampliar\u00e1 a tres generaciones m\u00e1s.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 577}], "views": 29921, "forwards": 37, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 719, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T02:32:07+00:00", "message": "16- La filosof\u00eda pol\u00edtica Juche. \n\nLa filosof\u00eda creada por Kim Il Sung y que rige politicamente el pa\u00eds se llama Juche. Esta filosof\u00eda aboga por la autosuficiencia y la independencia pol\u00edtica, econ\u00f3mica y militar.\n\n(Aunque esto se ha puesto un poco un duda, ya que Corea del Norte alberga en sus supermercados productos provenientes de pa\u00edses aliados como Rusia y China).", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 371}, {"_": "MessageEntityItalic", "offset": 113, "length": 5}], "views": 27524, "forwards": 19, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 718, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T02:32:07+00:00", "message": "15- L\u00edder momificado. \n\nEl cuerpo de Kim Il Sung, creador del sistema pol\u00edtico de Corea del Norte actual y padre del recientemente fallecido Kim Jong-il, est\u00e1 embalsamado y se puede visitar en Pyongyang, la capital del pa\u00eds.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 224}], "views": 25795, "forwards": 20, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 717, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T02:32:07+00:00", "message": "14- Armamento nuclear. \u2622\ufe0f \n\nTambi\u00e9n se calcula que Corea del Norte tiene 9 bombas nucleares, mientras que Rusia posee 12400 y los EUA 9400.\n\n-Esto es con el fin de protegerse de una invasi\u00f3n, seg\u00fan el representante occidental de Corea del Norte en las relaciones con Occidente Alejandro Cao de Benos, Corea del Norte fabrica estas armas nucleares como una garant\u00eda para la soberan\u00eda de su pa\u00eds (De que no sea invadida por los EUA ya que un impacto nuclear no le conviene a ning\u00fan pa\u00eds porque es un da\u00f1o a nivel global, da\u00f1a a la naturaleza, al ecosistema, a todo por lo que no le conviene a Estados Unidos invadir Corea del Norte. \ud83c\uddf0\ud83c\uddf5", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 635}], "views": 25469, "forwards": 26, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 716, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T02:32:07+00:00", "message": "13- Gran inversi\u00f3n en el ej\u00e9rcito. \n\nSeg\u00fan el propio gobierno de Corea del Norte, casi el 16% del PIB del pa\u00eds constituye el presupuesto del ej\u00e9rcito.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 150}], "views": 24599, "forwards": 18, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 715, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T02:32:07+00:00", "message": "12- Estado militarizado. \n\nCorea del Norte posee el cuarto ej\u00e9rcito m\u00e1s numeroso del planeta con m\u00e1s de 1 mill\u00f3n de soldados. Esto lo convierte proporcionalmente en el estado m\u00e1s militarizado del mundo, ya que se calcula que un 20% de los hombres de entre 17-54 a\u00f1os son soldados. Solo es superado por China, Estados Unidos e India. \ud83c\uddf0\ud83c\uddf5", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 337}], "views": 24528, "forwards": 22, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 714, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T02:32:07+00:00", "message": "11- Corea del Norte posee el estadio m\u00e1s grande del mundo. \ud83c\udf0d\ud83c\uddf0\ud83c\uddf5\n\nEl Estadio Rungrado May Day, que est\u00e1 en Pyongang, es el m\u00e1s grande del mundo. Tiene una capacidad de 150.000 personas. \ud83c\udfdf", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 187}], "views": 24149, "forwards": 20, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 713, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T02:32:07+00:00", "message": "10- No hay publicidad. \n\nEn Corea del Norte no hay publicidad de bienes o servicios, solo carteles de propaganda del gobierno fomentado el trabajo y/o el comunismo. \ud83c\uddf0\ud83c\uddf5\ud83d\uded1", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 171}], "views": 24023, "forwards": 22, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 712, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T02:32:07+00:00", "message": "9- M\u00e1s de un partido.\n\nEn el Estado de Corea del Norte hay tres partidos pol\u00edticos. \ud83c\uddf0\ud83c\uddf5\n\n-Partido del Trabajo de Corea.\n\n-Partido Social Dem\u00f3crata de Corea\n\n-Partido Chondo\u00edsta Chong-u", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 22}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 91, "length": 7}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 114, "length": 16}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 151, "length": 6}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 159, "length": 7}], "views": 23987, "forwards": 18, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 711, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T02:32:07+00:00", "message": "8- Econom\u00eda planificada. \ud83d\udcb4\n\nLa econom\u00eda del pa\u00eds est\u00e1 casi totalmente dirigida por el gobierno, as\u00ed que pr\u00e1cticamente todas las empresas pertenecen al Estado. El Comit\u00e9 Central de Planificaci\u00f3n prepara, supervisa e implementa los planes econ\u00f3micos, mientras que la Oficina General de Industria de cada regi\u00f3n es responsable de dirigir las fabricas, producir y vender.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 368}, {"_": "MessageEntityItalic", "offset": 160, "length": 34}, {"_": "MessageEntityItalic", "offset": 263, "length": 31}], "views": 23876, "forwards": 21, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 710, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T02:32:07+00:00", "message": "7.3 Reforzamiento del culto a la personalidad de los l\u00edderes. \ud83c\uddf0\ud83c\uddf5\n\nCorea del Norte refuerza el culto a la personalidad de Kim Jong-un en los \u00faltimos a\u00f1os y Pyongyang est\u00e1 elevando el trato de su l\u00edder actual al nivel de los l\u00edderes anteriores del pa\u00eds, Kim Il-sung y Kim Jong-il, quienes mantuvieron una imagen casi sagrada en la propaganda norcoreana. El culto a la personalidad forma parte del paisaje cotidiano de Corea del Norte, cuyas gentes han reaccionado con desbordantes muestras de dolor a las muertes de los anteriores l\u00edderes. La propaganda ha trufado sus biograf\u00edas de detalles fant\u00e1sticos y ha embellecido sus pasajes menos lustrosos.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 649}], "views": 23927, "forwards": 17, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 709, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T02:32:07+00:00", "message": "7.2 Culto a la personalidad del l\u00edder actual de Corea del Norte \ud83c\uddf0\ud83c\uddf5 Kim Jong-Un nieto del fundador de Corea del Norte.\n\nEstuvo en gran parte ausente del servicio p\u00fablico y del gobierno hasta mediados de los a\u00f1os 2000. En 2010 comenz\u00f3 a ser referido como el \"General Joven\" ya finales de 2011 como \"General Respetado\". Como su padre, carece de cualquier entrenamiento o servicio militar formal. Con la muerte de su padre, los medios de comunicaci\u00f3n estatales comenzaron a referirse a \u00e9l como el \"Gran Sucesor\". Aunque todav\u00eda es un nuevo gobernante, el desarrollo de su propio culto a la personalidad est\u00e1 en marcha, con un gran n\u00famero de carteles, , Y otra propaganda que se coloca por todo el pa\u00eds. Algunos comentaristas han notado que su apariencia notable en apariencia a Kim Il-sung ha ayudado a solidificarlo como el gobernante indiscutible en la mente de la gente.\n\nPoco despu\u00e9s de que el nuevo l\u00edder lleg\u00f3 al poder (Luego de la muerte de Kim Jong Il), una se\u00f1al de propaganda de 560 metros de largo fue erigida en su honor cerca de un lago en la provincia de Ryanggang. El signo, supuestamente visible desde el espacio, dice: \"\u00a1Viva el General Kim Jong-un, el Sol Brillante!\". \u2600\ufe0f\ud83c\uddf0\ud83c\uddf5\n\nEl primer monumento que se dedic\u00f3 al menos parcialmente a Kim Jong-un fue anunciado en enero de 2017. Se construir\u00e1 en el monte. Paektu y tambi\u00e9n incluye monumentos dedicados a Kim Il-sung y Kim Jong-il. Adem\u00e1s, se est\u00e1n planificando \"murales de mosaicos\" individuales de Kim Jong-un para las principales ciudades de cada provincia.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 1525}], "views": 24612, "forwards": 18, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 708, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T02:32:06+00:00", "message": "7.1- Culto a la personalidad de Kim Jong Il, el hijo de Kim Il Sung. \ud83c\uddf0\ud83c\uddf5\n\nLa biograf\u00eda oficial de Kim Jong-il sostiene que naci\u00f3 en un campamento militar de la resistencia contra la ocupaci\u00f3n japonesa en el monte Paektu en Corea, el 16 de febrero de 1942. Seg\u00fan esta versi\u00f3n, el evento fue presagiado por una golondrina y se\u00f1alado con la aparici\u00f3n de una nueva estrella en el cielo y un doble arco iris sobre la monta\u00f1a. Estas afirmaciones, como las que rodean a su padre, son ap\u00f3crifas y continuaron a lo largo de su vida.\n\n-Dudo mucho que su nacimiento haya sido presagiado por una golondrina, y que haya sido se\u00f1alado con la aparici\u00f3n de una nueva estrella en el cielo y un nivel arco\u00edris sobre la monta\u00f1a. \ud83c\udf08\u26f0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 714}], "views": 24251, "forwards": 18, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 707, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T02:32:06+00:00", "message": "7- Culto a la personalidad de los l\u00edderes (La dinast\u00eda Kim) \n\nHablaremos primero del culto a la personalidad de Kim Il Sung el fundador de Corea del Norte. \ud83c\uddf0\ud83c\uddf5\n\nSeg\u00fan las biograf\u00edas oficiales, Kim Il-sung proviene de un largo linaje de l\u00edderes y la historia moderna de Corea del Norte se centra en su vida y actividades. Se le atribuye la derrota casi por s\u00ed solo los japoneses al final de la ocupaci\u00f3n de Corea (ignorando los esfuerzos sovi\u00e9ticos y estadounidenses) y con la reconstrucci\u00f3n de la naci\u00f3n despu\u00e9s de la Guerra de Corea. A lo largo de su vida se le concedieron muchos t\u00edtulos de estima como \"Sol\", \"Gran Presidente\", \"L\u00edder Celestial\" y otros, as\u00ed como premios como la \"Medalla de Oro Doble H\u00e9roe\". \ud83c\udfc6\ud83c\uddf0\ud83c\uddf5\n\nA los ni\u00f1os de Corea del Norte se les ense\u00f1aba en la escuela que eran alimentados, vestidos y nutridos en todos los aspectos por la \"gracia del Presidente\". Las escuelas primarias m\u00e1s grandes del pa\u00eds tienen un cuarto reservado para las conferencias que tratan espec\u00edficamente de Kim Il-sung (conocido como el Instituto de investigaci\u00f3n de Kim Il-sung). Estas habitaciones est\u00e1n bien cuidadas, est\u00e1n construidas con materiales de alta calidad, y tienen una maqueta de su lugar de nacimiento en Mangyongdae-guyok. \ud83d\udd4b\ud83c\udfdb\ud83c\uddf0\ud83c\uddf5", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 1243}], "views": 24797, "forwards": 18, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 706, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T02:32:06+00:00", "message": "6) Sin Internet. \ud83c\udf10\ud83d\udeab\n\nEn Corea del Norte no se tiene acceso al Internet global, solo a una gran Intranet dentro del propio pa\u00eds.\n\n\u00bfPorque el gobierno no quiere que los ciudadanos NO tengan internet?\n\n-La raz\u00f3n es porque en Corea del Norte se adoctrina a los ciudadanos para que adoren a sus l\u00edderes. \n\nPero... \u00bfQue tiene que ver eso, que los ciudadanos amen a sus l\u00edderes pero no tener internet? \n\n\ud83d\udc49\ud83c\udffb Es muy f\u00e1cil de entender, el gobierno de Corea del Norte no quiere que sus ciudadanos sepan nada de lo qu\u00e9 pasa fuera del pa\u00eds.  \n\n\u00bfPorque el gobierno no quiere que los ciudadanos no sepan nada de lo qu\u00e9 pasa fuera del pa\u00eds? \n\nLa raz\u00f3n de esta medida es que sus ciudadanos nacen y crecen con un adoctrinamiento que se basa en el amor a sus l\u00edderes, de hecho a los l\u00edderes que gobiernan Corea del Norte se les da un culto a la personalidad.\n\n(COMO Corea Del Norte es una dictadura totalitaria al sus habitantes tener internet podr\u00edan darse cuenta que sus l\u00edderes son unos tiranos)", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 983}], "views": 25377, "forwards": 28, "replies": null, "edit_date": "2020-06-12T13:04:06+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 705, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T02:32:06+00:00", "message": "5- No se puede entrar con m\u00f3viles. \ud83d\udcf1\ud83d\udeab\nSi visitas Corea del Norte te revisar\u00e1n el m\u00f3vil por temas de seguridad nacional y te lo devolver\u00e1n al salir del pa\u00eds. Los ciudadanos del pa\u00eds si pueden usar m\u00f3viles aunque no para llamar al exterior del estado. (Aunque est\u00e1 medida al parecer ha sido menos intensa por lo que he investigado, es una realidad que no puedes grabar ciertas cosas sin el permiso de tu gu\u00eda)", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 409}], "views": 25154, "forwards": 22, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 704, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T02:32:06+00:00", "message": "4- Baja esperanza de vida\nA pesar de que Corea del Norte tiene un sistema de sanidad p\u00fablico, el \u00edndice de esperanza de vida es de solo 67,3 a\u00f1os. \ud83c\uddf0\ud83c\uddf5\ud83d\udc80\ud83c\udfe5", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 153}], "views": 25178, "forwards": 18, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 703, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T02:32:06+00:00", "message": "3- Alto \u00edndice de alfabetizaci\u00f3n\nEl \u00edndice de alfabetizaci\u00f3n de Corea del Norte es del 99%. Siendo uno de los m\u00e1s altos del mundo. \u270d\ud83c\udffb\ud83d\ude32\n\n(Estas cifras son dadas por el gobierno de Corea del Norte) \ud83c\uddf0\ud83c\uddf5", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 202}], "views": 25619, "forwards": 23, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 702, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T02:32:06+00:00", "message": "2- Aunque pocos van, se puede viajar a Corea del Norte. \u2708\ufe0f\ud83d\ude86\ud83c\uddf0\ud83c\uddf5\n\nSolo entre 2000 y 3000 occidentales visitan Corea del Norte cada a\u00f1o, mientras que son entre 20.000 y 30.000 ciudadanos chinos los que tambi\u00e9n lo hacen.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 56}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 64, "length": 1}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 66, "length": 152}], "views": 26880, "forwards": 19, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 701, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T02:32:06+00:00", "message": "1- Corea del Norte y Corea del Sur siguen oficialmente en guerra desde 1953 ya que nunca se ha firmado el tratado de paz por lo que las dos partes est\u00e1n preparadas para lo peor. \ud83c\uddf0\ud83c\uddf5\ud83c\uddf0\ud83c\uddf7\ud83d\udca3", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 188}], "views": 27164, "forwards": 25, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 700, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T02:31:14+00:00", "message": "\u00a1Conoce c\u00f3mo es el pa\u00eds m\u00e1s herm\u00e9tico del mundo! \n\n\ud83c\uddf0\ud83c\uddf5 COREA DEL NORTE \ud83c\uddf0\ud83c\uddf5", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 49}, {"_": "MessageEntityTextUrl", "offset": 51, "length": 25, "url": "https://t.me/aprendealgo"}], "views": 27466, "forwards": 37, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 699, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T01:39:19+00:00", "message": "El especial ya est\u00e1 preparado... a los 1500 votos positivos se los env\u00edo, todo muy bien investigado y muy bien narrado para que aprendan mucho sobre el pa\u00eds m\u00e1s herm\u00e9tico del mundo. \n\n\ud83d\udc49\ud83c\udffb si quieres que un amigo tuyo tambi\u00e9n aprenda o a alguien m\u00e1s le interesa saber algo as\u00ed \u00a1no dudes en compartir el canal! \ud83d\udc47\ud83c\udffb\n\nhttps://t.me/aprendealgo \ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 314}, {"_": "MessageEntityUrl", "offset": 316, "length": 24}], "views": 29995, "forwards": 28, "replies": null, "edit_date": "2020-06-12T01:39:50+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 698, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T01:12:49+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPoll", "poll": {"_": "Poll", "id": 5123029246842765315, "question": "\u00bfQuieren un especial de un pa\u00eds que me llama mucho la atenci\u00f3n por ser el m\u00e1s secreto del mundo?", "answers": [{"_": "PollAnswer", "text": "Si \ud83d\udc4d", "option": [48]}, {"_": "PollAnswer", "text": "No \ud83d\udc4e", "option": [49]}], "closed": false, "public_voters": false, "multiple_choice": false, "quiz": false, "close_period": null, "close_date": null}, "results": {"_": "PollResults", "min": false, "results": [], "total_voters": 6838, "recent_voters": [], "solution": null, "solution_entities": []}}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 27392, "forwards": 6, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 697, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T00:48:14+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl 1 de Julio, Netflix estrena UNSOLVED MYSTERIES un nuevo remake de la serie de los 80 que dur\u00f3 14 temporadas sobre cr\u00edmenes sin resolver, desapariciones, teor\u00edas conspirativas y fen\u00f3menos paranormales. \ud83d\udc80\ud83c\udfa5\ud83d\udd2a", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 223}], "views": 28671, "forwards": 182, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 696, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T00:43:35+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLos pulpos tienen tres corazones (cada uno con  funciones espec\u00edficas ) y nueve cerebros.\ud83d\udc19\ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 101}], "views": 28136, "forwards": 76, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 695, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T00:33:52+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nSolamente entre el 1% y el 3% de la poblaci\u00f3n cuentan con un gen llamado \u201chDEC2\u201d. Este gen les permite que su cuerpo descanse de manera \u00f3ptima con tan solo unas horas de sue\u00f1o. \ud83d\udca4", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 192}], "views": 28405, "forwards": 154, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 694, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-06-12T00:31:55+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEn China, la gente m\u00e1s adinerada puede contratar a dobles para que vayan a prisi\u00f3n por ellos. \ud83c\udde8\ud83c\uddf3\ud83c\udfe2", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 113}], "views": 27880, "forwards": 94, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 693, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-05-30T19:19:48+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLos padres de Jackie Chan se conocieron cuando su pap\u00e1 arrest\u00f3 a su madre debido a que \u00e9l era un esp\u00eda y ella se dedicaba al tr\u00e1fico de opio.\ud83e\udd74\ud83d\udc68\u200d\ud83d\udc69\u200d\ud83d\udc67", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 164}], "views": 43165, "forwards": 106, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 692, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-05-28T14:16:09+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nInvestigadores de la Universidad Monash en Melbourne, Australia, afirman que se puede beber agua de la lluvia ya que viene destilada solo si lo haces en un entorno natural y libre de contaminaci\u00f3n; pero, en las ciudades las gotas de lluvia pueden traer consigo mon\u00f3xido de carbono que viene de coches por lo que el agua estar\u00eda contaminada.\ud83c\udf27\ud83d\ude99", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 356}], "views": 44440, "forwards": 48, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 691, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-05-28T13:58:19+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nSe denomica el fen\u00f3meno de la lluvia fantasma al hecho de que la lluvia no moje el suelo, esto se debe a que en el planeta hay lugar muy secos y calurosos donde la lluvia se evapora antes de llegar al suelo.\ud83d\udca6\ud83d\udd25", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 223}], "views": 41148, "forwards": 59, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 689, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-05-28T13:51:16+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLa lluvia no comienza siendo gotas de agua sino que en su mayor\u00eda inicia siendo nieve, a su altitud las nubes est\u00e1n formadas por gotas de agua helada como peque\u00f1os cristales de hielo pero al caer hacia zonas c\u00e1lidas, se derriten y se convierten en gotas de agua. \ud83c\udf27\ud83d\udca6", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 279}], "views": 35555, "forwards": 73, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 688, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-05-27T18:08:27+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLa lluvia de Saturno y J\u00fapiter est\u00e1 hecha de diamantes.\ud83d\udc8e\ud83d\udca6", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 71}], "views": 37231, "forwards": 152, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 687, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-05-25T21:44:08+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\n\u201cLa guerra es un lugar donde j\u00f3venes que no se conocen y no se odian se matan entre s\u00ed, por la decisi\u00f3n de viejos que se conocen y se odian, pero no se matan...\u201d.\ud83e\udd74\ud83d\udd2b\n                 Erich Hartmann.\n@Aprendealgo \ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": true, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5071367095740115068, "access_hash": -2353528382855566173, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 175, 98, 136, 54, 30, 34, 106, 16, 204, 186, 249, 168, 173, 75, 235, 45, 80, 164, 172, 184, 104], "date": "2020-05-25T20:40:28+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 25, 40, 154, 234, 88, 222, 13, 131, 229, 4, 128, 79, 79, 194, 161, 137, 218, 20, 116, 221, 185, 113, 242, 159, 238, 254, 56, 168, 12, 123, 246, 243, 156, 103, 175, 122, 134, 69, 253, 227, 109, 44, 190, 131, 52, 138, 46, 164, 130, 32, 177, 174, 113, 140, 138, 125, 204, 142, 214, 168, 32, 63, 49, 60, 158, 51, 138, 207, 103, 0, 170, 130, 199, 131, 201, 62, 220, 113, 87, 45, 166, 64, 162, 38, 28, 129, 158, 104, 2, 100, 150, 69, 116, 73, 2, 18, 87, 145, 145, 156, 209, 85, 166, 42, 36, 37, 64, 24, 25, 227, 142, 244, 80, 4, 64, 184, 148, 145, 130, 23, 140, 102, 159, 116, 135, 203, 86, 11, 156, 224, 110, 254, 237, 75, 15, 95, 198, 157, 63, 252, 122, 159, 195, 255, 0, 66, 160, 10, 113, 71, 196, 165, 215, 113, 65, 235, 78, 3, 51, 239, 82, 56, 94, 51, 223, 2, 159, 252, 55, 31, 238, 45, 86, 90, 0, 181, 44, 82, 68, 124, 211, 200, 228, 113, 250, 102, 138, 183, 117, 255, 0, 30, 239, 254, 233, 162, 128, 63]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 204, "size": 25407}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 509, "size": 89325}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1096, "h": 697, "size": 123686}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": {"_": "ReplyInlineMarkup", "rows": [{"_": "KeyboardButtonRow", "buttons": [{"_": "KeyboardButtonUrlAuth", "text": "Insert comments", "url": "https://is.gd/QEXNfE", "button_id": 1647448992, "fwd_text": "\ud83d\udcac Comments"}]}]}, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 227}, {"_": "MessageEntityUnderline", "offset": 196, "length": 14}, {"_": "MessageEntityMention", "offset": 212, "length": 12}], "views": 42099, "forwards": 192, "replies": null, "edit_date": "2020-05-25T21:44:10+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 686, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-05-19T02:58:58+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl CEO de Pepsi dijo que nunca dejar\u00eda que su familia consuma sus productos, Mark Zuckerberg coloca cinta sobre el micr\u00f3fono y c\u00e1mara de su laptop, Steve Jobs prohibi\u00f3 a sus hijos usar Apple, Bill Gates limit\u00f3 el uso de tecnolog\u00eda de sus hijos y el CEO de McDonalds nunca consumi\u00f3 productor de sus empresa.\ud83d\ude2f\ud83e\udd14\n\u00bfPor que ser\u00e1...? Responde\ud83d\udc47\ud83c\udffb", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": true, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5053399353460369503, "access_hash": 4147477933186427475, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 174, 98, 136, 54, 30, 209, 10, 170, 215, 48, 81, 173, 94, 65, 99, 90, 204, 144, 213, 212, 157], "date": "2020-05-19T02:55:53+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 30, 40, 109, 197, 196, 22, 161, 83, 202, 222, 228, 100, 243, 140, 81, 97, 44, 87, 23, 70, 49, 7, 13, 150, 44, 91, 165, 51, 80, 181, 50, 132, 154, 34, 172, 118, 225, 128, 60, 211, 116, 216, 102, 134, 249, 75, 97, 20, 15, 152, 146, 48, 69, 0, 77, 171, 192, 145, 136, 118, 140, 103, 63, 210, 170, 44, 35, 10, 161, 114, 198, 180, 117, 112, 101, 17, 24, 129, 124, 103, 59, 121, 199, 74, 164, 146, 202, 138, 187, 20, 171, 142, 55, 108, 201, 170, 106, 235, 65, 193, 164, 219, 106, 227, 111, 45, 126, 205, 176, 228, 2, 70, 72, 29, 141, 20, 217, 140, 178, 156, 149, 118, 61, 73, 35, 147, 69, 90, 86, 33, 234, 71, 26, 151, 42, 170, 50, 73, 192, 173, 168, 98, 158, 222, 193, 68, 81, 15, 63, 60, 131, 143, 90, 194, 87, 42, 65, 28, 16, 120, 53, 164, 215, 146, 255, 0, 103, 40, 12, 219, 243, 247, 179, 207, 83, 68, 186, 2, 11, 98, 77, 157, 225, 61, 79, 90, 172, 136, 173, 128, 122, 145, 156, 211, 237, 102, 219, 103, 112, 184, 251, 216, 168, 60, 220, 17, 199, 108, 86, 21, 53, 103, 85, 7, 104, 147, 192, 49, 58, 16, 48, 8, 39, 244, 52, 84, 113, 77, 243, 167, 31, 116, 31, 235, 69, 40, 173, 8, 170, 211, 103]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 190, "h": 144, "size": 7594}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": {"_": "ReplyInlineMarkup", "rows": [{"_": "KeyboardButtonRow", "buttons": [{"_": "KeyboardButtonUrlAuth", "text": "Insert comments 11", "url": "https://is.gd/rH3boO", "button_id": 1507731090, "fwd_text": "\ud83d\udcac Comments"}]}]}, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 340}], "views": 49600, "forwards": 279, "replies": null, "edit_date": "2020-05-23T03:24:11+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 685, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-05-18T22:42:01+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5050945638644164819, "access_hash": 1520802786167889094, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 173, 98, 136, 54, 30, 19, 243, 145, 6, 93, 121, 238, 243, 95, 205, 143, 107, 7, 114, 198, 158], "date": "2020-05-18T22:42:01+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 21, 40, 190, 92, 130, 70, 42, 57, 34, 27, 179, 147, 207, 189, 57, 190, 241, 250, 255, 0, 74, 89, 59, 83, 17, 31, 144, 54, 231, 115, 126, 116, 177, 194, 3, 103, 39, 143, 122, 147, 254, 89, 81, 31, 122, 67, 20, 54, 78, 49, 69, 49, 62, 255, 0, 226, 104, 161, 130, 29, 183, 44, 121, 165, 113, 156, 115, 138, 40, 166, 32, 219, 251, 188, 102, 149, 87, 29, 243, 69, 20, 134, 53, 87, 13, 214, 138, 40, 166, 8]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 171, "size": 15542}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 428, "size": 58302}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1280, "h": 685, "size": 89265}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 34787, "forwards": 166, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 684, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-05-12T19:35:14+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nHoy es el cumplea\u00f1os de Homero.\nDe acuerdo con su licencia de conducir, que fue mostrada en un cap\u00edtulo de Los Simpson, este 12 de mayo\u00a0de 2020 Homero cumple 64 a\u00f1os.\nFeliz Cumplea\u00f1os Homero.\ud83e\udd73\ud83c\udf69", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5033112719682807977, "access_hash": -1477990921085723821, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 172, 98, 136, 54, 30, 232, 177, 110, 100, 2, 181, 108, 108, 9, 11, 205, 221, 167, 194, 151, 234], "date": "2020-05-12T19:34:57+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 23, 40, 207, 17, 177, 25, 232, 61, 79, 21, 60, 118, 172, 115, 242, 150, 193, 198, 122, 10, 150, 211, 200, 242, 196, 142, 1, 113, 199, 53, 104, 207, 150, 10, 80, 170, 158, 230, 170, 42, 225, 41, 16, 71, 106, 0, 195, 182, 65, 234, 23, 129, 86, 82, 56, 209, 142, 220, 100, 254, 102, 141, 190, 249, 35, 176, 165, 199, 29, 150, 130, 25, 149, 123, 31, 151, 114, 216, 24, 7, 145, 69, 89, 190, 69, 120, 55, 130, 73, 67, 223, 184, 162, 165, 163, 88, 189, 10, 176, 54, 36, 199, 173, 104, 77, 39, 155, 10, 177, 28, 209, 69, 85, 190, 23, 217, 146, 247, 96, 247, 34, 56, 84, 177, 193, 62, 131, 154, 173, 45, 217, 32, 236, 42, 61, 206, 115, 69, 20, 75, 70, 197, 21, 161, 81, 157, 156, 229, 137, 52, 81, 69, 73, 161]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 183, "size": 18243}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 457, "size": 68172}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1024, "h": 585, "size": 82013}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 207}], "views": 48103, "forwards": 211, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 683, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-05-10T22:19:11+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl perro m\u00e1s caro del mundo es el Mastin Tibetano. Un ejemplar de esta raza fue vendido por 1.6 millones de d\u00f3lares y otro por 1.9 millones. \ud83d\udc36\ud83d\udc8e", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 158}], "views": 47199, "forwards": 108, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 679, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-05-08T01:20:58+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nHoy es d\u00eda de la Masturbaci\u00f3n.\nDesde 1995, cada 7 de mayo se celebra el D\u00eda Mundial de la Masturbaci\u00f3n. La doctora Joycelyn Elders fue quien logr\u00f3 institucionalizar este d\u00eda. \u00bfConoces a alguien que merezca ser felicitado por ser su d\u00eda? \ud83d\ude0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 251}], "views": 63084, "forwards": 965, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 678, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-05-04T15:43:55+00:00", "message": "Las reglas para trabajar en DisneyLand:\n\n1- Cuando trabajas en Disney sin importar el puesto que ocupes(Desde los quienes ocupan los disfraces hasta el equipo de limpieza), eres considerado parte del elenco del parque.\ud83d\ude32\ud83e\uddd0\n\n2- El personal debe estar preparado para responder cualquier pregunta debido a que no se le permite contestar \"no s\u00e9\", si no esta en conocimiento para responder, debera llamar a una persona apta para responder la inquietud del visitante.\u274c\n\n3- No esta permitido se\u00f1alar hacia un lugar, en su defecto se puede realizas con la mano entera o dos dedos, debido a que en algunas culturas puede ser de mal gusto.\ud83d\udc49\u274c\n\n4- El aspecto f\u00edsico es fundamental por lo que tienen medidas exactas para tener barba o bigote. En el caso de tener barba, tiene que estar siempre bien cortada, detallada y limpia, y, en caso de tener bigote, \u00e9ste no debe pasar de la nariz y m\u00e1s all\u00e1 de rodear los labios.\ud83e\uddd4\n\n5- El cabello siempre debe estar bien recortado. No puede exceder las orejas ni tocar el cuello de una camisa y las mujeres deben traerlo muy bien peinado. Se permite usar colitas pero sin ning\u00fan tipo de adorno en ella.\ud83d\udc87\ud83d\udc87\u200d\u2640\n\n6-No cualquiera puede ser princesa, para poder interpretar a los personajes de princesas de Disney, se deben tener caracter\u00edsticas muy espec\u00edficas; el m\u00ednimo de estatura para poder ser princesa es de 1,63 metros y el m\u00e1ximo de 1,73 metros, ni m\u00e1s ni menos.\ud83d\udc51\n\n7- En el cuidado de las u\u00f1as para los hombres, no pueden  sobresalir a m\u00e1s de la curva del dedo y en las mujeres, tienen prohibido que traigan las u\u00f1as pintadas y a m\u00e1s de un cm de medida.\ud83d\udc85\n\n8- Los tatuajes, perforaciones o expansiones no pueden ser visibles al p\u00fablico. \n\n9- Cuando un empleado necesita lentes, deben ser discretos, sin marcas comerciales visibles y deben tener un tama\u00f1o y forma convencional.\ud83e\udd13\n\n10- Cada entrada por la que tienen acceso los empleados cuenta con un espejo de cuerpo completo oculto, con el fin de que antes de salir pueden verse de arriba a bajo para ver si lucen perfecto. Adem\u00e1s, estos espejos tienen frases motivadoras pegadas para que salgan sonriendo y con \u00e1nimo.\ud83d\ude01\n\n11- El secreto para que sus parques est\u00e9n impecables todo el tiempo, se debe a que hay una norma en la que dice que cualquier empleado que vea un papel en el suelo tiene que recogerlo. Se debe hacer con discreci\u00f3n, sin inclinarse a levantarlo. Deben hacerlo con una especie de cuchara especial.\ud83d\uddd1\n\n12 - En las redes sociales, todo empleado de las empresas de Disney tiene prohibido decir en cualquier red social que trabaja ah\u00ed y no debe contar nada de lo que hace en la empresa aunque no diga el nombre.\ud83d\udcf1\ud83d\udcbb\n\n13- Los empleados usan una serie de codigos para referise a cosas desagradables que puedan ocurrir para evitar que las personas lo escuchen.\ud83d\udc40\ud83d\udc42\n\n14- Los personajes de Disney no pueden hablar dentro del parque, ya que solo se les puede escuchar las voces grabadas de su personajes.\u274c\u23fa\n\n15- Los actores siempre deben permanecer en el personaje, cuando les hablan de cualquier cosa fuera de su personaje, deben actuar como si no supieran de que estan hablando.\ud83d\ude05\u2753\n\n16- A Walt Disney le gustaba que le llamaran por su primer nombre, las etiquetas de todos los miembros siguen ese estilo; si dos miembros del reparto tienen el mismo nombre, uno debe ser llamado por un nombre nuevo. \ud83d\ude32\ud83e\uddd0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": {"_": "MessageReplyHeader", "reply_to_msg_id": 677, "reply_to_peer_id": null, "reply_to_top_id": null}, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 3298}], "views": 57050, "forwards": 233, "replies": null, "edit_date": "2020-05-04T15:44:41+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 677, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-05-03T23:20:27+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nPara poder trabajar en DisneyLand deber seguir estrictamente unas normas, en las cuales incluye no poder decir ''No\", No poder apuntar, entre m\u00e1s. \n\u00bfTe gustar\u00eda saber cuales son y las razones?. \ud83e\uddd0\ud83c\udff0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 210}], "views": 35015, "forwards": 59, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 675, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-05-01T16:35:41+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nJosh Brolin se uni\u00f3 al Universo Cinematogr\u00e1fico de Marvel, tras ser elegido como Thanos, el titan que deseaba obtener las gemas del infinito; tambi\u00e9n fue seleccionado para el personaje ''Cable\" en la pel\u00edcula de Deedpool 2. \ud83e\uddd0\ud83d\ude32", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4999121699962202164, "access_hash": 4556915427358799919, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 163, 98, 136, 54, 30, 244, 104, 223, 176, 100, 229, 15, 176, 71, 252, 159, 192, 6, 146, 229, 139], "date": "2020-05-01T16:35:41+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 28, 40, 163, 129, 142, 77, 51, 35, 191, 20, 133, 201, 166, 142, 126, 148, 8, 144, 41, 207, 20, 170, 135, 126, 10, 177, 62, 130, 166, 181, 85, 125, 224, 12, 225, 59, 253, 69, 79, 53, 187, 194, 177, 185, 227, 140, 99, 241, 170, 91, 16, 247, 41, 200, 159, 49, 192, 35, 216, 209, 87, 109, 222, 16, 31, 205, 35, 39, 24, 202, 230, 138, 46, 82, 94, 102, 102, 120, 230, 130, 70, 42, 61, 230, 141, 198, 164, 162, 205, 188, 198, 18, 196, 127, 18, 226, 155, 45, 204, 174, 249, 105, 9, 199, 76, 212, 27, 142, 49, 73, 78, 226, 177, 39, 154, 216, 60, 245, 162, 163, 207, 90, 41, 92, 44, 127]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 223, "size": 13002}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 558, "size": 46854}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1280, "h": 893, "size": 67720}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 236}], "views": 43074, "forwards": 45, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 674, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-30T20:17:09+00:00", "message": "Capit\u00e1n Am\u00e9rica fue presentado en su propio comic en 1941, usado como s\u00edmbolo y ejemplo  estadounidense para motivar al p\u00fablico cuando la moral del pa\u00eds estaba muy baja por causa de la Gran Depresi\u00f3n y la Segunda Guerra Mundial. \ud83d\udee1\u2b50\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 229}], "views": 40049, "forwards": 46, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 673, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-29T21:28:24+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLa oruga de cristales suelen encontrarse en el continente americano, en centro y Sudam\u00e9rica; aunque parezca tener puntos, verdaderamente son p\u00faas que utilizan como un mecanismo de defensa ante sus depredadores.\ud83d\udc1b\ud83d\udee1", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4994843186685913129, "access_hash": 6186547224043991999, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 161, 98, 136, 54, 30, 96, 101, 244, 59, 133, 71, 201, 134, 31, 224, 24, 168, 186, 33, 212, 2], "date": "2020-04-29T21:28:24+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 23, 40, 190, 46, 227, 217, 27, 18, 0, 127, 210, 178, 39, 34, 230, 233, 152, 28, 103, 189, 58, 18, 101, 253, 207, 111, 92, 116, 171, 240, 89, 195, 30, 15, 83, 214, 179, 213, 136, 205, 16, 50, 245, 233, 234, 42, 237, 158, 196, 13, 230, 109, 32, 213, 223, 46, 48, 62, 232, 168, 46, 98, 66, 132, 169, 218, 71, 189, 22, 107, 81, 149, 110, 146, 9, 24, 24, 212, 103, 60, 154, 42, 176, 148, 146, 120, 7, 29, 104, 164, 219, 16, 145, 145, 180, 178, 146, 15, 173, 78, 183, 109, 180, 18, 91, 142, 40, 162, 157, 128, 65, 117, 184, 145, 243, 30, 220, 154, 116, 146, 182, 210, 20, 115, 69, 21, 44, 10, 187, 93, 78, 226, 121, 162, 138, 40, 3]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 183, "size": 13675}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 457, "size": 48998}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1280, "h": 731, "size": 72255}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 226}], "views": 42682, "forwards": 65, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 672, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-29T20:37:54+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLas fobias son un miedo intenso y desproporcionado ante objetos o situaciones concretas y en existencia hay m\u00e1s de 470 fobias. \ud83e\udd13\ud83e\uddd0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 143}], "views": 37440, "forwards": 28, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 670, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-28T23:14:44+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nWhatsApp se actualiz\u00f3 y ahora permite hacer videollamadas con hasta 8 personas, la aplicaci\u00f3n debe contar con la versi\u00f3n 2.20.50.\ud83d\udcf1\ud83d\ude2f\n@AprendeAlgo\ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 146}, {"_": "MessageEntityMention", "offset": 146, "length": 12}], "views": 43665, "forwards": 151, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 669, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-28T21:27:39+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa peste negra ha sido una de las pandemias m\u00e1s devastadoras en la historia de la humanidad, afectando m\u00e1s de un tercio de la poblaci\u00f3n Europea. \u2620\ud83e\uddd0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 158}], "views": 36949, "forwards": 25, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 668, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-28T21:19:00+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa primera consola de video juegos se llamo Magnavox Odyssey, desarrolada en 1968 por Ralph Baer y comercializada 3 a\u00f1os despues en Estados Unidos. \ud83d\udd79\ud83d\udcfa", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 165}], "views": 34729, "forwards": 28, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 667, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-26T16:44:09+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLa palabra cementerio proviene del griego ''koimeterion\", el cual en espa\u00f1ol se traduce como dormitorio. \u26b0\ud83d\udecf", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4985657518655121538, "access_hash": -4446390871995332195, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 155, 98, 136, 54, 30, 43, 229, 237, 47, 205, 196, 85, 31, 157, 154, 63, 154, 96, 194, 250, 158], "date": "2020-04-26T16:44:09+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 31, 40, 209, 39, 20, 99, 52, 127, 58, 144, 46, 84, 16, 216, 245, 171, 110, 199, 52, 35, 204, 51, 28, 3, 140, 231, 235, 70, 62, 83, 198, 63, 58, 66, 10, 146, 40, 193, 198, 105, 23, 117, 181, 133, 162, 147, 241, 162, 168, 200, 61, 199, 81, 74, 72, 44, 79, 34, 138, 74, 86, 46, 51, 113, 16, 17, 211, 191, 92, 84, 196, 6, 83, 140, 115, 222, 162, 160, 31, 115, 67, 65, 25, 218, 247, 10, 40, 162, 153, 155, 63]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 244, "size": 10790}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 609, "size": 30028}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1280, "h": 974, "size": 45319}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 117}], "views": 42661, "forwards": 81, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 666, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-26T16:35:43+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEn Jap\u00f3n los n\u00fameros 4 y 9 son signos de muerte debido a sus significados; el n\u00famero 4 se lee ''Yon o Shi\", la segunda palabra significa muerte y el n\u00famero 9, se lee \"Kyu o Ku\" en donde el \"Ku\" significa tambi\u00e9n muerte, esa es la raz\u00f3n por la cual en hospitales no hay habitaciones con estos n\u00fameros. \ud83c\udfe5\u2620", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 33656, "forwards": 70, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 665, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-26T16:26:58+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEn el estado de Cleveland-Ohio, la caza de ratones esta prohibida sino cuentas con una licencia para ello debido a que hay una ley que protege la vida e integridad de estos roedores.\ud83d\udc2d\ud83d\udd16", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 198}], "views": 31509, "forwards": 25, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 664, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-26T16:20:15+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nJim Cummings, la voz de Winnie Pooh, llama a ni\u00f1os enfermos en hospitales y habla con ellos como si fuera el personaje para animarlos.\ud83d\udc3b\ud83c\udf6f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 151}], "views": 32072, "forwards": 50, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 663, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-26T16:12:51+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nPara el comienzo de la compa\u00f1\u00eda apple en 1976, se dise\u00f1o un logo por parte de Ronald Wayne (tercer cofundador de la compa\u00f1ia), en donde se muestra a Isaac Newton sentado debajo de un arbol y sobre \u00e9l, una brillante manzana apunto de desprenderse. \ud83c\udf4e\ud83d\udcda", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4985657518655121536, "access_hash": -1599605251955802112, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 151, 98, 136, 54, 30, 30, 230, 10, 25, 157, 151, 40, 253, 122, 6, 130, 102, 0, 54, 109, 1], "date": "2020-04-26T16:12:51+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 40, 29, 211, 150, 116, 139, 134, 57, 62, 130, 168, 201, 122, 206, 220, 15, 151, 4, 237, 29, 72, 237, 76, 212, 204, 177, 77, 189, 112, 20, 227, 29, 255, 0, 207, 255, 0, 94, 160, 134, 218, 124, 172, 131, 15, 158, 72, 52, 1, 122, 11, 153, 228, 132, 50, 198, 112, 6, 49, 142, 77, 92, 136, 56, 79, 222, 29, 205, 84, 129, 54, 196, 59, 146, 6, 121, 21, 162, 40, 3, 55, 84, 59, 94, 50, 70, 64, 6, 139, 73, 204, 235, 128, 64, 110, 227, 29, 41, 186, 178, 25, 30, 48, 163, 56, 235, 131, 85, 99, 133, 35, 24, 101, 195, 122, 119, 160, 11, 183, 241, 176, 139, 27, 193, 231, 166, 42, 237, 185, 102, 129, 11, 156, 177, 80, 77, 101, 70, 90, 75, 152, 145, 159, 119, 61, 115, 159, 90, 216, 80, 20, 0, 56, 3, 129, 64, 20, 166, 179, 105, 46, 93, 198, 192, 27, 28, 158, 181, 19, 216, 144, 227, 110, 230, 227, 156, 124, 160, 255, 0, 159, 106, 40, 160, 9, 109, 108, 204, 69, 25, 182, 174, 223, 225, 29, 234, 237, 20, 80, 7]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 232, "h": 320, "size": 20925}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 581, "h": 800, "size": 73984}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 929, "h": 1279, "size": 115826}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 259}], "views": 31173, "forwards": 68, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 662, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-26T15:20:26+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nUn d\u00eda como hoy en el a\u00f1o 1986, sucedi\u00f3 el accidente nuclear de Chernobyl.\ud83c\udfa0\ud83c\udfa1", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4985849727031552137, "access_hash": 4929156878709774813, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 150, 98, 136, 54, 30, 10, 217, 136, 104, 62, 40, 92, 219, 58, 50, 243, 84, 184, 13, 240, 199], "date": "2020-04-26T15:08:58+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 27, 40, 116, 109, 142, 180, 214, 192, 102, 108, 224, 245, 168, 132, 163, 3, 29, 233, 3, 131, 215, 154, 67, 46, 69, 39, 203, 131, 249, 250, 212, 91, 153, 254, 125, 248, 29, 128, 21, 31, 153, 188, 224, 126, 116, 174, 216, 131, 158, 121, 239, 64, 18, 238, 220, 188, 227, 35, 173, 21, 20, 76, 72, 25, 235, 200, 162, 129, 20, 144, 176, 28, 230, 158, 31, 7, 165, 55, 113, 199, 90, 3, 30, 121, 160, 99, 150, 108, 103, 138, 86, 147, 57, 7, 161, 166, 83, 147, 158, 180, 128, 22, 82, 159, 143, 243, 162, 151, 20, 83, 3]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 212, "size": 28631}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 625, "h": 415, "size": 76279}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 91}], "views": 30953, "forwards": 86, "replies": null, "edit_date": "2020-04-26T20:21:04+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 660, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-24T21:25:50+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLos elefantes parecen gigantes a nuestros ojos, sin embargo, pesan menos que la lengua de una ballena azul. \ud83d\udc33\ud83d\udc18", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 37111, "forwards": 85, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 659, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-24T20:35:37+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLos ojos hacen m\u00e1s ejercicio que las piernas, los m\u00fasculos de los ojos se mueven aproximadamente unas 100.000 al d\u00eda y para que los musculos de la pierna hagan esa cantidad de ejercicio, deben caminar al d\u00eda aproximadamente unos 80 km. \ud83e\uddb5\ud83d\udc40", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 248}], "views": 34595, "forwards": 64, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 658, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-23T22:17:53+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nUna pareja de moscas pueden tener m\u00e1s de 300.000.000.000 de mosquitas en solo una temporada.\ud83e\uddd0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 104}], "views": 37104, "forwards": 100, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 657, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-22T19:22:15+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLos perros d\u00e1lmata no nacen con manchas, sino todo lo contrario, su pelaje es blanco como la nieve. Las manchas van apareciendo por todo su cuerpo durante el primer a\u00f1o de su vida. \ud83d\udda4\ud83e\udd0d", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 195}], "views": 41473, "forwards": 56, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 656, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-22T19:11:21+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl droide cazarrecompensas IG-88 se fabric\u00f3 con objetos reciclados de pel\u00edculas. Su cabeza es la m\u00e1quina de bebidas de la escena de la cantina de Star Wars: Episodio IV - Una nueva esperanza.\ud83e\uddd0\ud83c\udfa5", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4974535374424615239, "access_hash": -6145162459486031033, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 144, 98, 136, 54, 30, 9, 38, 100, 156, 175, 203, 99, 199, 162, 50, 197, 140, 123, 124, 181, 164], "date": "2020-04-22T19:11:21+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 23, 40, 107, 65, 197, 65, 179, 116, 175, 187, 0, 128, 58, 84, 178, 221, 146, 64, 81, 128, 106, 175, 154, 193, 137, 36, 238, 52, 54, 37, 114, 204, 42, 55, 225, 178, 7, 181, 72, 82, 54, 4, 169, 98, 62, 181, 93, 36, 203, 197, 234, 77, 72, 243, 5, 151, 202, 61, 15, 83, 82, 205, 19, 208, 83, 12, 121, 193, 44, 13, 20, 147, 166, 232, 136, 71, 7, 61, 49, 69, 9, 0, 233, 154, 63, 48, 52, 74, 184, 195, 96, 1, 244, 170, 74, 155, 202, 168, 60, 146, 5, 20, 83, 32, 155, 202, 141, 226, 92, 177, 222, 72, 24, 199, 29, 51, 80, 92, 166, 199, 43, 158, 1, 192, 162, 138, 7, 208, 84, 79, 46, 17, 33, 201, 207, 161, 233, 69, 20, 80, 51]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 182, "size": 18000}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 456, "size": 62410}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1280, "h": 730, "size": 93043}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 203}], "views": 38937, "forwards": 49, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 653, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-21T15:38:32+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEn 1620, Juan de Pablo Bonet publica Reducci\u00f3n de las letras y arte para ense\u00f1ar a hablar a los mudos en Madrid. Esta obra ser\u00e1 considerada como el primer tratado moderno de fon\u00e9tica en la lengua de se\u00f1as que establece un m\u00e9todo de ense\u00f1anza oral para los sordos y tambi\u00e9n un alfabeto manual. \ud83d\udcd6\ud83d\udcda", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 310}], "views": 36023, "forwards": 31, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 652, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-21T15:32:34+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nOshiya es un t\u00e9rmino informal japon\u00e9s que puede traducirse como '' empujador'', un cargo de trabajo en las estaciones de metro que se encargan de empujar a los ultimos pasajeros del tren para que puedan cerrarse las puertas y tratar de que entren la mayor cantidad posible de personas. \ud83d\ude9e\ud83c\udf07", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 302}], "views": 31979, "forwards": 42, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 651, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-20T19:53:50+00:00", "message": "\u00bfNecesitas publicidad para tu negocio, servicio, canal, sitio web? No dudes en consultarnos a nosotros \ud83d\udc49\ud83c\udffb @AprendeAlgo_Bot env\u00edanos y te responderemos en la mayor brevedad posible!", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityMention", "offset": 108, "length": 16}], "views": 32537, "forwards": 30, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 649, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-20T15:05:49+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl 11 de Enero de 1977, Mark Hamill tuvo un accidente automovil\u00edstico que causo que los guiones justificaran las cicatrices en el rostro que ten\u00eda Luke Skywalker e incluyeron  la escena donde un Wampa le da un golpetazo en la cara del episodio V y tener que recurrir a un doble para terminar de grabar el episodio IV como la escena a trav\u00e9s del desierto. \ud83c\udfa5\ud83d\udcfc", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 371}], "views": 33709, "forwards": 40, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 648, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-20T14:40:47+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa norma dice que la\u00a0comida\u00a0que ingieran los\u00a0pilotos\u00a0y los copilotos no\u00a0puede\u00a0ser la\u00a0misma\u00a0durante un vuelo, la raz\u00f3n es una potencial intoxicaci\u00f3n que podr\u00eda impedirle al\u00a0piloto\u00a0hacerse cargo del piloteo\u00a0de\u00a0la nave.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 229}], "views": 32592, "forwards": 35, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 647, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-20T14:30:41+00:00", "message": "\ud83d\udc45", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4965421342153353389, "access_hash": -1648983925084959195, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 135, 98, 136, 54, 30, 229, 15, 28, 147, 150, 163, 183, 150, 135, 238, 236, 46, 190, 36, 158, 150], "date": "2020-04-20T14:30:41+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 40, 31, 182, 196, 103, 163, 126, 12, 105, 31, 42, 87, 106, 179, 3, 212, 134, 233, 250, 211, 55, 203, 220, 175, 229, 78, 38, 108, 227, 35, 242, 172, 146, 54, 179, 13, 204, 8, 8, 140, 115, 254, 215, 255, 0, 94, 166, 0, 14, 153, 170, 251, 229, 7, 168, 252, 168, 50, 77, 253, 229, 252, 169, 177, 217, 138, 169, 54, 70, 232, 120, 255, 0, 120, 83, 194, 202, 51, 251, 145, 255, 0, 125, 10, 144, 52, 65, 178, 27, 30, 158, 212, 224, 209, 146, 72, 60, 117, 233, 222, 153, 45, 200, 175, 178, 126, 127, 117, 140, 255, 0, 180, 41, 190, 93, 198, 63, 212, 146, 63, 222, 21, 96, 188, 103, 157, 249, 52, 225, 36, 106, 126, 249, 250, 98, 128, 188, 145, 79, 206, 92, 99, 159, 200, 210, 172, 200, 163, 169, 231, 218, 138, 41, 164, 14, 78, 192, 101, 64, 56, 39, 242, 52, 134, 69, 43, 207, 95, 165, 20, 80, 9, 159]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 244, "h": 320, "size": 26610}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 610, "h": 800, "size": 88325}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 976, "h": 1280, "size": 131280}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 32679, "forwards": 109, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 646, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-19T22:50:06+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLas mariposas tienen receptores de sabor en sus patas. Tienen una estructura similar a una pajita larga que se llama prob\u00f3scide, que utilizan para beber el n\u00e9ctar de las plantas, jugos o agua. \ud83e\udd8b \ud83e\uddd0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 204}], "views": 32849, "forwards": 33, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 645, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-18T13:22:25+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEsta tira c\u00f3mica de 1921 podr\u00eda demostrar que la idea de los memes es m\u00e1s vieja de lo que muchos piensan aun que el t\u00e9rmino \u201cmem\u00e9tica\u201d fue utilizado por primera vez en 1976 por el te\u00f3rico evolucionista Richard Dawkins en su libro The Selfish Gene (El Gen Ego\u00edsta).\ud83d\udc40\ud83e\udd23", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4961173409044212028, "access_hash": 7053929148934141246, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 133, 98, 136, 54, 30, 114, 254, 108, 232, 158, 118, 230, 78, 95, 3, 74, 5, 210, 39, 219, 135], "date": "2020-04-18T13:22:25+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 34, 40, 210, 150, 52, 68, 202, 198, 164, 246, 7, 138, 101, 186, 164, 170, 119, 196, 129, 129, 193, 199, 34, 166, 148, 128, 160, 119, 61, 49, 81, 155, 132, 142, 93, 174, 118, 238, 238, 125, 125, 40, 0, 48, 198, 103, 219, 176, 99, 110, 106, 25, 164, 134, 23, 193, 183, 98, 163, 171, 246, 21, 107, 254, 94, 7, 251, 159, 214, 161, 148, 171, 188, 144, 231, 168, 249, 189, 184, 160, 9, 4, 16, 149, 200, 64, 65, 28, 81, 75, 6, 223, 179, 160, 83, 149, 11, 129, 69, 0, 50, 70, 11, 114, 164, 156, 97, 73, 252, 43, 34, 238, 115, 60, 172, 70, 118, 142, 149, 171, 60, 102, 87, 126, 156, 199, 176, 100, 247, 63, 228, 85, 15, 236, 249, 176, 64, 120, 240, 125, 232, 3, 70, 215, 148, 132, 159, 249, 228, 42, 180, 183, 11, 21, 180, 238, 231, 150, 145, 151, 240, 7, 21, 109, 6, 192, 156, 101, 85, 54, 230, 179, 110, 236, 38, 156, 13, 165, 56, 103, 60, 159, 83, 154, 0, 118, 139, 59, 202, 147, 35, 125, 213, 57, 30, 217, 205, 21, 37, 148, 13, 101, 28, 143, 38, 221, 206, 114, 118, 244, 3, 182, 63, 58, 40, 2, 175, 152, 255, 0, 223, 111, 206, 129, 35, 224, 252, 237, 249, 209, 69, 0, 2, 121, 66, 12, 74, 227, 254, 4, 105, 124, 249, 191, 231, 171, 255, 0, 223, 70, 138, 40, 2, 57, 166, 148, 196, 192, 202, 231, 254, 4, 104, 162, 138, 0]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 270, "size": 19754}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 675, "size": 64748}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1280, "h": 1080, "size": 98741}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 277}], "views": 43913, "forwards": 100, "replies": null, "edit_date": "2020-04-18T13:43:20+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 644, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-18T13:18:36+00:00", "message": "\u00bfLo Sab\u00edas?\nExiste una leyenda proviniente de Asia oriental que trata de un hilo rojo del amor, el cual conecta dos almas a trav\u00e9s del destino.\n'' El hilo rojo invisible conecta a aquellos que est\u00e1n destinados a encontrarse, sin importar el tiempo, lugar o circunstancia.\nEl hilo se puede estirar, contraer o enredar, pero nunca romperse. \u2763\ud83e\uddf6", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 342}], "views": 42791, "forwards": 326, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 642, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-17T15:13:23+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \n\u00c1lex Pina, uno de los creadores/productores de La casa de papel, coment\u00f3 que a\u00fan que la voz off de la narradora actualmente es de parte de \"Tokio\", originalmente tenian pensado que fuera por parte del profesor pero debido a que se notaba egoc\u00e9ntrico al hablar de su propio plan maravilloso, le quitar\u00eda esa pizca de nerd, soci\u00f3pata social, asocial y perdedor que quer\u00edan para la esencia del personaje. \ud83c\udfa5\ud83d\udcb0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 419}], "views": 39558, "forwards": 98, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 641, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-17T15:12:44+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl anime '' Sazae-San'' posee el r\u00e9cord Guiness a la serie m\u00e1s longeva de todos los tiempos, con la primera emisi\u00f3n desde 1949 hasta la actualidad, acumulando m\u00e1s de 8100 episodios. \ud83d\udcae\ud83d\udcfd", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 196}], "views": 35609, "forwards": 129, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 640, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-16T15:52:50+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nMayim Bialik, la actriz de The Big Bang Theory que interpreta al personaje de Amy Farrah Fowler, obtuvo su doctorado en neurociencia antes de participar en la serie y eso la convierte en la \u00fanica persona del elenco teniendo un doctorado real. \ud83c\udfa5\ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 260}], "views": 39796, "forwards": 103, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 639, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-16T14:54:20+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl hombre m\u00e1s alto del mundo para los a\u00f1os de 1918-1940, fue un estadounidense llamado Robert Wadlow con 2,72m de altura, siendo el hombre m\u00e1s alto del mundo. \ud83d\udccf\ud83e\uddd0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 171}, {"_": "MessageEntityPhone", "offset": 59, "length": 9}], "views": 35059, "forwards": 54, "replies": null, "edit_date": "2020-04-16T15:49:56+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 638, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-16T04:44:22+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa dopamina es el quimico responsable de nuestra adici\u00f3n al internet. Esto nos causa querer estar en busca constantemente de informaci\u00f3n nueva. \ud83c\udf10\ud83d\udd0d", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 161}], "views": 36470, "forwards": 98, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 636, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-09T16:50:20+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEsta impresionante imagen corresponde al momento precioso en que un avi\u00f3n rompe la barrera del sonido formando un fen\u00f3meno conocido como \"nube de Prandtl-Glauert\".\ud83d\udee9\ud83c\udf2b\n@AprendeAlgo\ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4936013834221627480, "access_hash": 6056652690166723591, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 124, 98, 136, 54, 30, 191, 168, 201, 167, 20, 109, 214, 95, 31, 122, 130, 19, 180, 210, 77, 149], "date": "2020-04-09T15:57:38+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 30, 40, 90, 90, 92, 81, 211, 173, 116, 156, 226, 82, 178, 20, 32, 31, 76, 210, 111, 95, 239, 3, 248, 212, 242, 3, 32, 70, 255, 0, 102, 151, 54, 182, 43, 151, 66, 10, 41, 219, 78, 113, 138, 41, 220, 155, 0, 164, 42, 27, 168, 7, 235, 75, 75, 72, 99, 60, 164, 207, 221, 31, 149, 89, 232, 136, 61, 170, 26, 118, 236, 129, 237, 82, 214, 165, 38, 56, 17, 69, 51, 52, 81, 96, 185]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 240, "size": 5916}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 600, "size": 28932}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 950, "h": 713, "size": 28001}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 177}, {"_": "MessageEntityUnderline", "offset": 150, "length": 23}, {"_": "MessageEntityMention", "offset": 180, "length": 12}], "views": 57262, "forwards": 174, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 635, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-09T14:00:05+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEstudios demostraron que los ni\u00f1os que son buenos mentirosos, tienen a convertirse en adultos exitosos.\ud83e\udd25\ud83d\udcb8\n\u00bfHaz mentido alguna vez?", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 144}], "views": 42886, "forwards": 119, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 633, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-08T14:00:04+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nSi tratas de aguantar un estornudo puedes romper una vena de tu cabeza o cuello y morir.\ud83d\ude35\ud83d\udc40", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 104}], "views": 41899, "forwards": 198, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 631, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-08T03:45:00+00:00", "message": "\u00bfDonde crees que estaremos los humanos dentro de 100 a\u00f1os?\n1. Colonizando Marte.\ud83c\udf15\n2. Fuera del sistema solar.\ud83d\ude80\n3. Autodestru\u00eddos.\u231b\ufe0f\n4. En una civilizaci\u00f3n tipo 1.\ud83c\udfe0\n@AprendeAlgo\ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": true, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": {"_": "ReplyInlineMarkup", "rows": [{"_": "KeyboardButtonRow", "buttons": [{"_": "KeyboardButtonCallback", "text": "\ud83c\udf15 569", "data": [115, 101, 110, 100, 95, 114, 101, 97, 99, 116, 105, 111, 110, 95, 48], "requires_password": false}, {"_": "KeyboardButtonCallback", "text": "\ud83d\ude80 218", "data": [115, 101, 110, 100, 95, 114, 101, 97, 99, 116, 105, 111, 110, 95, 49], "requires_password": false}, {"_": "KeyboardButtonCallback", "text": "\u23f3 3.1K", "data": [115, 101, 110, 100, 95, 114, 101, 97, 99, 116, 105, 111, 110, 95, 50], "requires_password": false}, {"_": "KeyboardButtonCallback", "text": "\ud83c\udfe0 672", "data": [115, 101, 110, 100, 95, 114, 101, 97, 99, 116, 105, 111, 110, 95, 51], "requires_password": false}]}]}, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 166}, {"_": "MessageEntityMention", "offset": 167, "length": 12}], "views": 44393, "forwards": 55, "replies": null, "edit_date": "2021-01-28T12:12:58+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 630, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-04-08T03:27:40+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nA la empresa Oreo le tomo 4 a\u00f1os dise\u00f1ar el ic\u00f3nico dise\u00f1o de sus galletas.\ud83c\udf6a\ud83d\ude2f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 24}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 25, "length": 62}, {"_": "MessageEntityUnderline", "offset": 25, "length": 4}], "views": 35939, "forwards": 45, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 628, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-03-30T14:10:31+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nCada estudiante deber\u00eda tener desayuno y comida gratis en su escuela, si los presos tienen. \u00bfPorque no futuros doctores, ingenieros, licenciados y artistas no? \u00bfQu\u00e9 opinas al respecto? \ud83e\udd14", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 200}], "views": 53028, "forwards": 196, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 627, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-03-28T16:40:15+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? | Esto es lo m\u00e1s relevante del coronavirus hoy a nivel mundial \ud83c\udf0d\ud83e\udda0\n\n\u2022M\u00e1s de 615.000 casos y m\u00e1s de 27.000 muertos en 188 pa\u00edses.\n\n\u2022La mayor parte de las muertes se han producido en Italia, Espa\u00f1a y China; EE.UU.\u00a0lidera el n\u00famero de contagios en el mundo\n\n\u2022Las cifras del coronavirus en Estados Unidos son de m\u00e1s de 100.000 diagnosticados por encima de los 81900 de China.\n\n\u2022M\u00e1s de la mitad de los casos contabilizados actualmente se sit\u00faan en Europa: Italia es el segundo pa\u00eds m\u00e1s afectado del mundo\u00a0y\u00a0Espa\u00f1a, el cuarto con m\u00e1s de 72.000 positivos.\n\n\u2022Italia y Espa\u00f1a han superado\u00a0las muertes de China\u00a0este mes de\u00a0marzo y\u00a0ya acumulan entre ambos pa\u00edses\u00a0m\u00e1s de 14.000 fallecidos.\u00a0La enfermedad\u00a0tuvo gran incidencia en Corea del Sur en febrero, pero\u00a0logr\u00f3 contener la propagaci\u00f3n a mediados de marzo.\u00a0\n\n\u2022La cifra de decesos en todo el mundo\u00a0supera los 27.000\u00a0y la de los recuperados supera\u00a0los 131.000.\n\nMantente informado de todo aqu\u00ed", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 914}, {"_": "MessageEntityTextUrl", "offset": 941, "length": 4, "url": "https://t.me/aprendealgo"}], "views": 56664, "forwards": 58, "replies": null, "edit_date": "2020-03-28T16:41:24+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 626, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-03-28T15:52:07+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? | Estos son los casos confirmados de coronavirus en Venezuela. \ud83e\udda0\ud83c\uddfb\ud83c\uddea\n\nLos datos oficiales que han sido anunciados hasta ahora, los cuales se encuentran en el territorio venezolano de la siguiente manera:\n\n\u2022 46 en Miranda\n\u2022 20 en Caracas\n\u2022 12 en Aragua\n\u2022 10 en La Guaira\n\u2022 4 en Lara\n\u2022 4 en Los Roques\n\u2022 3 en Barinas\n\u2022 2 en Anzo\u00e1tegui\n\u2022 2 en Apure\n\u2022 2 en Falc\u00f3n\n\u2022 2 en Zulia\n\u2022 1 en Bol\u00edvar\n\u2022 1 en Cojedes\n\u2022 1 en Gu\u00e1rico\n\u2022 1 en M\u00e9rida\n\u2022 1 en Monagas\n\u2022 1 en Nueva Esparta\n\nTOTAL: 113 \ud83e\udda0\ud83d\ude37\ud83c\uddfb\ud83c\uddea", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 493}], "views": 36689, "forwards": 112, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 625, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-03-28T14:51:20+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \n8 de cada 10 personas le pegan o insultan a su tel\u00e9fono cuando se pone lento o no funciona. \u00bfLo haz hecho alguna vez? \ud83e\udd2c\ud83d\udcf1", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 135}], "views": 34429, "forwards": 104, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 622, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-03-28T00:14:25+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? | Estas son las cifras m\u00e1s recientes del coronavirus. \ud83e\udda0 \nEl COVID-19 ha infectado a\u00a0m\u00e1s de\u00a0591.000 personas en 188\u00a0pa\u00edses del mundo,\u00a0la mayor\u00eda en Estados Unidos,\u00a0con m\u00e1s de 100.000 casos diagnosticados, por encima de los 81.800 de China, el epicentro de la pandemia.\u00a0M\u00e1s de la mitad de los casos contabilizados actualmente se sit\u00faan en Europa: Italia es el segundo pa\u00eds m\u00e1s afectado del mundo\u00a0y\u00a0Espa\u00f1a, el cuarto con m\u00e1s de 65.000 positivos. La cifra de decesos en todo el mundo\u00a0supera los 27.000\u00a0y la de los recuperados\u00a0roza los 130.000.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 552}], "views": 36547, "forwards": 56, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 621, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-03-27T23:04:24+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEn vacaciones, el estudiante promedio reduce hasta un 70% su nivel de ansiedad, estr\u00e9s y depresi\u00f3n. \ud83d\ude03", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 114}], "views": 35374, "forwards": 99, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 620, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-03-23T21:07:25+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLa Torre Eiffel en verano crece 18cm debido a la expansi\u00f3n t\u00e9rmica del metal y llega a inclinarse 7cm por el viento.\ud83d\ude2f\ud83d\uddfc", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 132}], "views": 46082, "forwards": 124, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 616, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-03-18T21:08:22+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? | Estos son los consejos para prevenir el coronavirus. \ud83e\udda0\n1. Higiene de manos mediante el lavado con agua y jab\u00f3n o fricciones con alcohol en gel, en forma frecuente, en particular luego de toser o estornudar. El uso de alcohol en gel puede sustituir el lavado de manos en caso de que est\u00e9n visiblemente limpias.\n2. Evitar tocarse la cara y la mucosa de los ojos, la nariz o la boca. \ud83d\udc40\ud83d\udc64\ud83d\udeab\n3. Hacer una buena higiene respiratoria, es decir, al toser o estornudar cubrirse la boca y las fosas nasales con el pliegue del codo o utilizando pa\u00f1uelos descartables. \ud83e\udd27\n4. S\u00f3lo deben utilizar mascarillas las personas con s\u00edntomas respiratorios o que asistan a personas sintom\u00e1ticas o con diagn\u00f3stico confirmado de la enfermedad. \ud83d\ude37\u203c\ufe0f\n5. Mantener una distancia de uno a dos metros respecto de personas sintom\u00e1ticas, no saludar con la mano, beso o abrazo; en el mismo sentido, evitar concurrir a sitios donde pueda haber aglomeraciones de personas. \ud83d\udea8\n6. No compartir utensilios de uso personal para bebidas y alimentos, como sorbitos, vasos, cubiertos, mate, etc\u00e9tera. \ud83d\udeab\n7. Mantener los ambientes ventilados y con buena higiene. \ud83e\uddfd\ud83d\udebf\ud83e\uddf9\n8. Evaluar los riesgos que implican viajes innecesarios a pa\u00edses o ciudades donde est\u00e1 ocurriendo transmisi\u00f3n sostenida (actualizaci\u00f3n en p\u00e1ginas oficiales). \ud83c\udde8\ud83c\uddf3\ud83d\udeab\u203c\ufe0f\n9. Distanciamiento social voluntario con aislamiento y cuarentena de las personas sintom\u00e1ticas. \ud83e\udda0\ud83d\udde3\n10. Si comienza a presentar s\u00edntomas y estos son leves, se sugiere hacer la consulta m\u00e9dica en el domicilio, utilizar alternativas como la videoconsulta o la consulta m\u00e9dica telef\u00f3nica de orientaci\u00f3n, evitando concurrir a centros asistenciales. \ud83d\udcde\ud83c\udfe5\n11. Adem\u00e1s, se recomienda la vacunaci\u00f3n anual para influenza y, de ser necesaria, la vacunaci\u00f3n antineumoc\u00f3cica, en particular en poblaci\u00f3n de riesgo por comorbilidades y en personal sanitario. \ud83d\udc89 \n\u00a1Comparte la informaci\u00f3n, podr\u00edas salvar una vida! \n\ud83d\udde3\u2139\ufe0f Https://t.me/aprendealgo \ud83d\udde3\u2139\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}, {"_": "MessageEntityItalic", "offset": 14, "length": 55}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 70, "length": 1840}, {"_": "MessageEntityUrl", "offset": 1916, "length": 24}], "views": 59471, "forwards": 166, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 615, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-03-18T20:35:15+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPoll", "poll": {"_": "Poll", "id": 5157012449722892289, "question": "\u00bfLes parece si subimos curiosidades de la situaci\u00f3n que estamos viviendo mundialmente? \ud83e\udda0", "answers": [{"_": "PollAnswer", "text": "Si, me parece muy interesante.", "option": [48]}, {"_": "PollAnswer", "text": "Me parecer\u00eda mejor que en el canal hayan otro tipo de Datos Curiosos. \ud83d\udd0d", "option": [49]}], "closed": false, "public_voters": false, "multiple_choice": false, "quiz": false, "close_period": null, "close_date": null}, "results": {"_": "PollResults", "min": false, "results": [{"_": "PollAnswerVoters", "option": [48], "voters": 7186, "chosen": true, "correct": false}, {"_": "PollAnswerVoters", "option": [49], "voters": 1302, "chosen": false, "correct": false}], "total_voters": 8488, "recent_voters": [], "solution": null, "solution_entities": []}}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 35391, "forwards": 10, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 614, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-03-18T20:32:18+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLa cuarentena, en medicina, es un t\u00e9rmino para describir el aislamiento de personas por consecuencia de una enfermedad, durante un per\u00edodo de tiempo no espec\u00edfico para evitar o limitar el riesgo de que se extienda la mencionada enfermedad. \u00bfCuanto crees que durar\u00e1 este periodo? \ud83e\udda0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 291}], "views": 35023, "forwards": 62, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 610, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-03-12T13:54:01+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa botella de vino m\u00e1s antigua del mundo lleva m\u00e1s de 1500 a\u00f1os cerrada porque la comunidad cient\u00edfica no se atreve a abrirla. \u00bfQu\u00e9 opinas al respecto?", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 164}], "views": 54098, "forwards": 102, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 607, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-03-09T18:16:38+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEs imposible suicidarse aguantando la respiraci\u00f3n. La raz\u00f3n es que al respirar te desmayas. Cuando el cerebro detecta que no tiene suficiente ox\u00edgeno se activa un reflejo que hace que el sistema respiratorio funcione, aunque estes desmayado. \ud83e\udde0\ud83d\ude35", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 259}], "views": 53910, "forwards": 103, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 605, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-03-09T00:19:34+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nExisten unos cigarrillos biodegradables que tienen semillas dentro, para que cuando sean arrojados al suelo nazca una nueva planta. \ud83c\udf31\ud83d\udeac", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 149}], "views": 51327, "forwards": 92, "replies": null, "edit_date": "2020-03-09T00:19:48+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 602, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-02-28T23:55:11+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLos labios no contienen gl\u00e1ndulas sudor\u00edparas ni gl\u00e1ndulas seb\u00e1ceas, as\u00ed que no transpiran ni producen granos. \ud83d\udc44", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 126}], "views": 63927, "forwards": 62, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 599, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-02-27T15:59:29+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa pistantrofobia, como pr\u00e1cticamente cualquier fobia, es un miedo irracional y exagerado, y est\u00e1 orientado, en concreto, a la confianza en otras personas. Es decir, es el miedo irracional y exagerado a confiar en otras personas. \ud83d\udde3\ud83e\udd0f\ud83c\udffb", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 249}], "views": 60874, "forwards": 123, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 597, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-02-26T14:21:09+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nVivir en soledad durante mucho tiempo es tan perjudicial como fumar 15 cigarrillos diarios... \ud83d\udeac", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 109}], "views": 57213, "forwards": 156, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 596, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-02-25T15:36:48+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nUn d\u00eda Albert Einstein dijo una frase que marc\u00f3 la historia \u201cEl ser humano construy\u00f3 la bomba nuclear pero a ning\u00fan rat\u00f3n se le ocurrir\u00eda construir una trampa para ratones. \u00bfQu\u00e9 opinas al respecto? \u2622\ufe0f\ud83d\udc01", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 215}], "views": 56683, "forwards": 260, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 594, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-02-24T16:30:53+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEn 1895 s\u00f3lo hab\u00edan dos autos en todo el estado de Ohio (EE.UU) y sin embargo, los conductores de estos dos autos lograron chocar entre s\u00ed.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 152}], "views": 49942, "forwards": 164, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 591, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-02-17T18:03:52+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLa fecha de caducidad de una botella de agua, es para la botella no para el agua.\ud83d\udca7\ud83d\udcc6", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 97}], "views": 59376, "forwards": 133, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 589, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-02-17T03:01:52+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\n\u00bfNo es raro que tengamos una peque\u00f1a voz en nuestras cabezas? Como la que est\u00e1s usando para leer esto..\ud83e\udde0\ud83d\udc40", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 119}], "views": 56546, "forwards": 153, "replies": null, "edit_date": "2020-02-17T10:48:12+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 588, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-02-13T19:47:06+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa polic\u00eda de Mumbai, cansada de los conductores impacientes, implement\u00f3 un sistema en donde si el veh\u00edculo toca el claxon y cruza los 85 decibelios el tiempo del sem\u00e1foro en rojo de reinicia. \u201cCuanto m\u00e1s toques el claxon, m\u00e1s esperas\u201d. \u00bfTe parece bien esta medida?\ud83d\udc6e\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\udea6", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 278}], "views": 63254, "forwards": 101, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 587, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-02-13T17:10:51+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl embarazo de un tibur\u00f3n dura hasta 42 meses son casi cuatro a\u00f1os de embarazo. Este es el r\u00e9cord dentro de la gestaci\u00f3n animal. \ud83e\udd88", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 144}], "views": 53038, "forwards": 105, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 586, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-02-12T13:10:50+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl color que vemos cuando cerramos los ojos se llama \"Eigengrau\", que es diferente del color negro.\ud83e\udd2f\ud83d\udc41", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 115}], "views": 52560, "forwards": 304, "replies": null, "edit_date": "2020-02-12T13:45:24+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 584, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-02-09T20:21:34+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa reina Isabel ha enterado a 8 presidentes de los Estados Unidos, ha enterrado a pap\u00e1s, vio llegar y vio irse a The Beatles, vio levantar y derrumbarse el muro de Berl\u00edn, y sigue vi\u00e9ndose con mucha vida. \ud83d\udc78\ud83c\udffb", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 222}], "views": 56674, "forwards": 165, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 583, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-02-08T14:03:35+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl \u201camor\u201d est\u00e1 compuesto por Dopamina + Serotonina + Oxitocina. Es decir que el \u201camor\u201d puede ser producido en un laboratorio con mucha facilidad. Sin embargo, la sobredosis de alguna de esas hormonas podr\u00eda derrivar en esquizofrenia, paranoia y varios trastornos mentales m\u00e1s. \ud83e\uddea\u2764\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 290}], "views": 58304, "forwards": 395, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 580, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-02-03T13:08:48+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nGracias a las endorfinas, el sexo es considerado como analg\u00e9sico para dolores de cabeza y/o migra\u00f1as.\nAdem\u00e1s de terminar sin dolor, seguro tendr\u00e1s una sonrisa.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 171}], "views": 62678, "forwards": 529, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 579, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-02-02T18:47:29+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl semen contiene vitamina C, fructosa, prote\u00ednas, \u00e1cido c\u00edtrico, \u00e1cido asc\u00f3rbico, sustancias alcalinas y un poco de hierro.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 136}], "views": 63038, "forwards": 861, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 578, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-02-02T13:02:37+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLos tibetanos dicen que el secreto para vivir m\u00e1s y mejor es: comer la mitad, caminar el doble, re\u00edr el triple y amar sin l\u00edmites.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 143}], "views": 50725, "forwards": 286, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 577, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-31T19:29:38+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nTitanic fue la primera pel\u00edcula en tener dos personas nominadas a un Oscar por interpretar el mismo personaje.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5017264432094488606, "access_hash": 6405033413931999114, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 65, 98, 136, 54, 30, 180, 8, 37, 218, 119, 223, 101, 18, 148, 143, 146, 59, 207, 198, 124, 161], "date": "2020-01-31T19:28:41+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 27, 40, 132, 98, 230, 229, 188, 214, 249, 71, 74, 100, 240, 36, 100, 148, 234, 59, 102, 167, 16, 40, 157, 212, 228, 3, 130, 49, 67, 108, 118, 36, 0, 88, 113, 214, 179, 53, 46, 233, 238, 26, 220, 49, 235, 142, 180, 245, 157, 26, 66, 88, 224, 118, 172, 232, 156, 195, 228, 161, 56, 4, 176, 254, 85, 101, 92, 4, 59, 177, 245, 171, 91, 25, 189, 203, 77, 34, 134, 192, 97, 239, 69, 82, 158, 80, 176, 101, 113, 158, 6, 69, 21, 106, 55, 34, 78, 204, 135, 204, 149, 194, 151, 24, 207, 181, 53, 206, 59, 1, 244, 171, 14, 1, 94, 106, 176, 0, 158, 107, 19, 97, 134, 49, 40, 93, 204, 70, 9, 250, 158, 149, 36, 114, 96, 101, 62, 232, 236, 105, 179, 29, 168, 132, 113, 201, 162, 14, 75, 253, 107, 88, 236, 100, 247, 22, 108, 202, 74, 130, 56, 237, 69, 55, 36, 111, 193, 238, 63, 153, 162, 171, 153, 162, 90, 63]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 212, "size": 21232}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 625, "h": 415, "size": 60309}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 123}], "views": 53201, "forwards": 86, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 576, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-29T00:44:48+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nRobin Williams, por cada pel\u00edcula que filmaba, solicitaba a la compa\u00f1\u00eda productora que contratar\u00e1 alrededor de 10 personas vagabundas para que tuvieran un trabajo. Ayud\u00f3 alrededor de 1500 personas sin hogar, un actor con gran coraz\u00f3n. \n\u00bfCuantos \u2764\ufe0f se merece?", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": {"_": "ReplyInlineMarkup", "rows": [{"_": "KeyboardButtonRow", "buttons": [{"_": "KeyboardButtonCallback", "text": "\u2764\ufe0f 4.1K", "data": [115, 101, 110, 100, 95, 114, 101, 97, 99, 116, 105, 111, 110, 95, 48], "requires_password": false}]}]}, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 271}], "views": 56583, "forwards": 131, "replies": null, "edit_date": "2020-10-22T10:32:53+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 575, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-26T19:13:03+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nCuando se trata de encarcelar a su poblaci\u00f3n, Estados Unidos es el l\u00edder indiscutible del mundo. Con 2.4 millones de personas tras las rejas, tiene el 25% de la poblaci\u00f3n encarcelada en todo el mundo. \u00bfQu\u00e9 opinas al respecto?\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83e\uddd1\ud83c\udffb\u200d\u2696\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 249}], "views": 53226, "forwards": 57, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 574, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-25T15:44:09+00:00", "message": "", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPoll", "poll": {"_": "Poll", "id": 4999410583301259266, "question": "\u00bfSabes quien la dijo?", "answers": [{"_": "PollAnswer", "text": "Cantinflas", "option": [48]}, {"_": "PollAnswer", "text": "Charles Chaplin", "option": [49]}, {"_": "PollAnswer", "text": "Jim Carrey", "option": [50]}, {"_": "PollAnswer", "text": "Robin Williams", "option": [51]}], "closed": false, "public_voters": false, "multiple_choice": false, "quiz": true, "close_period": null, "close_date": null}, "results": {"_": "PollResults", "min": false, "results": [], "total_voters": 10165, "recent_voters": [], "solution": null, "solution_entities": []}}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 48780, "forwards": 73, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 573, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-25T13:26:08+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nUna de las frases m\u00e1s tristes de la historia la dijo una de las personas que m\u00e1s nos hizo reir. \u201cMe gusta caminar bajo la lluvia porque nadie puede ver mis lagrimas.\u201d \ud83d\udeb6\u200d\u2640\ufe0f\ud83c\udf28", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 180}], "views": 44637, "forwards": 249, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 572, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-23T20:52:50+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nHablar contigo mismo es un signo de inteligencia superior. Las personas que realizan esta acci\u00f3n tienden a tener \u00e9xito en la vida. \u00bfHablas solo? \ud83d\ude2f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 160}], "views": 50587, "forwards": 334, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 571, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-22T12:18:27+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nSi el calor te molesta, planta un \u00e1rbol. Si las inundaciones te molestan, planta un \u00e1rbol. Si te gustan las frutas, planta un \u00e1rbol. Y si te gusta la vida, planta muchos \u00e1rboles. \ud83c\udf33", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 194}], "views": 51608, "forwards": 128, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 570, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-19T16:32:06+00:00", "message": "La pr\u00f3xima vez que escuches a alguien decir que la tecnolog\u00eda te hace asocial, mu\u00e9strale esta foto. \u00bfCrees que la tecnolog\u00eda te hace asocial? \ud83e\udd14", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4981426700990654551, "access_hash": 8928217701990402047, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 58, 98, 136, 54, 30, 77, 40, 251, 71, 197, 132, 84, 42, 59, 27, 214, 187, 142, 239, 199, 113], "date": "2020-01-19T16:31:10+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 28, 40, 138, 105, 183, 199, 17, 125, 219, 189, 104, 150, 237, 140, 135, 110, 84, 116, 56, 28, 159, 198, 144, 98, 101, 63, 42, 163, 245, 201, 110, 42, 72, 49, 60, 173, 192, 82, 131, 148, 92, 29, 223, 141, 0, 86, 50, 41, 27, 149, 59, 228, 229, 170, 48, 238, 95, 60, 103, 210, 172, 198, 214, 129, 71, 153, 242, 242, 65, 29, 113, 78, 150, 8, 188, 214, 104, 129, 216, 160, 54, 65, 200, 231, 20, 1, 89, 221, 136, 193, 124, 209, 86, 18, 204, 61, 185, 145, 103, 92, 175, 85, 35, 165, 20, 1, 85, 134, 210, 7, 31, 74, 143, 37, 36, 207, 56, 207, 32, 30, 181, 33, 251, 160, 247, 52, 199, 235, 64, 22, 131, 125, 178, 54, 72, 227, 138, 62, 132, 182, 57, 254, 84, 142, 147, 90, 195, 180, 54, 81, 143, 60, 83, 44, 164, 104, 228, 33, 113, 243, 1, 156, 253, 106, 73, 231, 146, 95, 149, 136, 199, 94, 148, 0, 251, 93, 230, 222, 85, 141, 75, 25, 56, 62, 212, 84, 16, 207, 36, 45, 185, 14, 15, 34, 138, 0]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 223, "size": 23761}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 400, "h": 279, "size": 32865}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 144}], "views": 59074, "forwards": 310, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 569, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-19T12:49:38+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nHay enfermedades que han estado escondidas en los glaciares durante a\u00f1os y el cambio clim\u00e1tico podr\u00eda despertarlas. Si esto sucede podr\u00edamos estar expuestos a virus y bacterias que nunca hemos vivido en la actualidad. \ud83e\uddca\ud83e\udda0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 235}], "views": 46134, "forwards": 123, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 568, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-18T22:22:59+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEn las escuelas finlandesas no se usa uniforme, no hay ex\u00e1menes de ingreso y no cuesta nada. Nadie va a la escuela antes de los 7 a\u00f1os. Est\u00e1 prohibido poner a los alumnos en clases seg\u00fan su capacidad y coeficiente intelectual y nunca se les da m\u00e1s de media hora de deberes, est\u00e1 prohibido no hablar en clase. \u00bfTe gustar\u00eda estudiar en Finlandia? \ud83c\uddeb\ud83c\uddee\ud83c\udf93", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 363}], "views": 43357, "forwards": 288, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 566, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-17T14:50:11+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nCada c\u00e9lula de tu cuerpo reacciona a todo lo que dice tu mente. La negatividad es una de las razones que m\u00e1s debilita el sistema inmunol\u00f3gico. \u00bfConoces a alguien negativo? \ud83e\udd14", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 187}], "views": 43038, "forwards": 240, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 565, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-17T14:31:08+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nSi multiplicas tu edad por 7, y luego por 1443, el resultado ser\u00e1 tu edad escrita tres veces.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 106}], "views": 41625, "forwards": 353, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 564, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-16T19:15:34+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nSi el sol fuera del tama\u00f1o de un gl\u00f3bulo blanco, entonces la v\u00eda l\u00e1ctea ser\u00eda del tama\u00f1o de los Estados Unidos. \u2600\ufe0f\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 131}], "views": 39319, "forwards": 56, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 563, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-16T19:13:35+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nNo hay pecado m\u00e1s vergonzoso que enga\u00f1ar a quien cree en ti.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4974689095599106169, "access_hash": 397034637624842366, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 51, 98, 136, 54, 30, 2, 183, 219, 175, 61, 8, 57, 23, 207, 2, 141, 224, 139, 174, 221, 231], "date": "2020-01-16T19:13:18+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 32, 40, 204, 3, 38, 167, 31, 118, 162, 3, 6, 165, 80, 196, 112, 126, 149, 66, 16, 47, 32, 211, 220, 13, 196, 210, 10, 83, 138, 4, 71, 140, 245, 162, 158, 113, 138, 40, 2, 46, 42, 80, 84, 109, 25, 198, 61, 41, 128, 5, 230, 156, 163, 118, 120, 230, 144, 195, 0, 210, 227, 3, 138, 76, 210, 131, 76, 67, 24, 226, 138, 113, 231, 173, 20, 12]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 254, "size": 11957}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 636, "size": 46265}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1120, "h": 891, "size": 66609}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 73}], "views": 39525, "forwards": 182, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 562, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-15T18:26:36+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa hipersomnia primaria es un trastorno del sue\u00f1o que se caracteriza por somnolencia excesiva, las personas que lo padecen pueden llegar a dormir entre 12 y 15 horas continuas y seguir cansados. \u00bfConoces a alguien as\u00ed? \ud83d\ude34\ud83d\ude29", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 236}], "views": 38880, "forwards": 259, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 559, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-15T14:55:10+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl ser humano nace solo con dos miedos: \nLas caidas y los ruidos fuertes, caracterizados por ser un don que preservan vida. Todos los otros miedos son aprendidos o suelen ser influenciados por el entorno y la cultura. \u00bfQu\u00e9 miedos experimentas en la actualidad? \ud83d\ude28\ud83e\udd14", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 278}], "views": 37204, "forwards": 144, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 556, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-14T23:39:45+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nReino Unido lleva 6 a\u00f1os consecutivos reduciendo sus emisiones de carbono. La ultima vez que las emisiones fueron tan bajas, era 1888. \u00a1Esto es una muy buena noticia! \ud83c\uddec\ud83c\udde7\ud83c\udfed", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 186}], "views": 35597, "forwards": 25, "replies": null, "edit_date": "2020-01-15T00:42:50+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 554, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-14T16:32:02+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nUn d\u00eda vas a entender que haber sido rechazado por algunas personas fue lo mejor que te pudo pasar. \u00bfQu\u00e9 opinas al respecto?", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 137}], "views": 37354, "forwards": 149, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 553, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-14T13:13:33+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEsta es la imag\u00e9n de un koala confundido que descubri\u00f3 que su hogar hab\u00eda sido cortado. Definitivamente el mundo estar\u00eda mejor sin humanos. \ud83c\udf33\ud83d\udc28\n@aprendealgo \ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4965240313576794235, "access_hash": 6975155551052142829, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 41, 98, 136, 54, 30, 193, 157, 20, 82, 19, 85, 56, 245, 48, 206, 210, 0, 2, 83, 182, 227], "date": "2020-01-14T13:12:00+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 21, 40, 64, 237, 180, 238, 126, 125, 40, 66, 248, 231, 97, 166, 9, 85, 57, 2, 159, 231, 33, 254, 22, 168, 187, 52, 176, 241, 35, 140, 124, 152, 167, 121, 217, 234, 153, 31, 74, 106, 62, 229, 98, 6, 49, 235, 72, 37, 30, 244, 174, 22, 13, 201, 159, 245, 127, 165, 20, 239, 51, 222, 138, 46, 28, 165, 113, 140, 112, 5, 59, 161, 20, 81, 65, 67, 26, 82, 128, 240, 57, 255, 0, 63, 214, 154, 184, 0, 144, 48, 104, 162, 129, 18, 244, 3, 222, 138, 40, 164, 51]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 172, "size": 29339}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 650, "h": 350, "size": 101046}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 173}, {"_": "MessageEntityMention", "offset": 158, "length": 12}], "views": 35471, "forwards": 119, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 552, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-13T13:20:06+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \n\u00bfLa bater\u00eda de tu celular dura muy poco?\ud83d\udd0b \nPara evitar que se degrade tan r\u00e1pido, el truco es mantener siempre en nivel de carga entre el 20% y el 80%. Por fuera de esos niveles la bater\u00eda trabaja de m\u00e1s.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 218}], "views": 37832, "forwards": 157, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 551, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-13T00:54:32+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nColocar el tel\u00e9fono en \u201cModo Avi\u00f3n\u201d mientras lo cargas, hace que la bater\u00eda se cargue el doble m\u00e1s r\u00e1pido. \u00bfHaz cargado tu tel\u00e9fono en modo avi\u00f3n?\ud83d\udcf1\ud83d\udd0b", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 163}], "views": 37422, "forwards": 187, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 550, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-12T19:40:05+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nCuando el proceso de conquista es m\u00e1s largo y m\u00e1s deliberado, es mucho m\u00e1s probable que resulte en un matrimonio largo y feliz. \ud83d\udc70\ud83c\udffb\ud83d\udc90", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 145}], "views": 36585, "forwards": 198, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 549, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-11T20:08:22+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl es Jimmy Wales, el fundador de wikipedia y salvador del 95% de los estudiantes de todo el mundo en la actualidad. \u00bfCuantos \ud83c\udf93 se merece?", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": true, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4960767191037356070, "access_hash": -722487608259952322, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 37, 98, 136, 54, 30, 139, 170, 189, 248, 26, 41, 61, 125, 61, 152, 25, 245, 163, 49, 198, 87], "date": "2020-01-11T19:28:38+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 24, 40, 142, 34, 114, 202, 14, 3, 12, 31, 165, 35, 34, 161, 202, 112, 126, 180, 177, 17, 131, 154, 99, 148, 202, 140, 26, 133, 177, 104, 208, 51, 198, 74, 238, 117, 4, 128, 72, 38, 163, 105, 99, 231, 247, 139, 249, 211, 237, 35, 31, 104, 156, 96, 29, 165, 71, 233, 86, 246, 38, 48, 81, 8, 238, 49, 86, 65, 156, 29, 31, 238, 176, 63, 67, 69, 49, 213, 87, 83, 152, 34, 128, 187, 71, 0, 123, 10, 42, 90, 41, 49, 48, 187, 118, 129, 85, 101, 114, 175, 129, 128, 65, 20, 81, 87, 98, 110, 92, 130, 234, 91, 115, 35, 201, 24, 98, 228, 30, 184, 237, 83, 13, 69, 152, 110, 251, 51, 17, 236, 223, 253, 106, 40, 169, 184, 218, 41, 249, 134, 123, 199, 144, 33, 80, 216, 235, 236, 40, 162, 138, 76, 104]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 187, "size": 15096}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 729, "h": 425, "size": 54675}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": {"_": "ReplyInlineMarkup", "rows": [{"_": "KeyboardButtonRow", "buttons": [{"_": "KeyboardButtonCallback", "text": "\ud83c\udf93 2.8K", "data": [115, 101, 110, 100, 95, 114, 101, 97, 99, 116, 105, 111, 110, 95, 48], "requires_password": false}]}]}, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 152}], "views": 36557, "forwards": 89, "replies": null, "edit_date": "2020-10-10T23:48:49+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 548, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-11T18:52:18+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nSe le llama \u201cDysania\u201d a la incapacidad de poder salir con facilidad de la cama por las ma\u00f1anas. \u00bfTe cuesta salir de la cama? \ud83d\udecf", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 138}], "views": 33983, "forwards": 195, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 546, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-10T23:28:39+00:00", "message": "\u00bfLo sabias?\n\u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 con m\u00e1s de 50.000 koalas? \ud83d\udc28\ud83c\udf42\nLa isla Canguro, una zona tur\u00edstica natural frente a las costas del estado de Australia del Sur, es el hogar de muchas especies nativas, entre ellas los koalas, cuya poblaci\u00f3n se estimaba en 50.000 individuos.\nSin embargo, un incendio se propag\u00f3 r\u00e1pidamente en la isla Canguro y arras\u00f3 el 3 de enero con 170.000 hect\u00e1reas, una tercera parte de la isla. De ah\u00ed que miembros del parque aseguraron que m\u00e1s del 50 % de la poblaci\u00f3n de koalas que viv\u00eda en esta isla desapareci\u00f3. \ud83c\udf34\ud83e\udda5\n@aprendealgo", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4956276811319322728, "access_hash": 7939254863691653464, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 34, 98, 136, 54, 30, 210, 226, 77, 248, 216, 16, 150, 93, 37, 79, 138, 8, 78, 204, 27, 134], "date": "2020-01-10T20:37:58+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 38, 40, 143, 99, 129, 156, 133, 250, 82, 65, 184, 202, 132, 231, 7, 52, 240, 234, 199, 0, 254, 98, 158, 48, 162, 60, 17, 242, 138, 136, 249, 151, 32, 144, 96, 184, 60, 119, 20, 150, 223, 234, 128, 164, 243, 60, 195, 156, 118, 233, 79, 129, 78, 48, 56, 30, 245, 100, 136, 252, 1, 236, 104, 167, 72, 189, 125, 168, 166, 33, 168, 227, 35, 129, 82, 148, 143, 251, 162, 163, 0, 99, 154, 99, 62, 208, 107, 159, 208, 220, 100, 191, 35, 113, 208, 244, 169, 98, 39, 4, 143, 202, 162, 243, 9, 25, 235, 147, 79, 73, 20, 28, 15, 74, 213, 25, 50, 86, 33, 151, 131, 69, 66, 95, 230, 56, 232, 104, 170, 36, 126, 120, 168, 101, 60, 231, 214, 138, 43, 20, 108, 198, 198, 131, 7, 60, 242, 71, 233, 81, 140, 130, 104, 162, 181, 70, 68, 132, 98, 32, 221, 201, 162, 138, 41, 160, 103]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 307, "size": 26564}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 767, "size": 112607}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 980, "h": 940, "size": 141449}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 51}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 56, "length": 478}, {"_": "MessageEntityMention", "offset": 535, "length": 12}], "views": 35297, "forwards": 79, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 545, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-10T14:40:13+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEste hombre llamado Lawrance Tesler es el inventor de copiar y pegar. \u00bfCuantos \u2764\ufe0f se merece este salvador?", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": true, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4954292656687655011, "access_hash": -6754387811061819216, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 33, 98, 136, 54, 30, 140, 52, 91, 255, 22, 3, 80, 45, 253, 173, 38, 101, 111, 218, 226, 191], "date": "2020-01-10T14:33:42+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 40, 40, 175, 145, 78, 64, 91, 167, 65, 80, 213, 155, 82, 60, 179, 198, 112, 105, 50, 145, 102, 43, 116, 101, 25, 82, 79, 174, 106, 25, 225, 48, 183, 251, 39, 161, 171, 113, 72, 2, 111, 193, 192, 237, 73, 168, 17, 228, 47, 169, 106, 148, 221, 198, 244, 40, 209, 64, 162, 172, 146, 189, 77, 106, 192, 72, 87, 214, 171, 141, 205, 211, 165, 62, 33, 137, 65, 61, 168, 107, 65, 167, 169, 175, 108, 126, 86, 30, 181, 94, 254, 77, 242, 170, 127, 116, 115, 83, 192, 235, 20, 108, 238, 112, 5, 84, 150, 34, 231, 204, 7, 151, 231, 21, 17, 65, 38, 71, 69, 52, 130, 167, 12, 48, 104, 171, 16, 152, 10, 162, 154, 1, 13, 144, 121, 162, 138, 208, 130, 194, 7, 149, 112, 252, 47, 111, 122, 156, 70, 68, 96, 103, 37, 71, 6, 138, 41, 90, 192, 221, 200, 100, 249, 145, 199, 117, 0, 143, 206, 138, 40, 164, 202, 71]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 319, "h": 320, "size": 20572}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 460, "h": 461, "size": 25895}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": {"_": "ReplyInlineMarkup", "rows": [{"_": "KeyboardButtonRow", "buttons": [{"_": "KeyboardButtonCallback", "text": "\u2764\ufe0f 2.8K", "data": [115, 101, 110, 100, 95, 114, 101, 97, 99, 116, 105, 111, 110, 95, 48], "requires_password": false}]}]}, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 119}], "views": 33658, "forwards": 105, "replies": null, "edit_date": "2020-06-23T20:43:39+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 543, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-10T14:07:01+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa raz\u00f3n por la que los huracanes y ciclones tienen nombres de personas es debido a Clement Wragge, un meteor\u00f3logo que comenz\u00f3 a darles nombre de pol\u00edticos que no le gustaban. El dec\u00eda que al igual que los pol\u00edticos, estos fen\u00f3menos naturales causan grandes desastres y van deambulando sin rumbo. \u00bfQu\u00e9 opinas al respecto?  \ud83d\udca8", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 336}], "views": 32348, "forwards": 105, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 542, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-09T15:35:37+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl pasaporte m\u00e1s poderoso del mundo es el japon\u00e9s, con \u00e9l puedes visitar 190 pa\u00edses sin necesidad de Visa. \ud83c\uddef\ud83c\uddf5", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 124}], "views": 34463, "forwards": 175, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 541, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-08T23:41:24+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nCerca de 10,000 camellos ser\u00e1n sacrificados a tiros en una regi\u00f3n de Australia que est\u00e1 siendo asolada por la sequ\u00eda despu\u00e9s de las quejas de los pobladores sobre los animales que buscan de manera desesperada agua poniendo en riesgo a los habitantes. \u00bfQu\u00e9 opinas al respecto? \ud83c\udde6\ud83c\uddfa\ud83d\udc2b\n@aprendealgo", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4949895340320991301, "access_hash": -5754471757479703147, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 29, 98, 136, 54, 30, 242, 25, 14, 190, 172, 106, 53, 1, 242, 178, 59, 240, 19, 22, 54, 82], "date": "2020-01-08T23:36:09+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 23, 40, 208, 100, 218, 165, 134, 73, 3, 56, 245, 168, 173, 174, 252, 201, 10, 48, 28, 119, 7, 167, 214, 179, 146, 121, 76, 128, 179, 146, 127, 149, 37, 176, 38, 70, 112, 123, 227, 158, 245, 55, 41, 35, 160, 200, 245, 162, 178, 13, 211, 68, 118, 130, 48, 59, 82, 139, 247, 234, 118, 226, 157, 197, 98, 251, 143, 122, 42, 144, 212, 147, 28, 160, 63, 141, 20, 238, 43, 25, 137, 40, 85, 62, 164, 113, 68, 110, 86, 34, 190, 166, 138, 42, 74, 184, 239, 55, 63, 121, 137, 163, 169, 224, 102, 138, 41, 18, 33, 82, 160, 241, 214, 138, 40, 166, 51]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 180, "size": 15226}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 480, "h": 270, "size": 22121}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 289}, {"_": "MessageEntityMention", "offset": 296, "length": 12}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 296, "length": 12}], "views": 33558, "forwards": 73, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 540, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-08T23:33:17+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nSolo hace tres d\u00edas el profesor Dickman anunci\u00f3 que la cifra iba en 480 millones de animales calcinados por el fuego y hoy ya son el doble.\nmil millones de animales, entre ellos, aves, reptiles y mam\u00edferos han muerto por los incendios y por la p\u00e9rdida de h\u00e1bitat. \u00bfTe quedaras t\u00fa con esta triste informaci\u00f3n? \ud83d\ude14\n@aprendealgo", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4949895340320991298, "access_hash": -6523377786259029793, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 28, 98, 136, 54, 30, 202, 212, 139, 138, 53, 253, 32, 182, 227, 173, 29, 94, 30, 249, 235, 137], "date": "2020-01-08T23:27:09+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 27, 40, 139, 123, 203, 182, 46, 221, 92, 254, 181, 41, 145, 92, 103, 248, 113, 199, 189, 85, 80, 89, 137, 31, 42, 147, 206, 41, 229, 212, 96, 14, 131, 160, 197, 80, 137, 157, 182, 198, 87, 140, 159, 74, 18, 96, 167, 158, 72, 207, 227, 85, 219, 113, 200, 35, 111, 183, 122, 81, 129, 145, 210, 139, 133, 137, 218, 77, 205, 185, 200, 98, 191, 117, 71, 76, 230, 138, 174, 79, 108, 81, 64, 137, 163, 128, 242, 27, 128, 121, 207, 191, 249, 20, 241, 111, 208, 156, 103, 183, 112, 43, 77, 186, 31, 106, 141, 152, 142, 134, 166, 229, 25, 239, 14, 230, 57, 39, 142, 7, 29, 169, 200, 20, 55, 207, 156, 244, 56, 94, 181, 111, 36, 142, 105, 140, 6, 204, 247, 160, 10, 230, 52, 231, 146, 115, 69, 79, 129, 140, 226, 138, 98, 63]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 214, "size": 33287}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 640, "h": 428, "size": 93095}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 337}, {"_": "MessageEntityMention", "offset": 325, "length": 12}], "views": 33557, "forwards": 80, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 539, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-08T23:21:21+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl cuarto m\u00e1s silencioso del planeta es de solamente -9 decibeles. \nEs tan silencioso que puedes escuchar el sonido de tus propios \u00f3rganos: t\u00fa coraz\u00f3n, tu est\u00f3mago, incluso el flujo sangu\u00edneo de tus venas.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 218}], "views": 31066, "forwards": 117, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 537, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-07T14:24:41+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEn algunos cines de Suiza los ba\u00f1os est\u00e1n equipados con pantallas que proyectan la misma pel\u00edcula que t\u00fa sala para que no te pierdas ning\u00fan momento. \u00bfQu\u00e9 opinas al respecto? \ud83c\udfa5\ud83c\udde8\ud83c\udded", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 189}], "views": 36269, "forwards": 160, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 536, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-06T15:12:03+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEn M\u00e9xico hay un lugar llamado \u201czona del silencio\u201d donde los relojes no funcionan, los radios dejan de funcionar y las br\u00fajulas giran violentamente cuando se colocan en el suelo. \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 196}], "views": 35442, "forwards": 142, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 534, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-05T19:56:12+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nBANDERA ROJA DE LA GUERRA SE IZA EN IR\u00c1N. \ud83c\uddee\ud83c\uddf7 \nPor primera vez en la historia iran\u00ed, se levant\u00f3 una bandera roja sobre la catedral sagrada de la mezquita Jamaqran. Esta es una de las mezquitas m\u00e1s importantes de Ir\u00e1n y uno de los lugares sagrados de la religi\u00f3n isl\u00e1mica. \u00bfSe aproxima una guerra?  \ud83e\udd14\n@aprendealgo \ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4940566619814471735, "access_hash": -4151325793133658310, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 2, 22, 98, 136, 54, 30, 56, 48, 193, 131, 196, 158, 102, 119, 180, 121, 17, 231, 223, 147, 220, 201], "date": "2020-01-05T19:53:32+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 30, 40, 189, 69, 37, 21, 68, 145, 73, 47, 151, 50, 231, 161, 247, 169, 234, 141, 241, 193, 83, 208, 122, 212, 182, 179, 111, 77, 172, 126, 97, 250, 212, 223, 91, 26, 56, 222, 55, 69, 154, 41, 180, 85, 25, 137, 154, 51, 69, 24, 160, 101, 91, 164, 55, 86, 255, 0, 187, 234, 14, 121, 226, 170, 194, 38, 183, 153, 50, 135, 25, 199, 214, 180, 33, 32, 130, 0, 198, 15, 245, 53, 37, 78, 227, 78, 193, 154, 40, 61, 40, 170, 36]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 240, "size": 8141}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 600, "size": 29577}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1200, "h": 900, "size": 29418}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 55}, {"_": "MessageEntityItalic", "offset": 61, "length": 116}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 178, "length": 152}, {"_": "MessageEntityMention", "offset": 315, "length": 12}], "views": 36610, "forwards": 190, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 533, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-05T17:06:31+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \n\u201cNada puede destruir el acero, pero su propio \u00f3xido puede, de la misma forma, nada puede destruir a una persona, pero su mentalidad puede.\u201d \u00bfQu\u00e9 opinas al respecto?", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 177}], "views": 33999, "forwards": 209, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 532, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-05T13:21:23+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nHolanda se ha convertido en el primer pa\u00eds que no tiene ning\u00fan perro abandonado. \ud83c\uddf3\ud83c\uddf1\ud83d\udc36", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 100}], "views": 32465, "forwards": 97, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 531, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-04T15:01:17+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nNunca te averg\u00fcences de cuatro cosas. \n\u2022 \u201cRopa vieja\u201d porque t\u00fa ropa no define tu talento. \n\u2022 \u201camigos pobres o ricos\u201d porque no hay un estado de amistad. \n\u2022 \u201cPersonas mayores\u201d, porque lo que eres hoy es gracias a ellos. \n\u2022 \u201cUna vida simple\u201d porque el \u00e9xito no se puede juzgar por la apariencia. \n@Aprendealgo \ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 51}, {"_": "MessageEntityItalic", "offset": 55, "length": 10}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 67, "length": 37}, {"_": "MessageEntityItalic", "offset": 107, "length": 23}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 131, "length": 36}, {"_": "MessageEntityItalic", "offset": 170, "length": 19}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 190, "length": 43}, {"_": "MessageEntityItalic", "offset": 236, "length": 17}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 254, "length": 70}, {"_": "MessageEntityMention", "offset": 309, "length": 12}], "views": 36175, "forwards": 328, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 530, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-04T12:55:28+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nCorea del Sur ha pasado de reciclar el 2% de sus restos alimenticios, a reciclar el 95%. \u267b\ufe0f\ud83c\uddf0\ud83c\uddf7", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 104}], "views": 30942, "forwards": 27, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 529, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-03T18:26:06+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl t\u00e9rmino \u201cQuirkyalone\u201d se usa en personas que disfrutan la solter\u00eda mientras esperan pacientemente la persona correcta, en lugar de estar yendo a citas habitualmente. \u00bfConoces a alguien as\u00ed?", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 205}], "views": 35901, "forwards": 270, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 528, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-03T17:05:29+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nCuando te vas volviendo viejo, tu cerebro comienza a dejar de sentir placer por la nueva m\u00fasica, lo que hace que tus gustos sean bien definidos a partir de cierta edad. \ud83d\udc74\ud83c\udffb\ud83e\udde0\ud83c\udfb6", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 190}], "views": 35176, "forwards": 116, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 524, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-02T15:05:43+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nUn a\u00f1o humano equivale a 7 a\u00f1os de tu perro. As\u00ed que cuando te vas a trabajar por 8 horas para el son como dos 2 d\u00edas. Ahora sabes porque te espera tan ansioso y te recibe con tanta emoci\u00f3n. \ud83d\udc36", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 204}], "views": 37014, "forwards": 331, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 522, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2020-01-01T14:25:07+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEn la ciudad de Barrow ubicada en Alaska el sol se pone el 18 de noviembre y sale el 23 de enero durante este periodo hay oscuridad total durante 67 d\u00edas. \ud83c\udf11\u2600\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": true, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 172}], "views": 35378, "forwards": 116, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 517, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-31T15:11:28+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl primer pa\u00eds\u00a0en dar la bienvenida al nuevo a\u00f1o que llega es el\u00a0Archipi\u00e9lago de Kiribati, situado en el Oc\u00e9ano Pac\u00edfico. En \u00e9l podemos encontrar a la conocida como la \u2018isla de la Navidad\u2019, Kirimati.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 211}], "views": 36144, "forwards": 65, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 515, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-31T14:34:54+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEn la antig\u00fcedad se pensaba que el ruido de los fuegos artificiales ahuyentaba a los malos esp\u00edritus. \ud83c\udf86", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 117}], "views": 32763, "forwards": 45, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 514, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-31T12:34:24+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLos prop\u00f3sitos m\u00e1s comunes de a\u00f1o nuevo son hacer ejercicio, bajar de peso, ahorrar m\u00e1s dinero, ser m\u00e1s organizado y dejar de fumar. Sin embargo, el 25% abandona para la segunda semana de enero. \u00bfEres uno de los que abandona los prop\u00f3sitos?", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 253}], "views": 33080, "forwards": 105, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 513, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-30T18:10:04+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEs posible entrenar al cerebro para poder llegar mientras dormimos a un estado del sue\u00f1o llamado \u201csue\u00f1o l\u00facido\u201d en el cu\u00e1l somos conscientes de que estamos dormidos y podemos controlar todo lo que sucede en el sue\u00f1o. \u00bfHaz tenido uno? \ud83e\udde0\ud83e\udd14", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 251}], "views": 33454, "forwards": 150, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 512, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-30T15:22:21+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nExiste la teor\u00eda de que los humanos tienen mucho m\u00e1s que solo cinco sentidos. Algunos creen que la extra\u00f1a sensaci\u00f3n que sientes cuando alguien te esta observando es uno de los sentidos adicionales. \u00bfT\u00fa qu\u00e9 opinas? \ud83e\udd14", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 230}], "views": 31630, "forwards": 103, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 509, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-26T14:57:46+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nCuando le preguntaron a Cristiano Ronaldo que si pod\u00eda donar sus calcetas para subastarlas y as\u00ed ayudar a un peque\u00f1o de 10 meses de nacido que sufr\u00eda un desorden cerebral, Ronaldo decidi\u00f3, en su lugar, pagar los 83.000$ d\u00f3lares que costaba la cirug\u00eda.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 264}], "views": 44856, "forwards": 102, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 508, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-25T17:52:01+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nTener un gato puede reducir el riesgo de ataques al coraz\u00f3n en m\u00e1s de un tercio. \ud83d\udc08", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 96}], "views": 39913, "forwards": 146, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 506, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-24T12:51:02+00:00", "message": "Mira esta imagen cada vez que pienses que la vida te ha sido injusta.\n@aprendealgo \ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4902289274272065708, "access_hash": 7912584187652669053, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 1, 250, 98, 136, 54, 30, 249, 63, 114, 149, 58, 27, 242, 210, 88, 249, 169, 79, 194, 137, 140, 65], "date": "2019-12-23T18:39:55+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 27, 40, 175, 246, 158, 66, 239, 220, 27, 240, 167, 188, 138, 7, 202, 115, 143, 74, 79, 33, 194, 115, 180, 14, 132, 226, 163, 104, 229, 67, 144, 200, 65, 232, 61, 169, 12, 156, 99, 200, 47, 15, 204, 122, 156, 158, 159, 133, 87, 70, 56, 66, 192, 21, 57, 221, 199, 90, 35, 4, 221, 148, 4, 109, 199, 57, 224, 30, 41, 37, 124, 73, 176, 47, 11, 192, 193, 206, 104, 2, 121, 21, 2, 140, 132, 221, 198, 6, 115, 129, 69, 50, 4, 66, 21, 217, 75, 12, 115, 236, 40, 160, 11, 30, 100, 17, 141, 206, 55, 49, 232, 185, 205, 86, 222, 210, 176, 142, 62, 184, 194, 231, 210, 148, 42, 157, 204, 70, 91, 214, 152, 73, 4, 144, 121, 20, 174, 54, 132, 158, 3, 187, 135, 207, 29, 234, 40, 78, 201, 6, 14, 72, 237, 138, 187, 109, 18, 60, 99, 114, 231, 159, 235, 82, 94, 67, 28, 103, 114, 32, 83, 234, 63, 26, 119, 21, 136, 2, 203, 179, 11, 242, 127, 9, 25, 199, 20, 85, 57, 9, 50, 176, 39, 128, 120, 20, 81, 96, 63]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 213, "size": 35640}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 533, "size": 108553}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 85}, {"_": "MessageEntityMention", "offset": 70, "length": 12}], "views": 39359, "forwards": 136, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 505, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-23T18:29:15+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nUn estudio realizado por la Universidad de California encontr\u00f3 que los perros pueden sentir celos  si ven a sus amos demostrando afecto hacia alguien o algo m\u00e1s. \ud83d\udc36\ud83d\ude20", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 179}], "views": 35566, "forwards": 120, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 504, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-23T18:17:24+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEsta obra representa lo que sucede cuando dos personas se abrazan. \n@aprendealgo \ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4902574936841889900, "access_hash": 8684304703916999103, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 1, 248, 98, 136, 54, 31, 188, 68, 236, 162, 20, 248, 167, 249, 150, 101, 100, 106, 170, 252, 156, 13], "date": "2019-12-23T18:16:12+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 27, 40, 207, 181, 182, 55, 15, 180, 29, 163, 185, 198, 107, 90, 209, 23, 236, 209, 110, 56, 227, 6, 168, 105, 199, 18, 112, 87, 232, 106, 218, 220, 42, 174, 48, 118, 142, 0, 198, 59, 212, 178, 144, 69, 36, 111, 157, 173, 150, 239, 197, 87, 212, 0, 18, 70, 7, 165, 44, 32, 193, 55, 205, 209, 189, 250, 84, 242, 152, 252, 197, 204, 25, 35, 128, 72, 56, 160, 109, 21, 101, 136, 192, 216, 45, 145, 249, 81, 78, 190, 108, 74, 51, 143, 92, 98, 138, 107, 82, 90, 32, 181, 145, 35, 201, 103, 199, 176, 235, 83, 60, 217, 109, 194, 98, 115, 211, 3, 154, 206, 201, 169, 35, 39, 138, 77, 13, 18, 153, 11, 231, 121, 60, 116, 246, 171, 17, 205, 33, 43, 254, 144, 35, 65, 212, 19, 140, 213, 62, 245, 27, 147, 154, 44, 54, 203, 87, 114, 171, 56, 218, 219, 177, 212, 246, 162, 169, 228, 209, 84, 137, 63]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 213, "size": 19767}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 533, "size": 80493}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 960, "h": 640, "size": 87214}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 96}, {"_": "MessageEntityMention", "offset": 81, "length": 12}], "views": 34600, "forwards": 258, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 503, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-22T15:41:14+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nUna persona normal miente cuatro veces al d\u00eda, o 1460 al a\u00f1o y un total de 88000 a la edad de 60 a\u00f1os, la mentira m\u00e1s com\u00fan es, estoy bien.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 152}], "views": 35762, "forwards": 218, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 502, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-22T15:01:40+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nUna empresa en Suiza llamada \u201cAlgordanza\u201d convierte tus cenizas en un diamante para luego entregarlo a tu familia. \ud83d\udc8e\ud83c\udde8\ud83c\udded", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 134}], "views": 33237, "forwards": 147, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 500, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-21T19:15:21+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nSeg\u00fan estudios un 20% de las personas no saben distinguir si est\u00e1n enamorados o solo es un simple capricho. \u00bfConoces a alguien as\u00ed?", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 144}], "views": 35847, "forwards": 177, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 499, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-21T19:12:36+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nSeg\u00fan una leyenda urbana, la luz que vemos cuando morimos es la luz del hospital que ves cuando naces. \ud83c\udfe5\ud83d\udca1", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 120}], "views": 32402, "forwards": 99, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 498, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-20T18:50:43+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nSeg\u00fan un estudio, la gente siente m\u00e1s empat\u00eda por los perros que por los humanos. \u00bfConoces a alguien as\u00ed? \ud83d\udc36", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 121}], "views": 34186, "forwards": 100, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 497, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-20T12:58:41+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nCada segundo en los Estados Unidos se consumen 45 kilogramos de chocolate. \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\udf6b", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 94}], "views": 32746, "forwards": 55, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 496, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-19T19:22:09+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLos colores de la Navidad son el verde, el rojo y el dorado, el verde representa el renacimiento y la vida, el rojo es por la sangre de Cristo y el dorado es la luz, la riqueza y la realeza. \ud83c\udf85\ud83c\udffb\ud83c\udf84", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 210}], "views": 34952, "forwards": 131, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 495, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-18T20:39:02+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nSi lanzas una goma de mascar sobre el suelo, los p\u00e1jaros piensan que es pan, ellos tratan de comerlo y el chicle se les pega al pico, el ave no puede comer ni beber y por lo tanto muere. \ud83d\udc26", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 202}], "views": 35800, "forwards": 121, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 494, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-18T14:43:33+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa principal raz\u00f3n por la que las personas se rinden tan r\u00e1pido es porque tienden a pensar en el camino que les falta por recorrer en lugar del camino que ya han recorrido. \u00bfQue piensas? \ud83e\udd14", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 202}], "views": 34777, "forwards": 171, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 493, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-17T18:52:51+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa estatua de la libertad fue hecha con l\u00e1minas de bronce, pero debido a la oxidaci\u00f3n del material a causa de la lluvia \u00e1cida su color actual ha cambiado a azul-verdoso.\ud83d\uddfd", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 184}], "views": 33903, "forwards": 54, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 492, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-17T13:38:13+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa brontofobia es el miedo a los truenos, aunque se extiende a los rel\u00e1mpagos y las tormentas en general. \ud83c\udf29", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 121}], "views": 32564, "forwards": 98, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 491, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-16T17:22:50+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa mayor\u00eda de las personas que extra\u00f1an a su ex, en alg\u00fan momento le han dado like a una de sus publicaciones solo para que les escriba.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 149}], "views": 34483, "forwards": 95, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 490, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-16T14:19:52+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEn Lacava, Texas, un padre mat\u00f3 a golpes al violador de su hija de 5 a\u00f1os y no se enfrent\u00f3 a ning\u00fan cargo por ley texana. \u00bfEst\u00e1s de acuerdo con este tipo de leyes? \ud83d\udc68\u200d\u2696\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 177}], "views": 32410, "forwards": 90, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 488, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-15T15:38:42+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa \u201cPinky Promise\u201d, o la promesa con el dedo me\u00f1ique originalmente significaba que el primero en romper la promesa deb\u00eda cortarse el dedo. \u00bfHaz hecho una alguna vez?", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 178}], "views": 37322, "forwards": 318, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 485, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-14T15:12:37+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nUna vez: Charles Chaplin expres\u00f3 una de las frases m\u00e1s tristes de la historia: \u201cEl espejo es mi mejor amigo, porque cuando lloro, nunca se r\u00ede\u201d.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 157}], "views": 37874, "forwards": 474, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 484, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-13T19:31:07+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLos labios de una persona son cien veces m\u00e1s sensibles que la punta de los dedos, un beso de verdad aumenta el pulso hasta 100 veces por minuto o m\u00e1s. \ud83d\udc8b\ud83d\udd25", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 168}], "views": 35021, "forwards": 251, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 483, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-13T14:12:43+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nIslandia es el \u00fanico pa\u00eds en el planeta en donde no existen los mosquitos, serpientes y otros reptiles, adem\u00e1s tienen muy pocas especies de ara\u00f1as, y ninguna de las que habitan en ese lugar es peligrosa para los humanos. \ud83c\uddee\ud83c\uddf8\ud83e\udd9f\ud83e\udd8e", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 242}], "views": 34178, "forwards": 204, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 481, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-12T16:56:55+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nSe define como pluviofilia a un amante de la lluvia, alguien que encuentra alegr\u00eda y paz mental durante los d\u00edas de lluvia. \ud83c\udf27", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 139}], "views": 34103, "forwards": 212, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 480, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-12T12:28:48+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEn China es ilegal abandonar a tus padres, todas las personas que tengan padres mayores de 60 a\u00f1os tienen que visitarlos, por ley, \u201cfrecuentemente\u201d, adem\u00e1s de hacerse cargo de sus necesidades financieras y espirituales. \u00bfTu qu\u00e9 opinas? \ud83d\udc74\ud83c\udffb\ud83d\udc75\ud83c\udffb\ud83c\udde8\ud83c\uddf3", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 261}], "views": 32623, "forwards": 107, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 478, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-11T12:50:37+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nPistantrofobia se define como el miedo a volver a confiar en otras personas a consecuencia de traiciones o de haber perdido la fluidez y profundidad en las relaciones. \u00bfConoces a alguien as\u00ed?", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 204}], "views": 35586, "forwards": 171, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 477, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-11T12:03:06+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEn Francia, abandonar un animal dom\u00e9stico en la calle est\u00e1 prohibido, una multa de 3.000 euros para quien lo haga y prision para quien lo vuelva a hacer. \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 \ud83d\udc36\ud83d\udeab", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 176}], "views": 31805, "forwards": 75, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 474, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-10T16:41:07+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa \u201ccinofobia\u201d se define como un persistente, anormal e injustificado miedo a los perros o a la rabia que estos pudieran transmitir. \ud83d\udc36", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 148}], "views": 33198, "forwards": 62, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 473, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-10T12:22:45+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nSuecia recicla tanto que se ha quedado sin basura, solo el 1% de la basura termina en los basureros, el 99% es transformado en energ\u00eda, por lo que importa basura de otros pa\u00edses para que sus plantas de tratamiento sigan funcionando. \ud83c\uddf8\ud83c\uddea", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 250}], "views": 33992, "forwards": 181, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 472, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-09T10:37:27+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa pistantrofobia es el miedo a confiar en las personas generalmente debido a malas experiencias o relaciones que no salieron bien.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 144}], "views": 37340, "forwards": 229, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 471, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-08T14:38:42+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLos expertos aseguran que para el 2020, la depresi\u00f3n ser\u00e1 una de las mayores causas de muertes y discapacidad en el planeta. \u26b0\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 140}], "views": 39795, "forwards": 220, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 470, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-08T12:21:12+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nNuestra mente pasa alrededor del 70% del tiempo repitiendo recuerdos y creando escenarios de momentos perfectos que nos gustar\u00eda que pasaran.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 154}], "views": 36456, "forwards": 205, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 464, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-07T16:57:56+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLos ojos salen rojos en las fotos por qu\u00e9 la luz entra por las pupilas y refleja el color de los vasos sangu\u00edneos.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 127}], "views": 35188, "forwards": 111, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 463, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-07T01:17:57+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nUna de las cosas que m\u00e1s tranquilidad da, es no tener que mentir sencillamente por no tener nada qu\u00e9 ocultar. \u00bfQu\u00e9 opinas?", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 135}], "views": 35897, "forwards": 131, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 462, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-12-04T15:02:57+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa contrase\u00f1a m\u00e1s com\u00fan es 123456 y por eso muchas veces las personas son vulnerables a ataques. \ud83d\udd10", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 112}], "views": 44819, "forwards": 42, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 460, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-29T18:52:53+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLos anillos de Saturno no son s\u00f3lidos, sino que est\u00e1n hechos de part\u00edculas de hielo, polvo y roca. Algunas son tan peque\u00f1as como un grano de arena y otras, del tama\u00f1o de un rascacielos.\ud83e\ude90", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 200}], "views": 56116, "forwards": 54, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 459, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-29T17:22:40+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl viol\u00edn que sonaba cuando el Titanic se estaba hundiendo se subast\u00f3 en 2013 por 1.7 millones de d\u00f3lares. \ud83c\udfbb", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 122}], "views": 51394, "forwards": 66, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 458, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-28T19:22:36+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nHolanda ser\u00e1 el primer pa\u00eds del mundo en tener carreteras hechas de pl\u00e1stico reciclado provenientes de residuos de los oc\u00e9anos, empezar\u00e1 por la ciudad holandesa R\u00f3terdam. \ud83c\uddf3\ud83c\uddf1 \ud83d\udee3", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 191}], "views": 49507, "forwards": 108, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 456, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-27T19:01:39+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEn Espa\u00f1a a finales del 2013, un ladr\u00f3n encontr\u00f3 unos videos pornograficos de ni\u00f1os mientras robaba una casa, este llam\u00f3 a los polic\u00edas y gracias a \u00e9l, el pedofilo est\u00e1 ahora tras las rejas. \ud83c\uddea\ud83c\uddf8", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 208}], "views": 42652, "forwards": 185, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 453, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-26T19:26:26+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLos Koalas se est\u00e1n extinguiendo, solo quedan 80.000 ejemplares con vida y sus h\u00e1bitats est\u00e1n desapareciendo por el cambio clim\u00e1tico, si nada lo remedia esta sera la ultima generaci\u00f3n de Koalas. Comparte para que el mundo entero lo sepa. \ud83d\udc28", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 251}, {"_": "MessageEntityUnderline", "offset": 208, "length": 41}], "views": 43612, "forwards": 205, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 451, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-25T16:28:45+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nMuchos estudiantes hacen trampa en los ex\u00e1menes porque el sistema educativo valora m\u00e1s las calificaciones que el aprendizaje. \ud83d\udcdd", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 141}], "views": 40083, "forwards": 209, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 448, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-25T13:21:05+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl amor rom\u00e1ntico es m\u00e1s poderoso que el sexo, no te moririas si alguien te rechaza tener sexo, pero el 40% de las personas que son rechazadas por una relaci\u00f3n amorosa caen en una depresi\u00f3n cl\u00ednica.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 211}], "views": 37600, "forwards": 175, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 446, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-24T13:54:29+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa gran mayor\u00eda de las personas no le tienen miedo a enamorarse sino a quedar vulnerables y repetir una mala experiencia. \ud83d\udc94", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 137}], "views": 38334, "forwards": 208, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 445, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-23T11:50:02+00:00", "message": "\u00bfLo Sab\u00edas?\nEl Yi Peng es un festival celebrado en el norte de Tailandia. En \u00e9l se dejan ir miles de farolillos iluminados con velas, todo esto es con un simple prop\u00f3sito, lanzar su mala suerte y sus errores juntos con el farolillo. Si este desaparece en la oscuridad, la persona que lo ha lanzado tendr\u00e1 un a\u00f1o de buena suerte si por contra este se estrella, el pr\u00f3ximo a\u00f1o estar\u00e1 lleno de mala suerte.\ud83c\udde8\ud83c\uddf7\u2618", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 408}], "views": 36675, "forwards": 57, "replies": null, "edit_date": "2019-11-23T11:54:27+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 444, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-22T14:00:04+00:00", "message": "\u00bfLo Sab\u00edas?\nEn 2001, Gary Mckinnon protagoniz\u00f3 uno de los m\u00e1s grandes hackeos a los Estados Unidos. El aludi\u00f3 la seguridad de defensa de la NASA y de los militares, escaneando miles de computadoras. Lo hizo para probar que Estados Unidos escond\u00eda informaci\u00f3n sobre la existencia de Aliens.\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83d\udc7d", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 295}], "views": 36785, "forwards": 77, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 440, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-21T18:33:50+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl olor a gasolina activa una regi\u00f3n del cerebro asociada al placer, es por eso que muchas personas llegan a disfrutar mucho su olor. \u26fd\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 149}], "views": 36957, "forwards": 179, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 439, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-21T13:00:11+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nSe tarda 40 minutos para que una mujer pueda determinar si quiere o no salir con un hombre por primera vez. Un hombre se tardar\u00e1 15 minutos en promedio. \u00bfCuanto te tardas t\u00fa?", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 187}], "views": 35811, "forwards": 140, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 436, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-20T17:26:24+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nUn 78% de las personas en su infancia pensaron que la luna los persegu\u00eda. \u00bfPensabas que la luna te persegu\u00eda? \ud83c\udf19", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 123}], "views": 36659, "forwards": 127, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 435, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-20T12:27:29+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl 93% de las personas se r\u00eden m\u00e1s fuerte mientras tratan de explicar porque est\u00e1n riendo. \u00bfConoces a alguien as\u00ed? \ud83d\ude06", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 130}], "views": 36615, "forwards": 187, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 432, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-19T12:58:32+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nA 6 de cada 10 personas le da m\u00e1s verg\u00fcenza pedir la clave del wifi que pedir dinero prestado. \u00bfQue te averg\u00fcenza m\u00e1s?", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 131}], "views": 37376, "forwards": 113, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 431, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-18T20:30:06+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa Nictofobia es una fobia caracterizada por un miedo irracional a la noche o a la oscuridad. \u00bfLe temes a la oscuridad? \ud83c\udf12", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 135}], "views": 36611, "forwards": 96, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 430, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-18T10:41:37+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl primer beso de una persona promedio es de 13 y 15 a\u00f1os. \u00bfA qu\u00e9 edad fue el tuyo? \ud83d\udc8b", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 99}], "views": 36771, "forwards": 172, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 427, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-17T17:26:05+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nInvestigaciones sugieren que una persona que pierde su tel\u00e9fono m\u00f3vil experimenta un p\u00e1nico similar a una experiencia cercana a la muerte. \ud83d\udcf1\ud83d\ude28", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 156}], "views": 37231, "forwards": 182, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 426, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-17T12:40:04+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nCorea del Sur tiene la conexi\u00f3n a internet m\u00e1s potente del mundo. Su media es 17 Mbits/s mientras que la media global no llega a 2 Mbits/s. \ud83c\uddf0\ud83c\uddf7\ud83c\udf10", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 158}], "views": 35761, "forwards": 169, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 424, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-16T11:38:49+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nCuando los elefantes alcanzan cierta edad, logran sentir que su final est\u00e1 cerca, entonces ellos mismos se separan de la manada y emprenden un viaje durante el cual mueren en completa soledad. \ud83d\udc18", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 208}], "views": 36599, "forwards": 103, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 423, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-15T18:37:18+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl 31% de las personas simulan equivocarse mandando un mensaje a una persona para llamar su atenci\u00f3n o causar celos. \u00bfEres parte de ese porcentaje? \ud83d\udcf2", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 163}], "views": 38258, "forwards": 146, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 422, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-15T12:26:30+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nAlguien que se siente atra\u00eddo por la personalidad de una persona, sentido del humor y la inteligencia sin admirar su apariencia, es una persona \u201csapiosexual\u201d. \u00bfConoces a alguien as\u00ed?", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 195}], "views": 36532, "forwards": 251, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 421, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-14T19:21:43+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nComer pastel de chocolate en el desayuno puede ayudarte a perder peso. \ud83e\uddc1\ud83c\udf6b", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 88}], "views": 36972, "forwards": 244, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 420, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-13T15:11:13+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nPetricor se le llama al olor que se produce cuando llueve.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5069124804984023079, "access_hash": 2639316374711272958, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 1, 164, 98, 136, 54, 31, 248, 62, 80, 0, 96, 13, 141, 130, 24, 81, 202, 205, 54, 3, 86, 223], "date": "2019-11-12T18:28:49+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 27, 40, 172, 175, 82, 131, 239, 85, 163, 128, 127, 127, 244, 171, 11, 15, 251, 102, 172, 129, 73, 168, 37, 144, 47, 6, 172, 121, 3, 159, 156, 212, 50, 91, 33, 60, 185, 160, 10, 142, 220, 154, 42, 86, 183, 78, 204, 104, 165, 97, 221, 14, 18, 145, 216, 84, 139, 57, 63, 116, 15, 206, 170, 69, 243, 55, 60, 212, 160, 252, 194, 139, 138, 197, 179, 46, 71, 175, 181, 66, 242, 2, 14, 51, 244, 2, 163, 144, 0, 192, 129, 207, 52, 208, 73, 78, 123, 211, 16, 133, 142, 115, 218, 138, 136, 147, 207, 61, 40, 169, 42, 199]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 213, "size": 18945}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 600, "h": 400, "size": 46102}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 71}], "views": 43344, "forwards": 188, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 418, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-13T12:27:24+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nNo hablar en clase en Finlandia est\u00e1 prohibido, adem\u00e1s los alumnos tienen tiempo para todo, los ni\u00f1os comienzan el colegio a los 7 a\u00f1os y apenas hay deberes, el trabajo se hace en clase y no en casa, Finlandia tiene la mejor educaci\u00f3n del mundo. \u00bfTe gustar\u00eda estudiar en Finlandia? \ud83c\uddeb\ud83c\uddee", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 299}], "views": 40379, "forwards": 190, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 417, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-12T17:56:11+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl 93% de la poblaci\u00f3n, prefiere las caricaturas \u201cde antes\u201d que las de hoy en d\u00eda. \u00bfEres parte de ese porcentaje?", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5069124804984023068, "access_hash": -23829381552132477, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 1, 161, 98, 136, 54, 31, 192, 8, 169, 8, 178, 229, 12, 96, 50, 234, 37, 72, 196, 241, 47, 53], "date": "2019-11-12T17:54:36+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 22, 40, 133, 85, 88, 124, 199, 0, 30, 41, 76, 64, 100, 12, 252, 189, 141, 78, 85, 21, 11, 30, 113, 199, 94, 181, 1, 194, 201, 212, 227, 165, 85, 198, 214, 162, 24, 249, 201, 92, 3, 208, 131, 205, 46, 220, 1, 187, 56, 239, 205, 59, 141, 131, 15, 147, 215, 57, 165, 24, 193, 97, 187, 253, 209, 64, 36, 53, 209, 91, 36, 110, 35, 160, 57, 252, 232, 167, 169, 86, 125, 184, 193, 35, 175, 106, 40, 231, 182, 131, 228, 184, 18, 114, 23, 61, 233, 193, 6, 220, 17, 159, 122, 40, 161, 163, 75, 106, 70, 129, 68, 204, 216, 206, 71, 30, 213, 50, 131, 150, 35, 3, 20, 81, 77, 161, 161, 8, 3, 131, 214, 138, 40, 162, 193, 99]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 178, "size": 36246}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 445, "size": 174437}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 126}], "views": 40394, "forwards": 142, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 415, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-09T18:07:39+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nPap\u00e1 Noel era verde hasta que Coca Cola lo hizo rojo. En 1931, Coca Cola encarg\u00f3 a Haddon Sundblom redise\u00f1ar a Santa Claus con los colores de la compa\u00f1\u00eda. Y, seg\u00fan cuenta la leyenda, as\u00ed se ha quedado. \ud83c\udf85\ud83c\udffb", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 219}], "views": 46450, "forwards": 136, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 414, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-09T12:46:25+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLos colores como el rojo, el amarillo y el naranja hacen que te de hambre, por eso la mayor\u00eda de los lugares de comida los llevan. \ud83c\udf54\ud83c\udf5f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5057625811733031086, "access_hash": -7042208693857029746, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 1, 158, 98, 136, 54, 31, 18, 253, 255, 141, 186, 212, 129, 133, 94, 148, 134, 233, 127, 165, 205, 89], "date": "2019-11-08T17:24:59+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 23, 40, 158, 96, 18, 22, 97, 212, 14, 41, 135, 121, 88, 176, 48, 228, 243, 253, 104, 146, 68, 242, 249, 110, 9, 164, 55, 113, 130, 167, 147, 143, 65, 89, 77, 183, 47, 43, 216, 184, 197, 219, 68, 76, 200, 238, 84, 41, 33, 61, 1, 197, 60, 249, 112, 144, 191, 46, 127, 157, 64, 151, 41, 43, 52, 67, 63, 119, 239, 99, 138, 98, 2, 225, 2, 0, 56, 199, 35, 56, 28, 127, 245, 233, 43, 184, 171, 151, 24, 239, 114, 200, 49, 76, 192, 42, 144, 199, 248, 135, 2, 138, 100, 49, 188, 114, 44, 146, 50, 158, 113, 215, 235, 192, 162, 173, 36, 213, 197, 45, 29, 147, 51, 229, 154, 56, 228, 101, 49, 130, 192, 245, 61, 233, 159, 108, 3, 238, 198, 163, 254, 3, 69, 21, 77, 106, 37, 85, 242, 150, 98, 92, 29, 238, 192, 49, 234, 184, 234, 42, 192, 159, 104, 218, 29, 89, 71, 77, 224, 228, 126, 34, 138, 43, 55, 43, 74, 193, 110, 109, 72, 101, 156, 147, 187, 126, 92, 112, 48, 48, 23, 233, 69, 20, 83, 187, 26, 138, 63]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 183, "size": 20953}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 750, "h": 430, "size": 67308}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 144}, {"_": "MessageEntityTextUrl", "offset": 144, "length": 4, "url": "http://T.me/TusAcertijos"}], "views": 43681, "forwards": 164, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 413, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-08T16:03:57+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl chocolate es peligroso para tu perro, puede causar hiperactividad, y con dosis m\u00e1s altas da\u00f1o cardiaco, convulsiones y muerte. La parte peligrosa del chocolate es la cafe\u00edna y la teobromina.\ud83c\udf6b\ud83d\udc36", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 206}, {"_": "MessageEntityTextUrl", "offset": 206, "length": 4, "url": "http://T.me/TusAcertijos"}], "views": 38979, "forwards": 127, "replies": null, "edit_date": "2019-11-08T16:04:34+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 412, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-07T20:47:58+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEsta fotograf\u00eda es la \u00faltima imagen conocida del RMS Titanic antes de hundirse.\ud83d\udea2", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5055300241561069630, "access_hash": -4656357735798209661, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 1, 156, 98, 136, 54, 31, 175, 145, 55, 199, 123, 168, 104, 95, 235, 110, 117, 220, 41, 123, 205, 174], "date": "2019-11-07T20:47:09+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 29, 40, 190, 36, 56, 163, 121, 245, 205, 68, 163, 158, 180, 238, 148, 1, 32, 126, 121, 167, 146, 49, 81, 41, 6, 151, 52, 0, 237, 198, 138, 104, 6, 138, 0, 164, 151, 35, 251, 191, 173, 18, 79, 33, 199, 148, 23, 223, 117, 84, 143, 147, 214, 158, 9, 160, 11, 48, 203, 40, 111, 159, 110, 59, 224, 213, 159, 52, 85, 5, 115, 82, 2, 71, 122, 0, 186, 36, 20, 85, 47, 48, 143, 194, 138, 0]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 232, "size": 11554}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 640, "h": 464, "size": 26554}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 91}, {"_": "MessageEntityTextUrl", "offset": 91, "length": 2, "url": "http://T.me/TusAcertijos"}], "views": 39195, "forwards": 142, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 411, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-06T17:32:25+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nUn cerebro humano genera m\u00e1s impulsos el\u00e9ctricos durante un d\u00eda que todos los tel\u00e9fonos del mundo juntos. \ud83d\udcf1\ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 123}], "views": 39177, "forwards": 81, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 410, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-05T13:11:46+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa comida t\u00edpica de un pasaje general cuesta a la aerol\u00ednea $4.00 d\u00f3lares, mientras que la de primera clase le cuesta $50.00 d\u00f3lares. \u2708\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 93}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 94, "length": 55}], "views": 39689, "forwards": 34, "replies": null, "edit_date": "2019-11-06T16:32:33+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 408, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-04T14:00:01+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nM\u00e1s del 10% de la producci\u00f3n anual de sal del mundo se usa para descongelar los caminos en Estados Unidos. \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\u2744\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 119}], "views": 40722, "forwards": 42, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 406, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-03T19:05:41+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nSe rumora que chupar una moneda de cobra puede causar que el analizador de aliento alcoholico marque cero. \ud83d\udc0d", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 119}, {"_": "MessageEntityTextUrl", "offset": 120, "length": 2, "url": "http://T.me/TusAcertijos"}], "views": 41009, "forwards": 111, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 403, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-11-02T15:15:34+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl 60% de las personas han dejado de usar los relojes de alarmas y los han reemplazado con las funciones de alarma que incluyen los tel\u00e9fonos inteligentes.\ud83d\udcf2", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 170}], "views": 41868, "forwards": 33, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 401, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-31T19:16:40+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEn las primeras fotos, las personas retratadas ten\u00edan que permanecer quietas casi quince minutos para no salir movidas.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 12, "length": 119}], "views": 46656, "forwards": 75, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 400, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-30T22:37:41+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nUna serie de meteoritos procedentes de Marte cayeron en la tierra, en el desierto de Marruecos, en Julio de 2011.\u2604\ud83c\udf0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 125}], "views": 45241, "forwards": 34, "replies": null, "edit_date": "2019-10-30T22:39:06+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 395, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-28T11:07:20+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa comida en los aviones no nos parece muy sabrosa porque nuestro olfato y gusto durante el vuelo cambian, debido a la presi\u00f3n baja y a la sequedad. \u2708\ufe0f\ud83e\udd58", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 166}], "views": 52794, "forwards": 111, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 394, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-27T14:08:36+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nSi duermes las ocho horas al d\u00eda que recomienda la medicina, cuando cumplas 99 a\u00f1os habr\u00e1s pasado 33 a\u00f1os dormido.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 126}], "views": 49940, "forwards": 195, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 391, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-26T13:10:37+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nA los ratones no les gusta el queso, es un mito que nos hacen creer los dibujos animados. \ud83d\udc00\ud83e\uddc0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 107}], "views": 45936, "forwards": 93, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 388, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-25T14:47:58+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nKate Winslet guarda su Oscar en el cuarto de ba\u00f1o para que sus invitados puedan sostenerlo e improvisar sus propios discursos de agradecimiento sin sentirse observados. \ud83c\udfc6", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 181}], "views": 44931, "forwards": 79, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 386, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-24T17:46:41+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEn 1998, Sony tuvo la oportunidad de comprar los derechos de casi todos los personajes de Marvel por 25 millones de d\u00f3lares. Optaron por no hacerlo, salvo por Spider-Man, que compraron por 7 millones. \u00bfEl motivo? No consideraban que el resto de personajes de Marvel fuesen \u2018relevantes\u2019.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 298}], "views": 41931, "forwards": 127, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 382, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-22T19:30:11+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nCient\u00edficos ingleses sugieren que las camas desordenadas y sin hacerse, son m\u00e1s saludables que las camas ordenadas. \ud83d\udecc", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 44719, "forwards": 298, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 380, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-22T11:47:33+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nFilipinas es el \u00fanico pa\u00eds del mundo donde es ilegal divorciarse, pero solo porque el divorcio est\u00e9 prohibido, eso no significa que una pareja casada no pueda separarse, las parejas pueden obtener lo que se llama una anulaci\u00f3n, pero a menudo puede ser un proceso largo, costoso y complicado. \ud83c\uddf5\ud83c\udded", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 40427, "forwards": 63, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 378, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-21T13:00:06+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLusail en Catar, la ciudad que todav\u00eda no existe, pero que se est\u00e1 construyendo donde se jugar\u00e1 la final de la Copa Mundial de F\u00fatbol 2022. \u26bd\ufe0f \ud83c\udfc6", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4999057215323220047, "access_hash": -589019122332948134, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 1, 122, 98, 136, 54, 31, 216, 187, 223, 182, 2, 19, 30, 30, 161, 55, 38, 92, 123, 245, 83, 44], "date": "2019-10-20T12:54:44+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 23, 40, 208, 38, 17, 252, 64, 208, 36, 135, 28, 176, 172, 244, 32, 176, 231, 39, 249, 212, 196, 42, 224, 158, 7, 214, 139, 176, 178, 45, 111, 135, 251, 194, 147, 204, 131, 56, 222, 42, 137, 157, 21, 246, 231, 35, 215, 21, 40, 144, 55, 96, 126, 162, 139, 177, 88, 185, 186, 31, 249, 232, 159, 157, 21, 91, 122, 129, 247, 63, 241, 218, 40, 184, 20, 128, 5, 212, 55, 204, 9, 198, 42, 98, 129, 159, 108, 76, 84, 147, 200, 207, 20, 81, 73, 177, 146, 253, 134, 76, 140, 178, 103, 218, 153, 36, 18, 71, 247, 206, 123, 12, 53, 20, 80, 50, 9, 37, 104, 129, 70, 97, 180, 142, 128, 81, 69, 21, 44, 15]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 180, "size": 23659}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 450, "size": 117614}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1280, "h": 720, "size": 266101}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 39205, "forwards": 144, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 377, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-20T19:15:06+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa \u201cFaneromania\u201d es la preocupaci\u00f3n constante por alg\u00fan defecto del cuerpo o por una parte externa de este.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 17, "length": 11}], "views": 37311, "forwards": 132, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 376, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-20T12:26:10+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl \u00fanico japon\u00e9s (Masabumi Hosono) que sobrevivi\u00f3 al Titanic, perdi\u00f3 su trabajo porque en Jap\u00f3n fue considerado como cobarde al no morir con los dem\u00e1s pasajeros. \ud83d\udef3\ud83c\uddef\ud83c\uddf5", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 30, "length": 17}], "views": 37285, "forwards": 176, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 374, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-18T14:24:16+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nAl estr\u00e9s se le conoce como \u201cel asesino silencioso\u201d, causa enfermedades del coraz\u00f3n, presi\u00f3n arterial, dolor de pecho y muerte prematura. \u2620\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 43676, "forwards": 217, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 373, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-17T18:55:06+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLos perros cuando van a morir se alejan de sus seres queridos para no hacerles sufrir, el sentimiento de amor de un perro por sus due\u00f1os es inimaginable. \ud83e\udd7a\ud83d\udc36", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 43607, "forwards": 205, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 372, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-17T12:25:02+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl 11 de marzo del 2012 la NASA report\u00f3 una \u201cesfera misteriosa\u201d m\u00e1s grande que J\u00fapiter que pareci\u00f3 estar absorbiendo energ\u00eda del sol pos\u00e1ndose frente al astro durante 80 horas conectado con una especie de cable. \u2600\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4990285766823356480, "access_hash": -5260163817154758780, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 1, 116, 98, 136, 54, 31, 230, 94, 7, 121, 205, 29, 97, 68, 207, 10, 100, 47, 170, 177, 201, 161], "date": "2019-10-17T12:24:45+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 20, 40, 77, 62, 117, 218, 19, 161, 245, 171, 14, 14, 121, 36, 143, 106, 196, 138, 99, 31, 74, 209, 183, 191, 82, 54, 74, 126, 134, 185, 106, 83, 105, 221, 26, 70, 69, 131, 146, 122, 225, 104, 200, 29, 191, 250, 244, 224, 177, 183, 40, 119, 126, 52, 21, 97, 210, 51, 248, 214, 87, 52, 27, 189, 137, 3, 28, 138, 41, 205, 52, 112, 130, 93, 134, 239, 65, 69, 22, 111, 100, 43, 163, 159, 167, 10, 40, 174, 227, 20, 72, 147, 200, 135, 229, 108, 84, 173, 121, 49, 31, 122, 138, 41, 56, 171, 236, 5, 103, 145, 156, 229, 142, 104, 162, 138, 164, 35]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 161, "size": 15036}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 498, "h": 251, "size": 30552}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 40, "length": 4}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 58, "length": 17}], "views": 41166, "forwards": 191, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 370, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-16T12:30:11+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa \u201cnomofobia\u201d es el miedo irracional a salir de casa sin el tel\u00e9fono m\u00f3vil, se estima que el 65% de las personas lo padece. \ud83d\udcf1\ud83c\udfe1", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 38431, "forwards": 179, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 369, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-15T16:50:14+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nSi escribes Illuminati al rev\u00e9s (itanimulli) y le agregas \u201c.com\u201d, terminar\u00e1s por entrar al sitio de la NSA (La agencia de seguridad nacional de los EE.UU). \ud83d\udc41\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 46, "length": 10}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 116, "length": 3}], "views": 39718, "forwards": 419, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 367, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-15T11:47:48+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEn el espacio los astronautas no pueden llorar por la falta de atracci\u00f3n gravitatoria, que no deja que las l\u00e1grimas fluyan.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4985902525064521815, "access_hash": -5159855857546017866, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 1, 111, 98, 136, 54, 31, 241, 92, 167, 73, 48, 180, 85, 38, 236, 199, 59, 250, 155, 64, 172, 80], "date": "2019-10-15T11:47:38+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 27, 40, 198, 167, 70, 21, 156, 6, 109, 160, 247, 169, 190, 195, 115, 255, 0, 60, 90, 159, 13, 132, 205, 42, 137, 16, 170, 247, 52, 236, 2, 125, 148, 170, 144, 220, 228, 100, 56, 60, 10, 172, 195, 12, 64, 57, 193, 235, 91, 55, 27, 202, 149, 142, 61, 195, 24, 198, 123, 86, 107, 217, 202, 184, 194, 19, 199, 52, 88, 10, 244, 84, 166, 222, 97, 255, 0, 44, 219, 242, 162, 139, 48, 54, 4, 199, 179, 210, 153, 88, 130, 56, 170, 167, 189, 52, 156, 116, 174, 190, 68, 103, 114, 225, 145, 179, 198, 49, 197, 52, 200, 115, 214, 171, 146, 113, 212, 254, 116, 132, 156, 117, 63, 157, 37, 20, 130, 228, 172, 231, 56, 200, 162, 170, 200, 237, 128, 114, 122, 81, 77, 48, 63]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 213, "size": 15970}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 793, "h": 529, "size": 70454}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 36251, "forwards": 97, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 364, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-12T19:25:07+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nNuestra actual costumbre de chocar las copas (brindar) proviene de Roma. \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83e\udd42", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 38577, "forwards": 38, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 362, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-12T15:19:58+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLos rel\u00e1mpagos matan m\u00e1s personas que las erupciones volc\u00e1nicas y los terremotos.\u26a1\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 38530, "forwards": 59, "replies": null, "edit_date": "2019-10-12T20:25:25+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 360, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-11T15:30:06+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa palabra mafia viene de dialecto italiano de la ciudad de Sicilia: cuando los franceses se tomaron parte de Italia los generales se raptaban a las hijas de los aldeanos, y los italianos dec\u00edan \u201cmorte all Francia Italia anella\u201d si ven sus siglas se forma la palabra mafia. \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 39958, "forwards": 132, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 359, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-10T13:08:21+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl a\u00f1o 1816 se conoce como el a\u00f1o sin verano, debido a distintos fen\u00f3menos sucedidos en la Tierra, entre ellos erupciones volc\u00e1nicas, la temperatura del planeta disminuy\u00f3 y como resultado no hubo verano. \u2744\ufe0f\u26c4\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 59}], "views": 37868, "forwards": 52, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 354, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-09T14:13:04+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl Vaticano posee la cantidad de dinero suficiente para acabar con la pobreza mundial dos veces. \u26ea\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 37904, "forwards": 179, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 353, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-09T13:00:42+00:00", "message": "La flecha en el icono del indicador de gasolina indica el lado en el que est\u00e1 la tapa del dep\u00f3sito. \u26fd\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4967582187444611404, "access_hash": 5756433648619694849, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 1, 97, 98, 136, 54, 31, 55, 34, 240, 117, 18, 250, 123, 216, 117, 21, 217, 120, 87, 46, 45, 240], "date": "2019-10-09T13:00:13+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 27, 40, 201, 17, 183, 3, 29, 125, 77, 33, 86, 0, 28, 112, 106, 242, 200, 21, 149, 98, 228, 128, 72, 35, 4, 254, 52, 41, 73, 148, 42, 133, 222, 20, 224, 112, 63, 63, 90, 118, 38, 229, 0, 196, 116, 53, 34, 92, 200, 157, 13, 36, 169, 180, 241, 143, 67, 142, 198, 144, 70, 221, 212, 143, 195, 173, 34, 139, 177, 94, 171, 127, 172, 3, 62, 166, 138, 160, 192, 142, 160, 129, 69, 0, 43, 54, 73, 59, 137, 39, 173, 62, 9, 76, 103, 150, 59, 115, 156, 118, 53, 30, 41, 64, 20, 92, 26, 185, 60, 210, 172, 129, 240, 217, 29, 64, 11, 128, 63, 10, 158, 75, 200, 88, 198, 66, 147, 180, 99, 210, 169, 96, 82, 96, 83, 78, 194, 177, 53, 196, 171, 34, 40, 83, 156, 28, 227, 20, 83, 2, 143, 74, 40, 114, 184, 210, 177]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 212, "size": 15007}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 625, "h": 415, "size": 32948}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 100}], "views": 36287, "forwards": 63, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 345, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-07T14:33:07+00:00", "message": "Ten siempre en mente que, no importa qu\u00e9 tan mal te puedas sentir, nunca ser\u00e1s tan feo como el animal m\u00e1s feo del mundo: el pez borr\u00f3n. \ud83d\udc1f\n\u00a1Comp\u00e1rtelo a tu amigo feo para que se sienta bien!", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4960798351025088595, "access_hash": 7344832605937453674, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 1, 89, 98, 136, 54, 31, 193, 24, 243, 217, 245, 128, 167, 0, 90, 113, 133, 14, 146, 130, 45, 192], "date": "2019-10-07T14:30:32+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 28, 40, 204, 2, 173, 217, 218, 249, 205, 151, 225, 7, 235, 76, 138, 223, 50, 133, 115, 199, 83, 90, 64, 170, 16, 0, 0, 80, 3, 133, 157, 190, 204, 108, 21, 66, 246, 211, 200, 109, 201, 146, 135, 215, 177, 171, 146, 76, 0, 235, 205, 61, 194, 60, 46, 174, 15, 207, 215, 154, 67, 49, 168, 165, 149, 12, 82, 20, 235, 142, 244, 83, 17, 98, 57, 66, 240, 223, 133, 60, 126, 240, 243, 38, 5, 87, 198, 105, 54, 138, 0, 159, 98, 175, 59, 137, 247, 165, 243, 48, 159, 122, 160, 3, 52, 0, 61, 40, 29, 201, 139, 35, 0, 79, 39, 189, 21, 22, 104, 160, 15]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 222, "size": 15180}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 625, "h": 434, "size": 30189}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 138}, {"_": "MessageEntityItalic", "offset": 139, "length": 51}], "views": 44540, "forwards": 542, "replies": null, "edit_date": "2019-10-07T14:42:12+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 344, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-07T11:58:14+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLas nutrias se agarran de las manos cuando duermen para no separarse flotando adem\u00e1s, tienen un bolsillo especial en la piel donde guardan su roca favorita.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 34476, "forwards": 68, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 341, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-04T12:54:07+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl lugar m\u00e1s profundo conocido hasta d\u00eda de hoy es la\u00a0fosa de las Marianas, con una profundidad m\u00e1xima conocida de nada menos que\u00a011.034 metros. Algunas\u00a0criaturas marinas sorprendentes y curiosas viven en las profundidades de la Fosa de las Marianas desafiando las condiciones de vida m\u00e1s extremas. La luz no llega a m\u00e1s de 1.000 metros de profundidad, as\u00ed que las temperaturas empiezan a ser cada vez m\u00e1s bajas a medida que te sumerges. Sin contar con la presi\u00f3n de 1.072 atm\u00f3sferas que hay al fondo. La vida en la Fosa de las Marianas es una de las curiosidades del mundo m\u00e1s impresionante.\ud83d\ude31", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4952066137051473977, "access_hash": -9028893601716207508, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 1, 85, 98, 136, 54, 31, 203, 147, 71, 82, 118, 219, 20, 49, 186, 182, 0, 111, 30, 128, 190, 51], "date": "2019-10-04T12:54:07+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 22, 40, 170, 129, 113, 242, 140, 84, 155, 145, 87, 44, 192, 84, 80, 48, 39, 144, 113, 223, 39, 138, 134, 225, 31, 205, 102, 193, 32, 244, 34, 186, 121, 187, 28, 252, 183, 118, 101, 197, 158, 223, 3, 231, 32, 253, 42, 69, 101, 108, 108, 32, 131, 233, 89, 32, 31, 67, 87, 44, 163, 145, 91, 113, 225, 125, 233, 115, 177, 202, 146, 46, 100, 14, 180, 83, 36, 59, 156, 158, 153, 232, 40, 173, 22, 167, 63, 42, 27, 2, 12, 134, 126, 64, 110, 20, 85, 201, 100, 229, 112, 6, 15, 0, 17, 145, 69, 21, 204, 116, 61, 8, 159, 174, 54, 168, 62, 161, 106, 60, 146, 57, 162, 138, 218, 49, 70, 14, 77, 238, 70, 231, 3, 62, 244, 81, 69, 83, 101, 197, 104, 127]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 174, "size": 17001}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 682, "h": 371, "size": 57869}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 36233, "forwards": 148, "replies": null, "edit_date": "2019-10-04T13:00:17+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 340, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-04T12:41:08+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLas tortugas de Galdpagos pueden dormir por 16 horas al d\u00eda, y pueden sobrevivir sin comida o agua.\ud83d\udc22", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 29894, "forwards": 35, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 339, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-03T19:42:06+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nSi la Tierra tuviese un a\u00f1o de vida, el primer\u00a0Homo Sapiens\u00a0nacer\u00eda el 31 de diciembre a las 23:30 h. Es decir: si la vida de la Tierra se redujese a un a\u00f1o, nuestra especie humana llevar\u00eda s\u00f3lo media hora habitando en ella. Y mira la que hemos liado.\ud83d\udc6b", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}, {"_": "MessageEntityItalic", "offset": 59, "length": 13}], "views": 30653, "forwards": 63, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 338, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-03T16:22:01+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLas nutrias se toman de las manos cuando duermen en el agua para no derivarse o perderse.\ud83e\udd1d", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 30032, "forwards": 43, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 336, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-03T01:23:55+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLas personas tienden a mirar hacia arriba y hacia la derecha para imaginarse o inventar una respuesta y mirar hacia arriba a la izquierda para recordar algo que en realidad sucedi\u00f3.\ud83e\udd2f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 31417, "forwards": 245, "replies": null, "edit_date": "2019-10-03T01:24:34+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 334, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-10-01T12:50:00+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa palabra \u201cLunes\u201d al rev\u00e9s es \u201csenul\u201d que es un m\u00e9todo de tortura usado en la edad media que provocaba una muerte lenta y dolorosa. \ud83d\ude24", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 33599, "forwards": 149, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 333, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-29T21:46:41+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl chocolate contiene feniletilamina que es una amina que estimula en el cuerpo la acci\u00f3n de enamorarse. \ud83c\udf6b\ud83d\ude0d", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 38195, "forwards": 203, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 331, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-29T12:00:36+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl primer a\u00f1o de un perro equivale a 21 a\u00f1os humanos, cada a\u00f1o canino posterior es de 4 a\u00f1os humanos. \ud83d\udc36", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 117}], "views": 37043, "forwards": 153, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 329, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-28T15:07:57+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nCuando alguien se enoja estimula la regi\u00f3n cerebral responsable de la honestidad. Una persona enojada es m\u00e1s probable que diga la verdad.\ud83d\ude21", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 36693, "forwards": 174, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 328, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-28T13:00:07+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl numero romano para 1666 es MDCLXVI. Este a\u00f1o es famoso por ser la unica vez en la historia en la cual la fecha ha sido escrita con todos los numeros romanos desde el valor mas alto hasta el valor m\u00e1s bajo (1000+500+100+50+10+5+1). \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u270d\ud83c\udffb", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 13, "length": 234}], "views": 33838, "forwards": 124, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 326, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-27T16:50:40+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nCuando las lib\u00e9lulas se aparean crean con sus cuerpos la forma de un coraz\u00f3n. \u00a1Eso s\u00ed es rom\u00e1ntico! \u2764\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4929338660474693605, "access_hash": 3409049777627846384, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 1, 70, 98, 136, 54, 31, 167, 6, 23, 208, 244, 5, 180, 185, 185, 247, 29, 84, 140, 234, 191, 208], "date": "2019-09-26T18:01:09+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 19, 40, 150, 112, 136, 192, 84, 12, 196, 116, 230, 166, 89, 18, 116, 203, 140, 17, 233, 65, 132, 21, 253, 217, 207, 181, 115, 140, 132, 22, 144, 28, 211, 94, 60, 38, 123, 138, 24, 24, 159, 13, 145, 78, 36, 21, 249, 185, 20, 1, 94, 78, 113, 235, 69, 72, 96, 7, 148, 108, 251, 26, 42, 132, 79, 0, 253, 238, 61, 69, 43, 146, 17, 72, 162, 138, 148, 49, 201, 243, 140, 63, 35, 222, 171, 205, 242, 177, 3, 129, 69, 20, 208, 136, 98, 99, 230, 99, 60, 81, 69, 20, 48, 63]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 148, "size": 11402}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 410, "h": 189, "size": 15369}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 88}, {"_": "MessageEntityItalic", "offset": 88, "length": 26}], "views": 31814, "forwards": 182, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 325, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-27T11:00:06+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nSi todas las personas de la Tierra\u00a0 vivieran como un habitante medio de los EE.UU., necesitar\u00edamos los recursos de 4,5 planetas. \ud83d\ude32\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 12, "length": 135}], "views": 29574, "forwards": 40, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 324, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-26T23:24:05+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLa letra Q es la \u00fanica que no aparece en ning\u00fan estado de los Estados Unidos. \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 29789, "forwards": 39, "replies": null, "edit_date": "2019-09-27T00:00:00+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 323, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-26T23:10:52+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nUna persona puede llenar una ba\u00f1era en un d\u00eda con solo el sudor y la saliva.\ud83d\udca6", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 29134, "forwards": 50, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 322, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-26T23:05:37+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLos murci\u00e9lagos siempre dan la vuelta a la izquierda al salir de una cueva.\ud83e\udd87", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 28594, "forwards": 27, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 321, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-26T22:58:40+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLas orejas humanas crecen hasta una edad muy avanzada, aunque lo hacen muy lentamente.\ud83d\ude2f\ud83d\udc42", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 28311, "forwards": 50, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 320, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-26T22:56:39+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nUn kilo de patatas fritas cuesta 200 veces m\u00e1s lo que vale un kilo de patata cruda. \ud83d\udcb8\ud83c\udf5f\ud83e\udd54", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 27857, "forwards": 33, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 319, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-26T17:54:25+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nBesar a un beb\u00e9 en la oreja, aunque sea accidentalmente, puede provocarle una sordera permanente. \u00a1Vigila cuando te acerques a hacer mimos a los m\u00e1s peque\u00f1os! \ud83d\udc76\ud83c\udffb", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 12, "length": 96}], "views": 28234, "forwards": 143, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 318, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-26T17:44:50+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa lengua de un tigre es tan aspera que puede quitar la pintura de una pared de un lamido. \ud83d\udc05 \ud83d\udc45", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 27550, "forwards": 79, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 315, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-25T21:30:01+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEn 2015 Apple val\u00eda m\u00e1s que Suiza, Suecia y Nigeria. \ud83d\udcf2\ud83c\udf4e", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 28930, "forwards": 64, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 313, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-25T20:21:04+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLos seres humanos pesta\u00f1eamos alrededor de 25 mil veces a la semana. \ud83d\udc41", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 28567, "forwards": 45, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 312, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-25T19:03:14+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nPablo Escobar una vez quem\u00f3 2 millones de d\u00f3lares porque su hija ten\u00eda fr\u00edo. \ud83e\udd76\ud83d\udcb8", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 30698, "forwards": 220, "replies": null, "edit_date": "2019-09-25T19:14:26+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 311, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-25T12:39:38+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl 89% de las personas se sienten inc\u00f3modas cuando el volumen del televisor o radio es un n\u00famero impar.\ud83d\udd0a\ud83d\ude16", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 29128, "forwards": 115, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 307, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-24T16:23:32+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl m\u00e1s r\u00e1pido en el acto sexual es el chimpanc\u00e9 (Pan trogloditas). Realiza el acto sexual en 3 segundos.\ud83d\udc12", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 30946, "forwards": 151, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 306, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-24T15:54:36+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\n100 tazas de caf\u00e9 tomadas en un lapso de cuatro horas t\u00e9cnicamente pueden causar la muerte.\u2615\ufe0f\u2620\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 28751, "forwards": 70, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 305, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-24T15:43:00+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLa gente rubia tiene m\u00e1s pelo que la gente de pelo oscuro.\ud83d\ude2e", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 28027, "forwards": 49, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 304, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-24T15:41:02+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLa letra J, es la \u00fanica letra que no aparece en la tabla peri\u00f3dica.\ud83d\udccb", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 27661, "forwards": 46, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 303, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-24T15:32:41+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nAunque las hormigas son conocidas por trabajar en grupo y poner el bien com\u00fan delante del individual, una investigaci\u00f3n revela que sus colonias son un semillero para desarrollar comportamientos ego\u00edstas y corruptos, lo que las hace similares al ser humano.\ud83d\udc1c", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 27232, "forwards": 48, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 302, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-24T15:27:21+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nSi gritas durante 8 a\u00f1os, 7 meses y 6 d\u00edas, generas la energ\u00eda suficiente para calentar una taza de caf\u00e9.\u2615\ufe0f\ud83d\ude2f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 26560, "forwards": 74, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 301, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-24T15:11:43+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nUn estornudo viaja en tu boca a m\u00e1s de 100 Km/hr, y una persona no puede mantener los parpados abiertos mientras estornuda.\ud83d\udc43\ud83d\udc40", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 26121, "forwards": 47, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 298, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-23T18:30:02+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nCoca-Cola vendi\u00f3 \u00fanicamente 25 botellas en su primer a\u00f1o. Ahora vende 1900 millones al d\u00eda. \ud83e\udd64", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 27394, "forwards": 102, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 297, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-22T18:16:20+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLa distancia con los brazos y las manos estiradas desde un dedo \u00edndice al otro, es tu altura (de pies a cabeza)\ud83d\ude2f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 28432, "forwards": 144, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 296, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-22T18:02:42+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nCada rey de las cartas representa a un gran rey de la historia:\n-\ud83d\udde1Espadas: El rey David.\n-\u2663\ufe0fTr\u00e9boles: El rey Alejandro Magno.\n-\u2665\ufe0fCorazones: El rey Carlomagno.\n-\u2666\ufe0fDiamantes: El rey Julio C\u00e9sar.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 27405, "forwards": 126, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 295, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-22T17:56:49+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLa imagen m\u00e1s reconocida a nivel mundial, es la imagen del CH\u00c9 GUEVARA, con su sombrerito con estrella, mirando hacia el horizonte.\ud83d\udcf8\ud83d\ude2e", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 71, "length": 11}], "views": 26283, "forwards": 45, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 294, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-22T17:54:18+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEn 2008 en un programa de Disney Channel llamado Handy Manny (Manny a la Obra en Hispanoam\u00e9rica y Manny Manitas en Espa\u00f1a) colaron pornografia.\ud83d\ude36", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 26130, "forwards": 100, "replies": null, "edit_date": "2019-09-22T17:58:17+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 293, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-21T18:30:13+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEn la antigua Inglaterra la gente no pod\u00eda tener sexo sin contar con el consentimiento del Rey (a menos que se tratara de un miembro de la familia real). Cuando la gente quer\u00eda tener un hijo deb\u00edan solicitar un permiso al monarca, quien les entregaba una placa que deb\u00edan colgar afuera de su puerta mientras ten\u00edan relaciones. La placa dec\u00eda \"Fornication Under Consent of the King\" (F.U.C.K.). Ese es el origen de tan famosa palabrita.\ud83d\ude2e\ud83d\ude10", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 354, "length": 39}], "views": 29339, "forwards": 474, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 292, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-21T17:27:23+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nHipopomonstrosesquipedalifobia es miedo a las palabras largas.\ud83d\udcdd", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 26255, "forwards": 184, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 291, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-21T17:17:20+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nCada mes que comienza en Domingo tiene un Viernes 13 y cada mes que comienza en Jueves tiene un Martes 13\ud83d\uddd3\ud83e\udd2f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 25051, "forwards": 135, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 290, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-21T17:09:32+00:00", "message": "\ud83d\udd0eMISTERIOS SIN RESOLVER\ud83d\udc76\ud83c\udffb\nSe trata de ni\u00f1o de la caja de cart\u00f3n. En febrero de 1957, el cuerpo de un ni\u00f1o cauc\u00e1sico, envuelto en una manta a cuadros, fue encontrado en el bosque de Susquehanna Road en Fox Chase, Filadelfia. El cuerpo desnudo estaba dentro de una caja de cart\u00f3n que una vez hab\u00eda contenido una cuna del tipo vendido por los grandes almacenes J. C. Penney. El cabello del ni\u00f1o hab\u00eda sido recortado recientemente, posiblemente despu\u00e9s de la muerte, pues se apreciaban mechones de cabello pegados al cuerpo. Hab\u00eda signos de malnutrici\u00f3n evidente, as\u00ed como cicatrices quir\u00fargicas en el tobillo y la ingle, y una cicatriz en forma de L debajo de la barbilla. Hab\u00eda muerto apaleado y no fue agredido sexualmente.\ud83d\ude33", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 4913835512163313772, "access_hash": 4205713085911640342, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 1, 34, 98, 136, 54, 31, 38, 108, 88, 88, 215, 109, 229, 156, 44, 181, 244, 168, 69, 244, 224, 146], "date": "2019-09-21T17:09:32+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 19, 40, 177, 35, 52, 215, 76, 11, 176, 69, 56, 0, 28, 115, 86, 34, 105, 16, 16, 207, 184, 99, 140, 245, 166, 79, 24, 75, 165, 112, 14, 24, 29, 216, 237, 82, 196, 3, 231, 211, 24, 160, 10, 206, 39, 95, 222, 9, 137, 111, 67, 208, 254, 21, 102, 67, 35, 5, 80, 219, 1, 28, 145, 214, 171, 245, 144, 70, 73, 7, 56, 230, 172, 200, 2, 42, 228, 156, 1, 140, 208, 5, 48, 101, 183, 187, 79, 157, 157, 28, 128, 65, 57, 162, 167, 141, 60, 203, 128, 228, 29, 170, 50, 50, 58, 154, 40, 2, 221, 32, 0, 12, 1, 138, 40, 160, 6, 121, 81, 249, 155, 246, 13, 195, 189, 57, 192, 101, 193, 25, 6, 138, 40, 1, 212, 81, 69, 0, 127]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 148, "size": 11428}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 640, "h": 297, "size": 37982}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 2, "length": 22}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 184, "length": 42}], "views": 24483, "forwards": 37, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 289, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-21T16:51:57+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nUna gota de petr\u00f3leo es capaz de convertir 25 litros de agua en no potable.\ud83d\udca6\u274c", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 23270, "forwards": 30, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 288, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-21T16:48:12+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl m\u00fasculo m\u00e1s potente del cuerpo humano es la lengua.\ud83d\udc45", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 23513, "forwards": 106, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 287, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-20T18:09:28+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nSi pones un huevo en medio de dos celulares,\nlograras que se cocine en aproximadamente 62 minutos.\ud83e\udd5a\ud83e\udd2f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 25131, "forwards": 138, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 286, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-20T17:11:31+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLos antiguos romanos cuando ten\u00edan que decir la verdad en un juicio, en vez de jurar sobre la Biblia como en la actualidad, lo hac\u00edan apret\u00e1ndose los test\u00edculos con la mano derecha. De esta antigua costumbre procede la palabra testificar.\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\ude33", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 24769, "forwards": 192, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 285, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-20T17:02:45+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nCuando un ni\u00f1o termina la educaci\u00f3n primaria ha visto en su corta vida 8.000 asesinatos y 10.000 actos de violencia en la televisi\u00f3n.\ud83d\udc66\ud83d\udd2a", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 23260, "forwards": 33, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 284, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-20T16:52:01+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl le\u00f3n, el animal de mayor actividad sexual del mundo, puede copular con la misma hembra cien veces al d\u00eda.\ud83e\udd81\ud83d\ude0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 23918, "forwards": 171, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 283, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-20T16:38:34+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nSi metes una Coca Light en un recipiente con agua, flota. Pero si lo haces con una de Coca-Cola normal, se hunde.\ud83d\ude2e\ud83e\udd14", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 22918, "forwards": 64, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 282, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-20T16:04:41+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nSi estornudas tu coraz\u00f3n se detiene un milisegundo, si aguantas el estornudo, se te podr\u00eda romper una costilla desgarrar la car\u00f3tida o sufrir da\u00f1os cerebrales.\u2764\ufe0f\ud83d\ude33", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 23368, "forwards": 142, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 281, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-20T16:02:14+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nUn koala puede vivir toda su vida sin tomar agua.\ud83d\udc28", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 22664, "forwards": 55, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 280, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-20T00:43:57+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLos caballitos de mar elijen una pareja durante toda su vida\u2026 Cuando esta muere permanecen solos por un tiempo y mueren tambi\u00e9n.\ud83d\udc95", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 24204, "forwards": 173, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 279, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-20T00:30:29+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLos humanos y los delfines son las \u00fanicas especies que practican sexo por placer.\ud83d\udc6b\ud83d\udc2c\ud83d\ude2f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 15}], "views": 23302, "forwards": 100, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 278, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-20T00:23:12+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLas semillas de la manzana contienen cianuro, comerte 40 o 50 podr\u00edan matarte.\ud83c\udf4e\ud83d\ude33", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 22994, "forwards": 87, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 274, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-18T16:03:48+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLos elefantes son los \u00fanicos animales terrestres qu\u00e9 no pueden saltar. \ud83d\udc18", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 24983, "forwards": 42, "replies": null, "edit_date": "2019-09-18T19:08:08+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 272, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-17T11:56:39+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nSi no recuerdas lo que comiste ayer no significa que tienes mala memoria, sino que posees una memoria selectiva y pragm\u00e1tica lo que permite a tu cerebro desechar informaci\u00f3n in\u00fatil dejando m\u00e1s espacio para lo que realmente te interesa.\ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 27617, "forwards": 236, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 271, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-16T16:30:01+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEn algunas farmacias de Canad\u00e1 se vende Nutella mezclada con marihuana. \ud83d\ude2e\ud83c\udf6b\ud83c\udf3f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 28160, "forwards": 245, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 270, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-15T19:30:01+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEn la edad media se cre\u00eda que el test\u00edculo izquierdo produc\u00eda el esperma para las hembras, los hombres que buscaban tener un var\u00f3n se lo cortaban. \ud83d\udc76\ud83c\udffb\u2702\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 29342, "forwards": 150, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 269, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-15T15:36:06+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl cuerpo humano, en estado normal, s\u00f3lo puede soportar 45 puntos de dolor. \ud83d\ude25\n\u2022Una mujer, durante el parto soporta unos 57 puntos de dolor, semejante al dolor que sentiriamos al quebrarnos 20 huesos a la vez... \ud83d\udc69\ud83c\udffb\u200d\ud83e\uddb0\ud83e\udd2f\nEs por ello que debes amar y cuidar a tu madre, ya que es un soporte m\u00e1s alto que lo que podr\u00eda soportar cualquier ser humano. \ud83e\udd17\ud83d\udc75\ud83c\udffb\n\u2022Una patada en los test\u00edculos equivale a 9000 en la escala del dolor. \ud83d\ude28\nEsto ser\u00eda similar a parir 160 ni\u00f1os y quebrarse 3200 huesos a la vez... \ud83d\ude23\ud83d\ude33\ud83d\ude30\nEs por ello que debes amar a tu padre, quien cuido sus test\u00edculos para que puedas tener tu vida... \ud83e\udd17\ud83d\udc68\ud83c\udffb\u200d\ud83e\uddb3", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 27887, "forwards": 345, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 267, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-14T18:32:11+00:00", "message": "\ud83d\udd0eMISTERIOS SIN RESOLVER\ud83d\udc7d\nSe trata de la famosa base militar situada al sur del estado de Nevada que, presumiblemente, se empleaba tambi\u00e9n como registro y almacenamiento de las \u00fanicas pruebas (en poder de los Estados Unidos) con referencia a la existencia real de vida extraterrestre, por desgracia, cualquier informaci\u00f3n sobre lo que all\u00ed se esconde no puede ser corroborada, ya que todo se mantiene con el m\u00e1ximo secretismo. Algunas de las actividades que se desarrollaron en la\u00a0base en cuesti\u00f3n son el almacenaje, examen e investigaci\u00f3n de una nave espacial alien\u00edgena, el estudio de sus ocupantes (vivos y muertos), y la manufactura de aeronaves basadas en tecnolog\u00eda alien\u00edgena. \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83d\udc7d", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5181642086166931473, "access_hash": -3164991511820339370, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 1, 11, 98, 136, 54, 31, 244, 56, 186, 87, 159, 230, 59, 112, 185, 6, 174, 185, 79, 64, 168, 41], "date": "2019-09-14T18:30:41+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 23, 40, 77, 74, 229, 214, 95, 44, 31, 148, 14, 158, 245, 30, 157, 114, 203, 152, 152, 228, 30, 71, 181, 58, 249, 3, 25, 92, 16, 192, 144, 70, 41, 150, 176, 78, 248, 34, 44, 14, 128, 227, 21, 61, 6, 92, 145, 193, 21, 85, 112, 110, 7, 166, 106, 195, 64, 83, 239, 176, 201, 236, 41, 160, 71, 31, 85, 220, 223, 157, 32, 36, 186, 57, 81, 142, 185, 162, 163, 145, 73, 77, 236, 112, 7, 74, 41, 216, 24, 235, 60, 200, 225, 112, 48, 188, 159, 233, 87, 29, 88, 201, 149, 39, 111, 215, 138, 40, 165, 109, 66, 227, 100, 183, 4, 101, 155, 161, 235, 143, 233, 77, 148, 71, 111, 31, 32, 253, 7, 122, 40, 170, 176, 174, 103, 78, 237, 39, 205, 156, 1, 208, 123, 81, 69, 20, 192]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 180, "size": 16745}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 750, "h": 422, "size": 53359}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 2, "length": 24}], "views": 25998, "forwards": 45, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 264, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-13T16:30:01+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl sol libera m\u00e1s energ\u00eda en 1 segundo qu\u00e9 toda la humanidad desde su inicio. \u2600\ufe0f\ud83d\udc68\u200d\ud83d\udc69\u200d\ud83d\udc67\u200d\ud83d\udc66", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 25323, "forwards": 35, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 263, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-13T01:46:43+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa mayor\u00eda de los emigrantes internacionales en Europa y las Am\u00e9rica son mujeres.\ud83d\udc69\ud83c\udffb", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 24695, "forwards": 15, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 262, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-12T17:54:49+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLas camisetas fueron inventadas para los solteros que no sab\u00edan c\u00f3mo pegar botones.\ud83d\udc55", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 25065, "forwards": 72, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 261, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-11T18:30:01+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nDurante la guerra en Estados Unidos cuando las tropas regresaban a sus cuarteles sin ninguna baja pon\u00edan en una pizarra \u201c0 Killed\u201d de ah\u00ed proviene la expresi\u00f3n \u201cOk\u201d para expresar qu\u00e9 todo est\u00e1 bien. \ud83c\udd97", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}, {"_": "MessageEntityItalic", "offset": 133, "length": 8}, {"_": "MessageEntityItalic", "offset": 173, "length": 2}], "views": 28019, "forwards": 202, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 260, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-10T21:05:01+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa fecha con m\u00e1s cumplea\u00f1os es el 16 de septiembre, hay m\u00e1s personas bajo el signo Virgo qu\u00e9 en cualquier otro. \u264d\ufe0f\ud83d\uddd3", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 28099, "forwards": 165, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 257, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-10T18:00:02+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nCuando est\u00e1s triste, tu cerebro te har\u00e1 creer que toda la gente est\u00e1 feliz y en muchas ocasiones puedes llegar a sentir que se burlan de ti. \ud83d\ude25\ud83d\ude14", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 26635, "forwards": 142, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 256, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-10T12:45:53+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nSeg\u00fan la mitolog\u00eda griega, los seres humanos fueron creados originalmente con cuatro brazos, cuatro piernas y una cabeza con dos caras. Temiendo su poder, Zeus los dividi\u00f3 en dos seres separados, conden\u00e1ndolos a pasar sus vidas en busca de su otra mitad.\ud83d\udc6b", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 28596, "forwards": 378, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 255, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-09T19:40:08+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEs probable que en 4 horas una persona aprenda m\u00e1s en Google que un mes en la escuela, seg\u00fan un estudio. \ud83d\udd0d\ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 26012, "forwards": 162, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 254, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-09T17:00:01+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nUn golpe en los test\u00edculos equivale a 9000 en escala de dolor, similar a 160 partos y quebrarse 3200 huesos a la vez. \ud83d\ude23\ud83d\ude30", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 28329, "forwards": 436, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 253, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-09T12:00:02+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nComerse una manzana es m\u00e1s eficaz que tomarse un caf\u00e9 para mantenerse despierto. \ud83c\udf4e", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 24537, "forwards": 101, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 252, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-08T20:00:01+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nA pesar de ser solo el 2% de la masa corporal, tu cerebro quema el 20% de tus calor\u00edas diarias. \ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 24654, "forwards": 48, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 250, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-08T18:30:01+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl porcentaje de mortalidad por la mordedura de la serpiente mamba negra es del 95%. \ud83d\udc0d", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 23981, "forwards": 25, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 249, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-08T12:00:01+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nUn estudio afirma que las mujeres pueden decir si un hombre es infiel con s\u00f3lo observar su rostro, pero los hombres no pueden hacer lo mismo con ellas.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 26060, "forwards": 236, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 248, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-07T22:10:46+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLos perros pueden sentir tristeza en los seres humanos, y a menudo intentan hacer felices a sus amos por medio de caricias. \ud83d\udc36\ud83e\udd17", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 31340, "forwards": 135, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 246, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-07T18:00:01+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nAlbert Einstein muri\u00f3 despu\u00e9s de rechazar una cirug\u00eda diciendo: \"Me quiero ir cuando me tenga que ir, prolongar la vida artificialmente le quita el sabor, ya hice mis aportes, es tiempo de irme y lo har\u00e9 elegantemente. \ud83d\udc68\ud83c\udffb\u200d\ud83d\udd2c\ud83d\udc4f\ud83c\udffb", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 25179, "forwards": 130, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 245, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-07T16:00:01+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nUn beso apasionado produce las mismas reacciones qu\u00edmicas en el cerebro que un salto en paracaidas o disparar una pistola. \ud83d\udc8b", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 24921, "forwards": 208, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 244, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-07T13:00:01+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLas personas con ojos azules son m\u00e1s sensibles al dolor que el resto de los seres humanos. \ud83d\udc99\ud83e\udd15", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 24002, "forwards": 72, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 243, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-06T19:30:01+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nDurante un beso una persona le transmite a la otra cerca de 280 tipos diferentes de bacterias, por fortuna el 95% de estas no representan un peligro para la salud. \ud83d\udc8b\ud83e\udda0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 25815, "forwards": 141, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 242, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-06T17:00:02+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl conductor de este veh\u00edculo fue detenido 5 veces por la Polic\u00eda por tener esta pintura en la parte trasera de su camioneta.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5156987354685220947, "access_hash": -764918494992485344, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 0, 242, 98, 136, 54, 31, 178, 127, 205, 102, 15, 2, 70, 156, 108, 201, 74, 85, 122, 216, 141, 78], "date": "2019-09-06T16:47:25+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 20, 40, 146, 242, 226, 50, 21, 144, 12, 158, 181, 28, 82, 156, 13, 196, 5, 60, 142, 113, 76, 184, 120, 215, 10, 2, 96, 113, 211, 52, 229, 120, 158, 21, 25, 140, 109, 39, 168, 161, 0, 227, 39, 166, 63, 239, 170, 140, 203, 62, 227, 180, 198, 7, 251, 213, 32, 123, 99, 143, 221, 175, 52, 197, 68, 121, 153, 112, 160, 15, 246, 105, 219, 161, 55, 210, 229, 152, 161, 140, 146, 236, 119, 41, 232, 48, 48, 40, 170, 208, 200, 18, 70, 225, 64, 31, 133, 20, 154, 176, 214, 162, 75, 18, 180, 165, 79, 169, 60, 80, 0, 129, 126, 64, 14, 125, 121, 162, 138, 35, 176, 72, 148, 57, 192, 224, 116, 166, 164, 165, 152, 229, 64, 250, 81, 69, 85, 200, 176, 140, 3, 190, 8, 28, 142, 127, 49, 69, 20, 84, 189, 205, 97, 177]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 165, "size": 16771}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 413, "size": 59109}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1280, "h": 661, "size": 91155}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 26030, "forwards": 200, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 241, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-06T16:45:17+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nExiste una carretera en Francia que solo puede ser utilizada dos veces al d\u00eda, durantes unas horas. Despu\u00e9s, desaparece debajo del agua hasta 4 metros de profundidad.\ud83c\udf0a", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5156987354685220946, "access_hash": 4151366013474829934, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 0, 241, 98, 136, 54, 31, 108, 229, 194, 163, 222, 123, 173, 86, 216, 69, 17, 168, 141, 120, 144, 234], "date": "2019-09-06T16:45:17+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 18, 40, 65, 79, 20, 213, 145, 15, 85, 197, 41, 35, 112, 219, 211, 190, 106, 68, 45, 33, 167, 252, 157, 158, 155, 149, 223, 179, 60, 250, 227, 138, 0, 97, 162, 158, 99, 244, 34, 138, 2, 197, 113, 79, 29, 40, 162, 128, 22, 129, 214, 138, 40, 1, 114, 118, 245, 52, 81, 69, 0, 127]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 142, "size": 11209}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 354, "size": 45801}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1280, "h": 567, "size": 68721}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 24819, "forwards": 98, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 240, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-06T16:00:02+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nAntes se creia que era mala suerte vestir al recien nacido sin antes pesarlo. \ud83d\udc76\ud83c\udffb", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 23180, "forwards": 17, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 234, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-05T20:36:52+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl transatlantico Titanic tenia cuatro torres de chimenea y solamente tres estaban en operacion, pero como era buena suerte tener cuatro, construyeron una para lucir. \ud83d\udea2", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 24226, "forwards": 31, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 232, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-05T12:46:31+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLos leones padres fingen sentir dolor al ser mordidos por sus cachorros solo para alentarlos y motivarlos. \ud83e\udd81", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 24147, "forwards": 88, "replies": null, "edit_date": "2019-09-05T12:47:13+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 231, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-05T01:09:44+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \n\u00bfPor que los pl\u00e1tanos son curvos?\nAs\u00ed de simple. Los pl\u00e1tanos que al principio crecen hacia abajo, de pronto experimentan un curioso proceso: giran hacia arriba en busca del sol. Y\u00a0\u00bfsab\u00edas que lo hacen para sobrevivir?.\ud83c\udf4c", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 24062, "forwards": 56, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 229, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-04T18:00:34+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLa fecha en las botellas de vino es la fecha en que la uva fue cosechada, y no es la fecha en que fue embotellado tal vino. \ud83c\udf7e", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 23856, "forwards": 56, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 228, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-04T15:30:57+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nCuando descansamos 6 horas o menos al d\u00eda o bien estamos durmiendo mal, nuestro cuerpo aumenta la producci\u00f3n de una hormona que despierta y potencia las ganas de comer y, en consecuencia, aumentamos de peso y se forme la celulitis.\ud83d\ude34", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 24723, "forwards": 194, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 227, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-04T14:30:12+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \n100 tazas de caf\u00e9 tomadas en un lapso de cuatro horas t\u00e9cnicamente pueden causar la muerte. \u2615\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 23476, "forwards": 68, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 226, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-04T14:08:07+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nUn kilo de patatas fritas cuesta 200 veces lo que vale un kilo de patata cruda. \ud83e\udd54\ud83c\udf5f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 22931, "forwards": 29, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 225, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-03T22:07:44+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl pintor Vincent Van Gogh vendi\u00f3 solamente una pintura cuando viv\u00eda: Red Vineyard at Arles. \ud83c\udfa8", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 24098, "forwards": 34, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 224, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-03T17:55:37+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nSi te truenas el cuello cada 3 horas durante 1 mes podr\u00e1s tener la flexibilidad suficiente como para poder lamerte el codo.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 25374, "forwards": 129, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 223, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-03T15:28:20+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nDesde que nacemos nuestros ojos siempre son del mismo tama\u00f1o. \ud83d\udc41", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 24717, "forwards": 55, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 222, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-03T15:08:34+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nSi por alguna raz\u00f3n el sol dejara de emitir luz, en la tierra tardar\u00edamos 8 minutos en darnos cuenta de esto. \u2600\ufe0f\ud83c\udf0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 24266, "forwards": 44, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 221, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-03T15:06:34+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nSi estornudas tu coraz\u00f3n se detiene un milisegundo, si aguantas un estornudo se te podr\u00eda romper una costilla desgarrar la car\u00f3tida o sufrir da\u00f1os cerebrales. \ud83e\udd27", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 25187, "forwards": 170, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 217, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-02T18:14:13+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEn la ant\u00e1rtida, el sol se ve de color verde debido a las condiciones atmosf\u00e9ricas. \u2600\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 24068, "forwards": 48, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 216, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-02T15:48:55+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEn Bangladesh, los ni\u00f1os mayores de 15 a\u00f1os pueden ser encarcelados por hacer trampa en sus ex\u00e1menes finales. \u270d\ud83c\udffb", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 23874, "forwards": 92, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 215, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-02T15:38:17+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nSe dice que las personas que tienen peces como mascota duermen con m\u00e1s facilidad que las que no.\u00a0\ud83d\udc1f\ud83d\udca4", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 22898, "forwards": 51, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 214, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-02T14:34:07+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nUn nuevo centro comercial se inaugura en algun lugar de E.U. cada siete horas.\u00a0\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 22847, "forwards": 31, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 213, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-02T13:55:21+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl riesgo de ser asesinado es mayor el primero de Enero que en cualquier otro d\u00eda del a\u00f1o.\u00a0\u26b0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 22279, "forwards": 35, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 212, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-01T23:54:57+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLos filipinos son los unicos nacionales extranjeros que pueden servir en las Fuerzas Armadas de Estados Unidos.\u00a0\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 22200, "forwards": 20, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 211, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-01T20:08:05+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nSolo tres angeles son mencionados por La Biblia: Gabriel, Michael, y Lucifer.\u00a0\u26ea\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 22066, "forwards": 68, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 210, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-01T18:23:12+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nSe cree que el bostezo, al hacer que los pulmones tomen mas aire del normal y al estirar los musculos de la cara, ayudan al cuerpo a mantenerse despierto.\u00a0\ud83d\udde3", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 21716, "forwards": 41, "replies": null, "edit_date": "2019-09-01T18:23:22+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 209, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-01T14:49:19+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl himno nacional de Holanda (Het Wilhelmus) es el himno nacional mas antiguo del mundo, la musica apareci\u00f3 en 1572 y la letra en 1590.\u00a0 \ud83c\uddf3\ud83c\uddf1", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 21290, "forwards": 21, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 208, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-01T14:46:59+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLa letra \"J\" no aparece en ninguna parte en la tabla periodica de los elementos.\u00a0\ud83e\uddea", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 20915, "forwards": 26, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 207, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-01T14:36:46+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLas donas causan que la persona se vuelva m\u00e1s activa, por sus altos contenidos en az\u00facares y harina.\u00a0\ud83c\udf69", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 21184, "forwards": 31, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 206, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-09-01T00:30:55+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nFue en la Edad Media cuando el gato negro adquiri\u00f3 su mala fama, al pensar que este animal era un fiel sirviente de las brujas. Durante el siglo XIII la Iglesia inici\u00f3 una persecuci\u00f3n contra ellos, al considerar que las brujas se transformaban en gatos negros, o pose\u00edan temporalmente el cuerpo de \u00e9stos, para moverse libremente sin llamar la atenci\u00f3n, convirtiendo a estos animales, al mismo tiempo, en s\u00edmbolos del diablo. Desde entonces se cree que los gatos negros traen mala suerte. \ud83d\udc08\ud83d\udc80", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 21027, "forwards": 50, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 205, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-31T17:16:08+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nDebido a que los objetos calientes en general se expanden, el Sol explotar\u00eda como una bomba gigante si no fuera por su enorme fuerza gravitacional. \u2600\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 20281, "forwards": 22, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 202, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-30T18:21:13+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl correcaminos no es m\u00e1s veloz que el coyote, el correcaminos alcanza una velocidad mediocre de 32 km/h mientras que el coyote de 69 km/h.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5136664333944727577, "access_hash": -4066190553201048000, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 0, 202, 98, 136, 54, 31, 248, 9, 154, 171, 85, 155, 218, 234, 17, 195, 32, 88, 218, 95, 65, 22], "date": "2019-08-30T18:20:18+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 23, 40, 140, 51, 198, 65, 70, 228, 118, 245, 167, 249, 242, 18, 115, 140, 103, 56, 244, 169, 139, 42, 177, 92, 99, 30, 212, 214, 149, 73, 218, 128, 22, 235, 141, 181, 207, 205, 53, 208, 218, 208, 144, 195, 123, 57, 147, 229, 1, 87, 210, 154, 179, 48, 110, 73, 101, 244, 207, 189, 57, 149, 153, 148, 236, 85, 35, 169, 21, 34, 4, 81, 140, 47, 229, 77, 201, 238, 28, 177, 216, 100, 55, 78, 159, 33, 31, 39, 111, 90, 41, 241, 44, 97, 139, 32, 4, 30, 15, 57, 162, 151, 181, 182, 130, 116, 211, 212, 181, 230, 66, 199, 45, 31, 233, 73, 254, 143, 156, 227, 57, 236, 40, 162, 161, 84, 111, 114, 185, 18, 216, 36, 242, 118, 252, 170, 73, 63, 165, 87, 242, 253, 201, 30, 153, 162, 138, 137, 77, 142, 35, 199, 20, 81, 69, 65, 103]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 181, "size": 18697}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 700, "h": 397, "size": 48638}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 21110, "forwards": 60, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 201, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-30T17:46:16+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEn Jap\u00f3n hay tres formas de decir \u201cTe quiero\u201d \nDaisuki: a tus amigos y a la persona que te gusta.\nAshiteru: cuando tienes una relaci\u00f3n seria con una persona especial. \nKoishiteru: a la persona con la que quieres pasar el resto de tu vida.\nSon la \u00fanica cultura que no permite que el \u201cTe quiero\u201d pierda su significado.\ud83e\udd70", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}, {"_": "MessageEntityItalic", "offset": 59, "length": 8}, {"_": "MessageEntityItalic", "offset": 110, "length": 9}, {"_": "MessageEntityItalic", "offset": 180, "length": 11}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 251, "length": 79}], "views": 23861, "forwards": 505, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 199, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-30T14:59:45+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLos perezosos pueden tardar hasta una semana en digerir sus alimentos, \nen realidad, todo es lento para estas lindas criaturas curiosas, otro dato, es que pueden tardar hasta\u00a040 minutos conteniendo la respiraci\u00f3n\u00a0bajo el agua. \ud83d\udc28", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 19417, "forwards": 38, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 197, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-30T13:54:45+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl coraz\u00f3n de una jirafa pesa alrededor de 25 libras (11 kilos) mide aproximadamente 61\u00a0cent\u00edmetros de largo\u00a0y debe generar el doble de la\u00a0presi\u00f3n sangu\u00ednea\u00a0que requiere un humano para lograr llevar la sangre al cerebro. Impresionante, \u00bfverdad? \ud83e\udd92", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 19063, "forwards": 29, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 196, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-30T12:55:55+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nBeneficios de desayunar. \ud83e\udd5e\n\u2022Proporciona m\u00e1s energ\u00eda.\n\u2022Controla el sobrepeso.\n\u2022Reduce los problemas cardiovasculares.\n\u2022Mejora la memoria.\n\u2022Estar\u00e1s m\u00e1s concentrado.\n\u2022M\u00e1s motivaci\u00f3n.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 36}], "views": 19111, "forwards": 117, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 194, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-29T17:17:07+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nSi mientras duermes pegas brincos, se debe a que al bajar tus pulsaciones a casi cero, tu cuerpo lo interpreta como la muerte y tu cerebro env\u00eda un choque el\u00e9ctrico para hacerte reaccionar. \ud83e\udd2f\ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 20690, "forwards": 294, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 193, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-29T14:35:11+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nUn ciclista es un desastre para la econom\u00eda, no compra un auto y no tramita cr\u00e9ditos para ellos, no compra gasolina, no usa los servicios de talleres, no tiene seguro, no paga estacionamiento, no tiene obesidad. Adem\u00e1s, se mantiene sano, la econom\u00eda no necesita a las personas sanas, ellas no compran medicamentos ni van a los m\u00e9dicos privados. \ud83d\udeb5\u200d\u2640\ud83d\udcb5", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 21987, "forwards": 176, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 192, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-28T23:27:12+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLa reacci\u00f3n a las cosquillas en realidad es una forma de p\u00e1nico, te r\u00edes porque tienes temor a que la persona te haga da\u00f1o por eso t\u00fa no puedes hacerte cosquillas a ti mismo.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 19743, "forwards": 213, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 191, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-28T20:17:55+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nPor lo general, las personas que dan los mejores consejos, son las que tienen m\u00e1s problemas, y lo ir\u00f3nico es que no aplican sus consejos en ellos mismos. \ud83d\ude12", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 19373, "forwards": 136, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 190, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-28T15:24:40+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nUna de las leyendas sobre los gatos, cuenta que los ojos de los gatos negros presentan las puertas que conducen hacia el reino de los esp\u00edritus. \nDicen que los gatos tienen la capacidad de caminar por ambos mundos, el de los vivos y el de los muertos. \ud83d\udc08", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 18615, "forwards": 97, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 189, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-28T13:15:24+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nNo se puede amar a dos personas al mismo tiempo, porque si realmente amaras a la primera no existir\u00eda la segunda.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 19043, "forwards": 176, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 188, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-27T19:09:20+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nAntes de dormir el 91% de tu mente comienza a imaginarse cosas que te gustar\u00eda que pasaran.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 19247, "forwards": 180, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 187, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-27T19:08:22+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nSeg\u00fan los psic\u00f3logos, cuando una persona se r\u00ede demasiado, incluso de cosas est\u00fapidas, esa persona siente una gran tristeza y cuando una persona duerme mucho, esa persona se siente muy sola. \ud83d\ude14\ud83d\udca4", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 18717, "forwards": 244, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 185, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-26T21:48:43+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nCuando hablamos solos en voz alta, ayudamos a nuestro cerebro a procesar mejor la actividad en la que nos concentramos. \ud83d\ude0c\ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 18101, "forwards": 96, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 184, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-26T21:41:48+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nCuando miras hacia el cielo y ves puntos blancos como bacterias, en realidad est\u00e1s viendo tus propias c\u00e9lulas blancas llamadas Miodesopsias o flotadores. \u26c8", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 17656, "forwards": 90, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 183, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-26T18:57:54+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl contacto fisico de una persona que te gusta y en la que confias puede aliviar eficazmente el estr\u00e9s y reducir la tristeza en un 60%. \ud83d\ude0c", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 18308, "forwards": 210, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 181, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-26T14:54:46+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLas mariposas que se sienten en el est\u00f3mago cuando ves a alguien que te gusta es en realidad la respuesta al estr\u00e9s causado por la adrenalina.\ud83e\udd8b", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 17502, "forwards": 100, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 180, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-25T21:28:05+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nCanad\u00e1\u00a0puede presumir de ser el pa\u00eds con la mayor cantidad de agua dulce del mundo y de tener m\u00e1s lagos que el resto de pa\u00edses del mundo juntos: \u00a1un total de 3 millones repartidos por todos los\u00a0Parques Nacionales de Canad\u00e1! De hecho, y por si todo ello no fuera poco, algunos investigadores encontraron\u00a0dos lagos ocultos que pueden aportar datos clave en la b\u00fasqueda de vida en otros planetas. \ud83c\udde8\ud83c\udde6\ud83d\ude0d", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 17345, "forwards": 34, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 179, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-25T17:04:22+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nSomos m\u00e1s abiertos emocionalmente durante la noche, que es cuando tendemos a confesar todo en las conversaciones textuales nocturnas.\ud83c\udf1a", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 17998, "forwards": 154, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 178, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-24T23:11:02+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLas medusas se pueden clonar. Si cortas una medusa a la mitad, ambas pueden regenerarse y convertirse en dos medusas.\ud83e\udd2f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 17221, "forwards": 60, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 176, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-24T21:42:26+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nCuando a un ping\u00fcino macho le gusta un ping\u00fcino hembra, \u00e9ste le regala una piedrecita, de una forma parecida a un humano que se propone con un anillo. \ud83d\udc8d\ud83d\udc27", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 17023, "forwards": 102, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 175, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-24T20:33:32+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nCuando est\u00e1s tan borracho que pierdes la memoria, no es que hayas olvidado lo que pas\u00f3, es que tu cerebro no lleg\u00f3 a registrarlo. \ud83c\udf7a\ud83c\udf7b", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 16886, "forwards": 124, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 172, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-24T17:05:11+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nlos pulpos pueden sobrevivir en aguas g\u00e9lidas gracias a su sangre azul.\ud83d\udc19", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 16370, "forwards": 26, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 171, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-24T17:05:06+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLa mayor\u00eda de los diamantes tienen al menos 3 mil millones de a\u00f1os de edad. \ud83d\udc8e", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 16194, "forwards": 26, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 170, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-24T15:19:00+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl 40% de la humanidad nisiquiera llega a su primer cumplea\u00f1os. \ud83d\ude14", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 16103, "forwards": 29, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 169, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-24T13:11:07+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nSi ganas m\u00e1s de 18 mil d\u00f3lares al a\u00f1o, estas dentro del 4% de las personas m\u00e1s ricas del mundo. \ud83e\udd11", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 16327, "forwards": 65, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 168, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-24T02:02:35+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLos escorpiones, son los \u00fanicos que se suicidan, lo hacen una vez que no pueden escapar de una situaci\u00f3n de peligro\u2026 muy rara vez lo mata otro animal. Siempre son ellos los que terminan con su vida\u2026.\ud83e\udd82", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 16721, "forwards": 79, "replies": null, "edit_date": "2019-08-24T02:06:00+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 167, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-23T19:59:39+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLa descarga el\u00e9ctrica que produce una anguila supera los 600 voltios. Las\u00a0anguilas el\u00e9ctricas acumulan gran cantidad de electricidad y se convierten en aut\u00e9nticas fuentes de energ\u00eda. \u26a1\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 16199, "forwards": 29, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 163, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-23T17:50:45+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLos\u00a0camellos\u00a0pueden estar hasta 17 d\u00edas sin beber agua. La resistencia de estos animales es la mayor en la fauna animal.\u00a0\ud83d\udc2a", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 15989, "forwards": 30, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 157, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-22T20:30:13+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nTus ojos generan una cucharadita de caf\u00e9 de l\u00e1grimas cada hora. \ud83d\ude2a", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 16545, "forwards": 32, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 156, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-22T20:25:41+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9 las decepciones amorosas duelen como una quemadura? \ud83d\ude23\ud83d\udd25\nUna resonancia magn\u00e9tica, como parte de un estudio, permiti\u00f3 a investigadores determinar que las mismas\u00a0redes cerebrales\u00a0que se activan cuando sufres una quemadura leve se encienden cuando pasas por un rechazo amoroso. \ud83d\ude14\ud83d\udc94", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 63}], "views": 27688, "forwards": 107, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 154, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-22T14:14:34+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nSi est\u00e1s conversando con alguien, y la otra persona cruza los brazos y las piernas, quiere decir que esa persona no est\u00e1 interesada en la conversaci\u00f3n. \ud83d\ude10", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 16385, "forwards": 84, "replies": null, "edit_date": "2019-08-22T14:33:31+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 153, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-22T14:11:55+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLos buenos mentirosos son expertos en detectar las mentiras de otros. \ud83e\udd2d\ud83d\ude2c", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 15961, "forwards": 73, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 152, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-22T13:18:37+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLa nasa nos muestra como se ven los incendios en el Amazonas desde el espacio.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5114388524718729289, "access_hash": -6005317566087270861, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 0, 152, 98, 136, 54, 31, 154, 220, 220, 21, 145, 30, 185, 100, 127, 239, 172, 31, 218, 22, 243, 243], "date": "2019-08-22T13:18:37+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 30, 40, 203, 250, 211, 135, 183, 106, 101, 10, 118, 182, 123, 85, 178, 73, 55, 26, 105, 76, 140, 227, 6, 164, 8, 54, 134, 29, 15, 74, 119, 65, 89, 94, 197, 242, 149, 136, 199, 94, 180, 81, 33, 203, 154, 43, 66, 71, 82, 26, 66, 105, 84, 228, 129, 76, 69, 133, 226, 53, 7, 181, 71, 44, 156, 156, 117, 169, 156, 0, 196, 47, 65, 85, 140, 124, 245, 169, 81, 234, 62, 110, 131, 120, 63, 90, 40, 219, 138, 41, 129]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 240, "size": 13990}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 760, "h": 570, "size": 40046}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 16250, "forwards": 113, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 151, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-21T22:04:24+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nA veces generar distancia ayuda a las personas a darse cuenta cu\u00e1nto significan otros para ellos. \ud83d\ude2a", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 16107, "forwards": 108, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 150, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-21T20:16:21+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLa psicolog\u00eda afirma que estar solo es igual de da\u00f1ino para tu salud que fumar 15 cigarrillos al idea. \ud83d\ude23\ud83d\udeac", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 15944, "forwards": 113, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 148, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-21T19:55:31+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nTu cerebro y tu est\u00f3mago trabajan juntos de manera constante, eso explica porque algunas emociones hacen que se nos revuelva el est\u00f3mago en especial el stress. \ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 15416, "forwards": 58, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 147, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-21T18:28:20+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nEl chocolate blanco no existe\nLo que conocemos como tal es la\u00a0mezcla de leche condensada, manteca de cacao y az\u00facar.\u00a0Y ya que la manteca no guarda ninguna de las propiedades del cacao no se le puede considerar chocolate. \ud83c\udf6b", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 15622, "forwards": 116, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 145, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-21T15:08:14+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLos ni\u00f1os comienzan a entender el concepto de vida y muerte entre los 6 y los 9 a\u00f1os de edad. Entre los 4 y 5 a\u00f1os de edad creen que la muerte es temporal, como un estado parecido al del sue\u00f1o. \u2620", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 15031, "forwards": 44, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 143, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-21T12:37:31+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nKristoffer Koch, un estudiante noruego invirti\u00f3 27 d\u00f3lares comprando bitcoins en el 2009, con el pasar del tiempo, se olvid\u00f3 que hab\u00eda hecho esta compra y hoy en d\u00eda sus bitcoins valen 886 mil d\u00f3lares. \ud83d\udcb0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 14975, "forwards": 75, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 142, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-21T12:31:36+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nSi le quitas los bigotes a un gato, \u00e9ste no puede caminar bien y por lo tanto pierde el equilibrio y se cae. \ud83d\udc08", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 14635, "forwards": 62, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 141, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-20T16:43:28+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nBeneficios psic\u00f3logicos de hacer ejercicio. \ud83d\ude0c\n\u2022Aumenta la autoestima.\n\u2022Mejora la autoimagen.\n\u2022Reduce el aislamiento social.\n\u2022Rebaja la tensi\u00f3n y el estr\u00e9s.\n\u2022Reduce el nivel de depresi\u00f3n.\n\u2022Ayuda a relajarte.\n\u2022Aumenta el estado de alerta.\n\u2022Disminuye el n\u00famero de accidentes laborales.\n\u2022Menor grado de agresividad, ira, angustia.\n\u2022Incrementa el bienestar general.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 56}], "views": 15608, "forwards": 129, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 140, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-20T16:39:46+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nBeneficios biol\u00f3gicos de hacer ejercicio. \ud83d\udcaa\ud83c\udffb\n\u2022Mejora la forma y resistencia f\u00edsica.\n\u2022Regula las cifras de presi\u00f3n arterial.\n\u2022Incrementa o mantiene la densidad \u00f3sea.\n\u2022Mejora la resistencia a la insulina.\n\u2022Ayuda a mantener el peso corporal.\n\u2022Aumenta el tono y la fuerza muscular.\n\u2022Mejora la flexibilidad y la movilidad de las articulaciones.\n\u2022Reduce la sensaci\u00f3n de fatiga.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 59}], "views": 14936, "forwards": 91, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 137, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-19T21:48:04+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas que?\nAlan Turing (Padre de la inform\u00e1tica) Creo el primer ordenador que ayudo a acabar la segunda Guerra Mundial y le quitaron el honor por ser Gay. Luego de haber salvado mas de 14 millones de vidas, fue condenado por ser Homosexual y se suicida a los 41 a\u00f1os comiendo una manzana con cianuro. En honor Steves Jobs crea el logo de Apple.\ud83c\udf4e", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 15723, "forwards": 202, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 136, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-19T21:43:59+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas que?\nAcostarse con hambre, o comer demasiado, puede producir insomnio.\ud83d\udca4", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 14309, "forwards": 40, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 135, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-19T21:34:48+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas que?\nUn caracol tarda una hora en recorrer medio metro.\ud83d\udc0c", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 14030, "forwards": 29, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 134, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-19T19:22:37+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl\u00a020% de las m\u00e1quinas tragamonedas\u00a0que existen en el mundo est\u00e1n el continente australiano. \ud83c\udde6\ud83c\uddfa\ud83e\udd11", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 14022, "forwards": 9, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 133, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-19T19:18:09+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nVenezuela es bendecida por la Madre Naturaleza; Tiene oc\u00e9anos, monta\u00f1as, r\u00edos, desiertos, pastizales, ca\u00f1ones y bosques. El pa\u00eds es considerado uno de los diecisiete pa\u00edses megadiversos que contienen la mayor\u00eda de las especies de la tierra. \ud83d\ude0d\ud83c\uddfb\ud83c\uddea", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 15954, "forwards": 124, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 132, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-19T19:14:43+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nDespu\u00e9s de la guerra, Hitler planeaba construir un \"museo de una raza extinta\".\nEl l\u00edder nazi Adolf Hitler\u00a0quer\u00eda construir\u00a0el \"museo de una raza extinta\", en el cual se exhibir\u00edan objetos de los jud\u00edos despu\u00e9s de haberlos exterminado. \ud83d\uddbc\ud83d\ude35", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": true, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 13909, "forwards": 42, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 130, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-19T15:01:00+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \n1 de cada 6 personas tiene miedo a subirse en un avi\u00f3n. \ud83d\udee9", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 13779, "forwards": 17, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 129, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-19T14:44:55+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nCada mes que comienza en Domingo tiene un Viernes 13 y cada mes que comienza en Jueves tiene un Martes 13. \ud83d\udcc6", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 14379, "forwards": 91, "replies": null, "edit_date": "2019-08-19T14:57:46+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 126, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-18T23:30:46+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLas primeras palmeras crecieron en el polo norte.\u2744\ufe0f\ud83c\udf34", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 14142, "forwards": 40, "replies": null, "edit_date": "2019-08-18T23:30:54+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 125, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-18T17:48:51+00:00", "message": "#Ojoaldato \ud83d\udc40\n\u00bfC\u00f3mo mejora el cuerpo despu\u00e9s de dejar de fumar? \ud83d\udeac\n2\u20e30\u20e3 minutos.\nDisminuye la frecuencia card\u00edaca.\n1\u20e32\u20e3 horas.\nSe normaliza la concentraci\u00f3n de mon\u00f3xido de carbono en sangre.\n2\u20e3 semanas.\nComienza a disminuir el riesgo de infarto de miocardio y mejora la funci\u00f3n pulmonar.\n1\u20e3 mes.\nEntre el primer mes y los 9 meses, disminuyen la tos y la dificultad para respirar.\n1\u20e3 a\u00f1o.\nEl riesgo de cardiopat\u00eda coronaria es un 50% inferior al de un fumador.\n5\u20e3 a\u00f1os.\nLa posiblidad de accidentes cerebrovasculares se iguala a la de un no fumador.\n\ud83d\udd1f a\u00f1os.\nBaja el riesgo de c\u00e1ncer de pulm\u00f3n en un 50%, tambi\u00e9n disminuye la posiblidad de c\u00e1ncer de boca, garganta, es\u00f3fago, vejiga y p\u00e1ncreas.\n1\u20e35\u20e3 a\u00f1os.\nEl riesgo de cardiopat\u00eda coronaria es equivalente al de un no fumador.\n@aprendealgo \ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}, {"_": "MessageEntityHashtag", "offset": 0, "length": 10}, {"_": "MessageEntityItalic", "offset": 14, "length": 49}, {"_": "MessageEntityMention", "offset": 774, "length": 12}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 774, "length": 12}], "views": 15072, "forwards": 142, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 124, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-18T17:36:41+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nEl 94% de las personas marcan el wifi como el equipamiento m\u00e1s importante en su d\u00eda a d\u00eda. \ud83d\udcf6", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 13546, "forwards": 26, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "MessageService", "id": 121, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-17T21:56:02+00:00", "action": {"_": "MessageActionPinMessage"}, "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": true, "post": true, "legacy": false, "from_id": null, "reply_to": {"_": "MessageReplyHeader", "reply_to_msg_id": 111, "reply_to_peer_id": null, "reply_to_top_id": null}, "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 120, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-17T21:55:50+00:00", "message": "\ud83c\udf54Especial de la comida chatarra\ud83c\udf5f\n\u00bfLo sab\u00edas? \nMientras m\u00e1s comida r\u00e1pida consuma una persona, m\u00e1s probabilidades tendr\u00e1 de\u00a0sufrir una depresi\u00f3n. \ud83d\ude2a", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 47}], "views": 14495, "forwards": 40, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 118, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-17T21:55:50+00:00", "message": "\ud83c\udf54Especial de la comida chatarra\ud83c\udf5f\n\u00bfLo sab\u00edas? \nLa comida altamente cal\u00f3rica y con elevados niveles de grasa puede ser\u00a0tan adictiva como las drogas y el alcohol. \ud83c\udf7a\ud83d\udc8a", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 47}], "views": 13919, "forwards": 25, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 117, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-17T21:55:50+00:00", "message": "\ud83c\udf54Especial de la comida chatarra\ud83c\udf5f\n\u00bfLo sab\u00edas?\nLas mujeres, por lo general, ordenan dos veces m\u00e1s ingredientes vegetales\u00a0en sus pizzas que los hombres. \ud83e\udd6c\ud83e\udd52", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 46}], "views": 13732, "forwards": 15, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 116, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-17T21:55:50+00:00", "message": "\ud83c\udf54Especial de la comida chatarra\ud83c\udf5f\n\u00bfLo sab\u00edas? \nLa mayor\u00eda de nutricionistas recomiendan\u00a0no comer comida basura m\u00e1s de una vez al mes. \ud83c\udf55\u274c", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 47}], "views": 13612, "forwards": 28, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 115, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-17T21:55:50+00:00", "message": "\ud83c\udf54Especial de la comida chatarra\ud83c\udf5f\n\u00bfLo sab\u00edas? \nLas cadenas de comida r\u00e1pida (que todos por suerte o por desgracia conocemos) ganan m\u00e1s dinero por los\u00a0refrescos y las patatas fritas\u00a0que por los alimentos que venden. \ud83e\udd64\ud83c\udf5f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 47}], "views": 13341, "forwards": 23, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 114, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-17T21:55:50+00:00", "message": "\ud83c\udf54Especial de la comida chatarra\ud83c\udf5f\n\u00bfLo sab\u00edas? \nComer demasiada comida chatarra nos dar\u00e1 una dosis alta en calor\u00edas, lo que est\u00e1 altamente relacionado con la posibilidad de sufrir de\u00a0falta de memoria en la tercera edad.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 48}], "views": 13231, "forwards": 30, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 113, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-17T21:55:50+00:00", "message": "\ud83c\udf54Especial de la comida chatarra\ud83c\udf5f\n\u00bfLo sab\u00edas? \nPara quemar las calor\u00edas que nos aporta una sola hamburguesa doble con queso debemos caminar alrededor de 14 kil\u00f3metros. \ud83e\udd75\ud83c\udfc3\ud83c\udffb\u200d\u2642", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 34}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 35, "length": 12}], "views": 13243, "forwards": 32, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 112, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-17T21:55:50+00:00", "message": "\ud83c\udf54Especial de la comida chatarra\ud83c\udf5f\n\u00bfLo sab\u00edas? \nUna sola hamburguesa puede contener carne de m\u00e1s de 100 vacas. \ud83d\udc04", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 34}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 35, "length": 12}], "views": 13278, "forwards": 37, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 111, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-17T21:55:38+00:00", "message": "A continuaci\u00f3n el especial de comida chatarra, espero que les guste. \ud83d\ude0a", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 71}], "views": 13074, "forwards": 6, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 109, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-17T20:39:18+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nBeneficios de la risa para el coraz\u00f3n. \u2764\ufe0f\ud83d\ude04\nLa risa tiene impresionantes beneficios para nuestro coraz\u00f3n, ya que es capaz de aumentar la circulaci\u00f3n de la sangre hasta en un 20%. Desde la Fundaci\u00f3n espa\u00f1ola del coraz\u00f3n, se\u00f1alan que re\u00edr activa los sistemas, como el respiratorio, el neurol\u00f3gico y el cardiovascular, cabe destacar que aumenta la liberaci\u00f3n de endorfinas que ayudan a la vasodilataci\u00f3n.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 56}], "views": 13957, "forwards": 71, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 108, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-17T19:15:46+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nBeneficios del sexo para el coraz\u00f3n. \u2764\ufe0f\ud83d\udd25\nTener orgasmos tres veces a la semana disminuye un 50% nuestro riesgo de padecer enfermedades cardiovasculares. En general, cualquier ejercicio que active nuestro ritmo card\u00edaco ser\u00e1 positivo para mantener la salud de nuestro coraz\u00f3n.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 54}], "views": 14928, "forwards": 222, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 107, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-17T14:53:43+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLas personas que entienden el sarcasmo son muy buenas leyendo la mente de otros. \ud83d\ude33", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 14276, "forwards": 77, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 106, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-17T14:50:20+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLas personas inteligentes se subestiman, las personas ignorantes se consideran genios.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 14135, "forwards": 90, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 105, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-16T19:49:30+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas que?\nLa jirafa es el \u00fanico mam\u00edfero que no tiene cuerdas vocales, por lo que es completamente muda.\ud83e\udd92", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 14216, "forwards": 38, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 104, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-16T19:47:25+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas que?\nEl mosquito tiene 47 dientes.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 14135, "forwards": 73, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "MessageService", "id": 103, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-16T18:27:05+00:00", "action": {"_": "MessageActionPinMessage"}, "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": true, "post": true, "legacy": false, "from_id": null, "reply_to": {"_": "MessageReplyHeader", "reply_to_msg_id": 99, "reply_to_peer_id": null, "reply_to_top_id": null}, "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 102, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-16T18:22:56+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas? \nLas personas que se sientan en la parte trasera del avi\u00f3n tienen mayor oportunidad de sobrevivir a un accidente a\u00e9reo. \ud83d\udee9\nUn estudio compar\u00f3 las cifras de sobrevivientes en m\u00e1s de 40 a\u00f1os de vuelos que se estrellaron y descubri\u00f3 que aquellos que estaban sentados en la parte trasera del avi\u00f3n ten\u00edan un 40 por ciento m\u00e1s de probabilidades de sobrevivir al\u00a0 choque, que los que estaban sentados al frente.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5096256980976248962, "access_hash": -1801498971444652807, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 0, 102, 98, 136, 54, 31, 250, 24, 164, 122, 147, 96, 163, 63, 235, 56, 231, 109, 141, 253, 87, 59], "date": "2019-08-16T18:21:47+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 36, 40, 217, 162, 138, 40, 1, 9, 192, 160, 116, 164, 235, 78, 160, 2, 138, 70, 56, 30, 244, 80, 4, 83, 69, 189, 122, 244, 231, 165, 51, 236, 253, 57, 255, 0, 199, 106, 205, 20, 88, 10, 134, 219, 156, 110, 235, 199, 74, 104, 178, 216, 202, 119, 231, 159, 74, 182, 69, 58, 149, 128, 102, 221, 184, 57, 233, 69, 62, 138, 96, 20, 81, 69, 0, 6, 144, 116, 162, 138, 0, 90, 40, 162, 128, 63]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 288, "size": 13284}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 630, "h": 567, "size": 27339}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 13, "length": 121}], "views": 14366, "forwards": 50, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 101, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-16T17:50:43+00:00", "message": "\ud83d\udea8Datos que pueden salvar tu vida\ud83d\ude91\nLa principal causa de muerte en los incendios caseros es m\u00e1s por el humo que por el fuego en s\u00ed, as\u00ed que no se te olvide mantenerte en el piso y rodar si alguna vez te encuentras en una situaci\u00f3n similar.\n@aprendealgo \ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5096256980976248961, "access_hash": -8213818890532058495, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 0, 101, 98, 136, 54, 31, 57, 239, 240, 228, 133, 26, 229, 166, 83, 224, 153, 46, 105, 55, 13, 71], "date": "2019-08-16T17:49:11+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 28, 40, 188, 203, 145, 138, 129, 151, 25, 201, 233, 235, 66, 206, 124, 172, 247, 2, 169, 188, 146, 78, 217, 60, 10, 24, 34, 81, 58, 111, 25, 251, 190, 167, 161, 169, 198, 1, 235, 197, 82, 218, 163, 252, 77, 76, 200, 184, 45, 27, 228, 113, 88, 201, 242, 179, 104, 198, 229, 210, 49, 69, 87, 73, 182, 46, 28, 228, 1, 159, 122, 43, 72, 59, 173, 76, 165, 27, 59, 16, 7, 202, 113, 81, 182, 113, 158, 0, 160, 0, 20, 241, 222, 152, 195, 229, 35, 218, 152, 32, 39, 229, 235, 70, 126, 97, 239, 73, 198, 222, 148, 21, 5, 134, 71, 74, 150, 90, 149, 137, 153, 184, 201, 162, 163, 36, 245, 201, 230, 138, 81, 86, 67, 148, 238, 207]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 228, "size": 23054}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 730, "h": 520, "size": 79741}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 35}, {"_": "MessageEntityMention", "offset": 241, "length": 12}], "views": 14271, "forwards": 34, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 100, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-16T17:50:38+00:00", "message": "Nos preocupamos por ti, por eso te daremos otro dato que podr\u00eda salvar tu vida. \ud83d\udea8", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 82}], "views": 14608, "forwards": 6, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 99, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-16T17:41:24+00:00", "message": "\ud83d\udea8Datos que pueden salvar tu vida\ud83d\ude91\nEn caso de que te encajes un cuchillo, una navaja o cualquier otro objeto, no lo retires por tu cuenta, ya que mientras lo dejes retendr\u00e1 los vasos sangu\u00edneos. Espera a que los especialistas lo hagan. \ud83d\udc89", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5093843862190925918, "access_hash": 1938114976284618714, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 0, 99, 98, 136, 54, 31, 40, 5, 124, 122, 37, 43, 150, 43, 24, 64, 250, 133, 202, 70, 224, 61], "date": "2019-08-16T17:41:24+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 30, 40, 179, 0, 112, 128, 55, 24, 169, 27, 12, 48, 216, 230, 147, 0, 143, 95, 198, 152, 85, 1, 200, 4, 31, 94, 113, 89, 92, 213, 34, 25, 173, 138, 243, 31, 35, 210, 170, 147, 90, 41, 55, 247, 193, 30, 253, 169, 147, 91, 199, 62, 90, 50, 3, 122, 138, 181, 39, 212, 205, 193, 116, 35, 187, 32, 199, 2, 0, 48, 113, 205, 21, 28, 118, 243, 53, 210, 9, 51, 199, 2, 138, 181, 169, 155, 86, 45, 69, 38, 83, 24, 228, 83, 102, 144, 237, 43, 145, 147, 78, 130, 48, 78, 77, 67, 116, 161, 28, 237, 254, 42, 198, 199, 66, 105, 177, 169, 41, 2, 172, 69, 42, 224, 14, 149, 81, 58, 82, 224, 231, 131, 138, 174, 82, 121, 181, 177, 160, 28, 81, 84, 227, 145, 178, 222, 139, 214, 138, 90, 162, 149, 153]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 240, "size": 12264}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 624, "h": 468, "size": 23227}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 35}], "views": 15352, "forwards": 42, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 98, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-16T15:45:11+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nExisten 5 regiones en el mundo libre de armas nucleares. \ud83e\udda0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 14853, "forwards": 10, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 96, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-16T14:54:48+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nPor cada 10 o 15 minutos de carcajadas al d\u00eda se consumen entre 10 y 40 calor\u00edas. Aunque no son demasiadas, s\u00ed resulta algo beneficioso. \ud83d\ude01", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 14431, "forwards": 34, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 95, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-16T12:14:13+00:00", "message": "#Ojoaldato; Puede evitar las arrugas.\n\u00bfDeseas conservar tu rostro m\u00e1s joven y libre de arrugas? \u00a1Empieza a re\u00edr! Adem\u00e1s, es un tratamiento de belleza sencillo y natural. \ud83d\ude00", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityHashtag", "offset": 0, "length": 10}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 10}], "views": 13003, "forwards": 32, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 94, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-15T21:51:13+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas que?\nLa Thanatophobia es el miedo a perder a alguien que amas.\ud83e\udd7a", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 13805, "forwards": 214, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 93, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-15T17:59:00+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas Que?\nA las cucarachas les dan tanto asco los humanos, que si son tocadas por uno no solo correran, sino que inmediatamente comienzan a limpiarse.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 13618, "forwards": 140, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 92, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-15T17:55:46+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas Que?\nLos Simpson estrenar\u00e1n en octubre como especial de Halloween, un nuevo capitulo de \"La casita del terror\" como una parodia a Stranger Things. El capitulo de este a\u00f1o sera el 666 de su historia\ud83d\ude28.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 12590, "forwards": 66, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 91, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-15T00:46:04+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nIgual de beneficioso es re\u00edr como\u00a0llorar. Las dos emociones ayudan a liberar energ\u00edas positivas y negativas.\u00a0Llorar\u00a0no es del todo malo, tambi\u00e9n es\u00a0bueno para la salud del cuerpo y emocional. El llanto se considera una expresi\u00f3n emocional de cualquier ser humano. \ud83d\ude22", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 12769, "forwards": 46, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 90, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-14T17:14:23+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nSeg\u00fan la\u00a0Fundaci\u00f3n Espa\u00f1ola del Coraz\u00f3n,\u00a0escuchar m\u00fasica\u00a0mientras se hace ejercicio, es una de las formas m\u00e1s efectivas de ayudar a la oxigenaci\u00f3n del coraz\u00f3n. Esto se debe a que\u00a0la m\u00fasica aumenta hasta en 25% el di\u00e1metro de los vasos sangu\u00edneos, as\u00ed como la oxigenaci\u00f3n de este trabajador sin descanso. \ud83c\udfc3\ud83c\udffb\u200d\u2642\ud83c\udfb6", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 12595, "forwards": 49, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 89, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-13T21:00:04+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9?\nComer pizza una vez a la semana, reduce el riesgo de c\u00e1ncer de es\u00f3fago. \ud83c\udf55", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 12614, "forwards": 118, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 86, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-13T16:33:50+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9?\nComer almendra antes de beber alcohol, disminuye la posibilidad de embriagarse todo gracias a la amigdalina. \ud83c\udf7b", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 12222, "forwards": 105, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 85, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-13T15:19:18+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9?\nCuando se miran a los ojos hay esa comunicaci\u00f3n sin tener que decir una palabra. \ud83d\ude0d\nSe ha comprobado que cuando alguien est\u00e1 mirando a esa persona que le interesa el cuerpo produce una sustancia qu\u00edmica llamada feniletilamina, la cual est\u00e1 asociada con la respuesta\u00a0de quedarse o huir.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 92}], "views": 12419, "forwards": 115, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 83, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-12T18:18:05+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9?\nSi haces reir a una persona por cierto tiempo puede morir de un paro respiratorio, ya que los musculos alrededor de los pulmones se contraen y pueden hacer perder el 75% del aire. \ud83d\ude02\u2620", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 14986, "forwards": 126, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 82, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-12T17:29:51+00:00", "message": "#Ojoaldato \ud83d\udc40\n\u00bfC\u00f3mo salir de una corriente marina? \nNada paralelamente a la orilla en vez de nadar hacia ella, las corrientes de resaca son muy largas pero estrechas. \ud83c\udf0a", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5082377987432753293, "access_hash": 7096489730788774579, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 0, 82, 98, 136, 54, 31, 245, 194, 188, 185, 18, 24, 37, 231, 78, 22, 53, 173, 35, 84, 240, 5], "date": "2019-08-12T15:53:49+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 28, 40, 187, 185, 253, 127, 74, 79, 49, 191, 191, 250, 82, 236, 115, 159, 144, 227, 235, 65, 86, 3, 152, 205, 93, 204, 210, 19, 204, 111, 239, 209, 230, 54, 113, 190, 163, 32, 131, 211, 159, 74, 144, 43, 109, 226, 51, 205, 23, 18, 65, 189, 253, 127, 74, 40, 195, 129, 194, 31, 214, 138, 119, 11, 3, 17, 232, 199, 31, 237, 83, 14, 222, 133, 78, 125, 119, 100, 213, 159, 45, 119, 103, 30, 212, 108, 95, 238, 138, 199, 218, 35, 78, 66, 174, 126, 124, 226, 159, 187, 113, 31, 32, 252, 27, 6, 167, 42, 190, 130, 143, 45, 14, 56, 239, 79, 218, 33, 114, 50, 12, 12, 158, 31, 254, 251, 162, 148, 40, 51, 99, 28, 115, 69, 30, 209, 7, 41]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 221, "size": 25981}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 553, "size": 105264}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1280, "h": 885, "size": 166872}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityHashtag", "offset": 0, "length": 10}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 10}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 14, "length": 37}], "views": 11461, "forwards": 45, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 81, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-12T15:39:36+00:00", "message": "#Ojoaldato \ud83d\udc40\nSi alguna vez te muerde una serpiente, huye de ella inmediatamente y cuando lo hagas mu\u00e9vete lo m\u00e1s despacio reduciendo tus movimientos al m\u00ednimo para evitar que el veneno se expanda. Intenta recordar c\u00f3mo era la serpiente para explicarle al m\u00e9dico lo m\u00e1s exactamente posible su aspecto y que \u00e9l pueda distinguirla para as\u00ed saber qu\u00e9 tipo de veneno se trata. \ud83d\udc0d", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}, {"_": "MessageEntityHashtag", "offset": 0, "length": 10}], "views": 11161, "forwards": 25, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 80, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-12T15:33:36+00:00", "message": "\u00bfLo sab\u00edas?\nLa mayor\u00eda de los tel\u00e9fonos celulares pueden marcar el n\u00famero de emergencia local cuando se encuentran bloqueados e incluso sin la tarjeta \"SIM\" \ud83d\udcf1\ud83d\udcf6", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5082377987432753291, "access_hash": -507563186285176256, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 0, 80, 98, 136, 54, 31, 137, 157, 29, 105, 224, 251, 113, 161, 38, 116, 217, 129, 113, 130, 83, 107], "date": "2019-08-12T15:32:41+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 24, 40, 164, 13, 59, 52, 192, 120, 169, 99, 92, 224, 183, 9, 158, 73, 168, 44, 83, 110, 178, 28, 228, 130, 71, 173, 33, 136, 68, 70, 9, 57, 29, 205, 77, 19, 134, 229, 122, 100, 226, 155, 118, 112, 233, 244, 171, 107, 66, 22, 228, 4, 209, 77, 44, 1, 162, 164, 177, 240, 69, 189, 129, 127, 150, 49, 212, 211, 174, 101, 243, 24, 42, 128, 21, 120, 2, 138, 40, 17, 28, 115, 52, 99, 1, 51, 138, 101, 196, 230, 82, 50, 187, 113, 69, 20, 192, 139, 38, 138, 40, 160, 15]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 197, "size": 15099}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 700, "h": 431, "size": 45844}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 11}], "views": 10711, "forwards": 13, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 79, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-12T11:25:12+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9?\nel 90% de las pel\u00edculas estadounidenses que se grabaron antes del a\u00f1o 1929 se han perdido para siempre, pues no se hicieron copias. \ud83c\udfac", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 10834, "forwards": 15, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 78, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-11T23:32:21+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9?\nUna hormiga puede cargar 60 veces su propio peso. Para que te hagas una idea, ser\u00eda como ver un ni\u00f1o peque\u00f1o cargando un coche sobre sus espaldas, como un superh\u00e9roe. \ud83d\udc1c", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5080126187619067919, "access_hash": -8222110938778839164, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 0, 78, 98, 136, 54, 31, 174, 14, 214, 205, 199, 12, 129, 66, 155, 47, 228, 84, 232, 69, 245, 172], "date": "2019-08-11T23:31:18+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 19, 40, 188, 131, 7, 37, 115, 76, 149, 73, 36, 133, 63, 149, 58, 54, 44, 64, 220, 105, 28, 144, 72, 222, 127, 58, 192, 223, 169, 81, 241, 188, 134, 236, 51, 89, 178, 72, 119, 103, 53, 163, 114, 153, 59, 131, 12, 142, 228, 214, 116, 170, 128, 252, 172, 73, 207, 225, 85, 0, 153, 32, 25, 25, 36, 40, 162, 161, 207, 60, 145, 69, 93, 136, 230, 53, 34, 99, 184, 115, 77, 145, 155, 113, 228, 209, 69, 98, 108, 65, 51, 18, 48, 79, 24, 170, 190, 244, 81, 90, 199, 99, 25, 238, 32, 230, 138, 40, 170, 36]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 151, "size": 12044}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 700, "h": 330, "size": 35168}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 11091, "forwards": 26, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 77, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-11T23:27:58+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nAproximadamente dos tercios de las personas que hay en el mundo nunca han visto la nieve. \u00bfLo has hecho t\u00fa? \ud83e\udd14\u2744\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 10695, "forwards": 24, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 76, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-11T18:13:28+00:00", "message": "#Ojoaldato \ud83d\udc40 \nLos beneficios de la Coca Cola. \ud83e\udd64\n\u2022La coca-cola revitaliza tus sentidos por su enorme contenido de cafe\u00edna te mantiene despierto y activo d\u00farate mucho tiempo.\u00a0\n\u2022La coca-cola te ayuda a digerir m\u00e1s r\u00e1pido los alimentos pesados como las carnes y le facilita el trabajo a tu estomago.\n\u2022Si quieres pasar un buen rato con tus amigos, no es necesario que bebas alcohol, la coca-cola te ayuda mucho a mantener a tus amigos y a vos despiertos en una conversaci\u00f3n muy larga.\n\u2022La coca-cola puede reemplazar f\u00e1cilmente al agua en la hora de una deshidrataci\u00f3n o despu\u00e9s de un buen juego de futbol.\n@Aprendealgo \ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 49}, {"_": "MessageEntityHashtag", "offset": 0, "length": 10}, {"_": "MessageEntityMention", "offset": 603, "length": 12}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 603, "length": 12}], "views": 11456, "forwards": 82, "replies": null, "edit_date": "2019-08-11T18:16:50+00:00", "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 75, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-11T14:50:24+00:00", "message": "#Ojoaldato \ud83d\udc40\nSi\u00a0alguien te\u00a0apunta con un\u00a0arma, debes mantener el\u00a0contacto visual. \ud83e\udd28\nTener que tratar con una persona que tiene un\u00a0arma es\u00a0una de\u00a0las ideas m\u00e1s terror\u00edficas que pasan por la\u00a0mente de\u00a0cualquiera. Sin embargo, por m\u00e1s dif\u00edcil que parezca,\u00a0mantener el\u00a0contacto visual con el\u00a0hombre armado es\u00a0lo\u00a0mejor que puedes hacer.\u00a0Mir\u00e1ndolo directamente a\u00a0los ojos, lo\u00a0har\u00e1s sentir inc\u00f3modo e\u00a0incluso se\u00a0sentir\u00e1 mal por lo\u00a0que est\u00e1 haciendo. Adem\u00e1s, si\u00a0el\u00a0delincuente quiere robarte, podr\u00eda alejarse porque quiz\u00e1s se\u00a0averg\u00fcence de\u00a0que reconozcas su\u00a0rostro. Recuerda que la\u00a0persona del otro lado todav\u00eda es\u00a0un\u00a0ser humano y\u00a0solo se\u00a0siente m\u00e1s fuerte que t\u00fa\u00a0porque est\u00e1 sosteniendo un\u00a0arma.\n@Aprendealgo \ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5080126187619067902, "access_hash": -5348829389619176707, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 0, 75, 98, 136, 54, 31, 168, 163, 115, 61, 227, 44, 21, 88, 220, 94, 28, 108, 76, 209, 61, 170], "date": "2019-08-11T14:49:13+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 23, 40, 175, 120, 191, 101, 218, 170, 126, 240, 201, 53, 92, 78, 79, 83, 86, 47, 124, 201, 225, 73, 12, 100, 40, 227, 53, 73, 16, 143, 155, 166, 41, 45, 55, 27, 212, 187, 99, 243, 204, 1, 24, 198, 122, 250, 212, 142, 210, 161, 124, 42, 16, 15, 30, 166, 172, 105, 86, 234, 203, 231, 17, 192, 39, 109, 84, 187, 2, 59, 183, 25, 92, 169, 56, 252, 106, 94, 163, 90, 13, 156, 187, 8, 201, 27, 64, 57, 35, 210, 138, 138, 73, 9, 129, 143, 175, 25, 162, 169, 33, 54, 95, 18, 201, 19, 146, 15, 31, 221, 237, 75, 60, 118, 242, 194, 102, 108, 198, 170, 126, 112, 163, 249, 81, 69, 83, 68, 38, 87, 125, 76, 195, 0, 130, 217, 74, 168, 254, 38, 229, 170, 25, 35, 243, 45, 161, 151, 119, 206, 223, 41, 7, 191, 189, 20, 80, 145, 87, 9, 157, 22, 206, 40, 215, 146, 196, 179, 147, 223, 20, 81, 69, 2, 63]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 180, "size": 15144}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 728, "h": 409, "size": 48196}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 81}, {"_": "MessageEntityHashtag", "offset": 0, "length": 10}, {"_": "MessageEntityMention", "offset": 690, "length": 12}], "views": 11425, "forwards": 70, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 74, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-11T14:41:36+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nLos l\u00edmites del cuerpo humano generalmente siguen la\u00a0regla de tres.\n\u2022Tres minutos sin aire.\n\u2022Tres horas sin refugio en climas extremos.\n\u2022Tres d\u00edas sin beber agua.\n\u2022Tres semanas sin consumir alimentos.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 10095, "forwards": 65, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 73, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-11T04:59:29+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9?\n\u00a0El virus de la gripa puede sobrevivir 10 d\u00edas en el dinero, por eso siempre se deben lavar las manos despu\u00e9s de manejarlo. \ud83e\udda0\ud83d\udcb8", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 9967, "forwards": 38, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 72, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-10T23:55:47+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9?\nEn China se castiga con pena de muerte a quien mate o maltrate a un oso panda. \ud83d\udc3c\ud83c\udde8\ud83c\uddf3", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 10130, "forwards": 43, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 71, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-10T23:51:55+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9?\nLos colmillos de un elefante nunca dejan de crecer, por lo que los colmillos enormes pueden indicarnos que un elefante es viejo. \ud83d\udc18", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 9748, "forwards": 13, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 70, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-10T17:03:40+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nCada a\u00f1o, en Estados Unidos, nacen m\u00e1s de cuatro millones de ni\u00f1os. \ud83d\udc76\ud83c\udffb\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 9789, "forwards": 11, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 69, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-10T04:12:17+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \n\u00a1Besar es s\u00faper saludable! Quemas seis calor\u00edas, fortaleces tu sistema inmunol\u00f3gico, alivias el dolor y previenes caries. \ud83d\udc8b", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 10723, "forwards": 158, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 68, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-09T22:49:17+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9?\nBeber suficiente agua incrementa tu concentraci\u00f3n y con esto tu rendimiento en los ex\u00e1menes. \u270d\ud83c\udffb\ud83d\udeb0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 10140, "forwards": 57, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 67, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-09T22:41:59+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9?\nLos perros no pueden ver la TV pero simulan que les gusta para poder estar cerca de ti. \ud83d\udc36", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 10164, "forwards": 86, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 63, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-09T18:00:46+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nSeg\u00fan los consumidores\u00a0(y existen varios estudios que avalan esta afirmaci\u00f3n), Coca Cola\u00a0es la marca m\u00e1s ligada\u00a0al concepto de\u00a0\u201cfelicidad\u201d. \ud83e\udd64\ud83d\ude01", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 9848, "forwards": 24, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 62, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-09T17:38:58+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nRhythm\u00a0(ritmo) \ud83d\udd7a\ud83c\udffb es la \u00fanica palabra del ingl\u00e9s que no cuenta con ninguna vocal. \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 9802, "forwards": 45, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 61, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-09T17:07:05+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \n\u00bfBesar ayuda a quemar calor\u00edas? \ud83d\udc8b\ud83e\udd75\nDe acuerdo a investigaciones realizadas, se ha determinado que al besar se puede quemar aproximadamente de 2 a 3 calor\u00edas por minuto.\nOtros estudios explican que los besos ayudan a reducir el estr\u00e9s, los niveles de colesterol y elevan la\u00a0oxitocina, conocida como la mol\u00e9cula del amor.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 14, "length": 36}], "views": 13577, "forwards": 220, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 60, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-09T03:25:20+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9?\nSi no fuera por las ara\u00f1as, los insectos se multiplicarian de tal forma que acabar\u00edan con nosotros. \ud83d\udd77", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 9802, "forwards": 66, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 59, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-09T03:23:17+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9?\nSi permaneces en la oscuridad total, durante aproximadamente tres d\u00edas podr\u00edas quedar ciego. \ud83d\udc40\ud83c\udf11", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 9672, "forwards": 64, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 58, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-08T22:27:18+00:00", "message": "\ud83d\udc80Misterios sin resolver\ud83d\udd0d\nExperiencias cercanas a la muerte. \u2620\nSe manifiestan como vivencias m\u00edsticas, como caminar hac\u00eda la luz al final del t\u00fanel, reunirse con sus seres queridos, o tener un sentimiento de paz, los cuales sugieren una existencia despu\u00e9s de la muerte. Los esc\u00e9pticos sugieren que dichas experiencias pueden explicarse como alucinaciones de un cerebro traumatizado.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5071247828793272386, "access_hash": 6020496391107829242, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 0, 58, 98, 136, 54, 31, 225, 25, 57, 223, 146, 82, 140, 245, 62, 254, 160, 224, 241, 168, 191, 208], "date": "2019-08-08T22:26:19+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 30, 40, 200, 197, 57, 99, 207, 106, 154, 27, 115, 35, 17, 232, 42, 245, 189, 137, 46, 63, 187, 239, 76, 155, 153, 141, 9, 3, 59, 77, 48, 138, 221, 154, 205, 12, 27, 227, 59, 129, 244, 172, 137, 161, 117, 36, 237, 56, 29, 232, 25, 6, 5, 20, 180, 80, 5, 152, 110, 10, 63, 214, 173, 46, 164, 227, 229, 92, 99, 222, 178, 243, 74, 31, 20, 238, 43, 26, 31, 110, 145, 32, 17, 130, 0, 21, 78, 73, 221, 250, 183, 21, 25, 124, 210, 102, 144, 236, 45, 20, 153, 162, 128, 63]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 240, "size": 8937}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 611, "h": 458, "size": 16641}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 26}], "views": 9484, "forwards": 13, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 55, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-08T17:18:14+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nBasado en un estudio psicol\u00f3gico sentir atracci\u00f3n hacia una persona solo dura un m\u00e1ximo de 4 meses, si excede ya est\u00e1s enamorado. \u2764\ufe0f\ud83d\ude0d", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 14282, "forwards": 291, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 52, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-08T02:14:02+00:00", "message": "\u26a0\ufe0fAnimales en peligros de extinci\u00f3n\ud83e\udd8f\nEl hecho de que el rinoceronte no tenga\u00a0depredadores\u00a0naturales deber\u00eda significar que est\u00e1n a salvo en su\u00a0h\u00e1bitat natural. Por desgracia, no es as\u00ed en absoluto, pues los humanos los han destruido y siguen haci\u00e9ndolo, en cantidades masivas, ya que usan el polvo de sus cuernos para algunos medicamentos. Los seres humanos matan al rinoceronte, tambi\u00e9n ocupan las zonas del h\u00e1bitat natural de este animal, lo que hace que sea muy dif\u00edcil para ellos encontrar suficiente alimento y agua para sobrevivir. \n\u00a1Difunde no permitas que sigan matando a este gran animal! \ud83d\ude21", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5069222421000726639, "access_hash": -5483504701923503301, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 0, 52, 98, 136, 54, 31, 3, 142, 65, 74, 151, 90, 24, 215, 164, 219, 224, 194, 133, 166, 15, 6], "date": "2019-08-08T02:13:50+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 30, 40, 188, 5, 46, 43, 62, 220, 220, 228, 0, 199, 25, 254, 46, 106, 251, 62, 210, 170, 65, 57, 238, 42, 238, 98, 213, 133, 60, 2, 79, 0, 84, 112, 204, 38, 25, 80, 113, 156, 84, 216, 205, 53, 0, 0, 236, 24, 31, 76, 80, 0, 69, 20, 213, 114, 65, 222, 54, 226, 138, 46, 22, 51, 128, 3, 174, 120, 230, 158, 211, 128, 224, 22, 36, 250, 231, 165, 48, 103, 166, 126, 180, 109, 86, 1, 74, 131, 250, 86, 23, 55, 176, 230, 188, 11, 31, 202, 237, 159, 173, 63, 230, 254, 39, 44, 41, 162, 40, 178, 14, 206, 105, 88, 122, 83, 108, 44, 7, 149, 255, 0, 235, 209, 73, 156, 209, 74, 224, 127]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 240, "size": 23060}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 448, "h": 336, "size": 33425}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 37}], "views": 18583, "forwards": 43, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 51, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-08T00:08:31+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9?\nLa miel es el \u00fanico alimento que no se estropea, se ha encontrado miel en las tumbas egipcias en perfecto estado. \ud83c\udf6f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 8679, "forwards": 32, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 50, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-08T00:04:58+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nLa risa destruye c\u00e9lulas cancerosas y reduce el riesgo de c\u00e1ncer en un 25%. \ud83d\ude04", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 8985, "forwards": 82, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 49, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-07T23:58:22+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nEl cerebro se olvida deliberadamente de ciertos recuerdos a fin de evitar la sobrecarga de informaci\u00f3n y las resacas emocionales. \ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 8691, "forwards": 32, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 48, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-07T19:37:14+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nEl 88% de los hombres confunde el comportamiento amigable de las mujeres con el coqueteo. \ud83d\ude0a\ud83d\ude0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 9340, "forwards": 98, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 46, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-07T16:20:43+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9?\nAlgunos billonarios aseguran que el secreto de su fortuna es la biblia. \u26ea\ufe0f\ud83d\udcb8", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [], "views": 8281, "forwards": 29, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 45, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-07T15:32:42+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nEl 92% del dolor de cabeza que te da en el d\u00eda es ocasionado por el estr\u00e9s, y con s\u00f3lo decir \"no me duele, no tengo nada\" el cerebro reacciona a esa petici\u00f3n y te deja de doler la cabeza, sin necesidad de alg\u00fan medicamento. \ud83d\udc8a", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 9353, "forwards": 153, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 44, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-07T15:19:29+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nEl 90% de las personas que ocultan sus sentimientos suelen sentirme m\u00e1s solas y que no cuentan con nadie. \ud83e\udd7a\ud83d\ude14", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 9034, "forwards": 74, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 43, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-07T15:17:35+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nSi una parte de tu cuerpo se queda dormida, puedes despertarla con solo sacudir la cabeza. \ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 9065, "forwards": 92, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 41, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-07T14:26:55+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nInvestigaciones han comprobado que cuando dos personas se gustan o se quieren\u00a0sincronizan sus ritmos card\u00edacos si fijan su mirada durante tres minutos continuos. \u2764\ufe0f\ud83d\ude0d", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 13423, "forwards": 156, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 40, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-07T03:15:52+00:00", "message": "\ud83d\ude31\u2603Misterios\u2744\ufe0f\ud83c\udf28\nEl\u00a0abominable hombre de las nieves, o\u00a0Yeti, es una criatura legendaria, perteneciente a la mitolog\u00eda de las regiones de\u00a0Nepal\u00a0y el\u00a0T\u00edbet.\nSe supone que el\u00a0hombre de las nieves, estar\u00eda emparentado de alguna manera con el\u00a0Pie Grande\u00a0norteamericano. Se habla de una misma especie que desarroll\u00f3 diferentes caracter\u00edsticas, sobretodo en su pelaje, debido a las diferencias clim\u00e1ticas de sus distintos h\u00e1bitats.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5066970621187041325, "access_hash": 6403467205013650843, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 0, 40, 98, 136, 54, 31, 175, 20, 152, 42, 219, 33, 88, 89, 168, 127, 52, 166, 123, 238, 48, 228], "date": "2019-08-07T03:14:54+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 40, 40, 174, 165, 136, 167, 3, 131, 233, 72, 185, 61, 6, 5, 15, 133, 234, 71, 227, 72, 9, 1, 38, 161, 157, 240, 54, 226, 156, 147, 38, 58, 212, 115, 50, 149, 226, 128, 176, 176, 200, 65, 25, 60, 102, 138, 108, 96, 50, 98, 138, 46, 22, 38, 61, 62, 149, 3, 28, 191, 38, 164, 103, 192, 170, 228, 228, 230, 128, 31, 128, 6, 5, 49, 137, 205, 56, 122, 247, 169, 213, 6, 7, 20, 54, 52, 130, 218, 34, 70, 104, 171, 124, 44, 96, 142, 40, 169, 189, 202, 177, 154, 67, 30, 185, 163, 102, 22, 138, 42, 136, 16, 26, 178, 159, 112, 81, 69, 38, 82, 22, 105, 255, 0, 119, 176, 30, 104, 162, 138, 105, 9, 179]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 320, "size": 16936}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 460, "h": 460, "size": 25569}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 3, "length": 9}], "views": 8441, "forwards": 22, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 39, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-07T02:34:05+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9?\nLos pa\u00edses con los precios m\u00e1s caros de la gasolina, son\u00a0Noruega, Islandia y Hong Kong, donde cada litro tiene un costo de $1.98, $2.07 y $2.13 d\u00f3lares, respectivamente.\u00a0\u26fd\ufe0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 7945, "forwards": 19, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 38, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-07T02:29:52+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nPennywise no tiene una forma definida, puede asumir casi cualquier forma que desee, pero\u00a0prefiere ser un payaso\u00a0para atraer a sus v\u00edctimas favoritas, los ni\u00f1os. \ud83e\udd21\ud83c\udf88", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 8142, "forwards": 39, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 37, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-06T17:23:04+00:00", "message": "Islas V\u00edrgenes, Venezuela. \ud83c\uddfb\ud83c\uddea\n\u00bfSab\u00edas qu\u00e9?\nVenezuela posee un total de 314 islas, la mayor\u00eda de ellas v\u00edrgenes, y m\u00e1s de 400 playas. Cabe destacar que posee la mayor extensi\u00f3n de costa caribe\u00f1a, espec\u00edficamente 1700 km de playas, siendo incluso mayor que en cualquier otro pa\u00eds del mundo. \ud83c\udfdd\ud83c\udfd6", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5064718821373356112, "access_hash": -5063006972071717886, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 0, 37, 98, 136, 54, 31, 255, 242, 39, 26, 68, 235, 11, 120, 12, 236, 75, 191, 42, 70, 127, 15], "date": "2019-08-06T17:22:54+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 40, 40, 106, 152, 215, 239, 2, 126, 134, 145, 164, 136, 15, 188, 115, 233, 79, 142, 226, 69, 63, 120, 145, 239, 205, 88, 18, 71, 46, 60, 200, 208, 159, 165, 110, 229, 36, 115, 37, 23, 161, 151, 36, 130, 73, 83, 3, 0, 26, 156, 219, 150, 144, 54, 14, 210, 57, 25, 233, 86, 36, 138, 221, 103, 70, 9, 180, 156, 244, 60, 26, 151, 220, 86, 87, 215, 83, 107, 105, 161, 90, 40, 219, 96, 7, 57, 7, 20, 85, 156, 12, 241, 154, 42, 148, 172, 75, 69, 77, 152, 207, 173, 60, 6, 236, 42, 1, 60, 133, 199, 63, 94, 5, 89, 30, 126, 205, 225, 178, 163, 218, 135, 82, 43, 161, 60, 172, 107, 194, 101, 42, 75, 109, 35, 218, 165, 68, 116, 255, 0, 150, 128, 143, 100, 197, 16, 102, 114, 119, 185, 24, 244, 197, 76, 45, 176, 56, 145, 255, 0, 58, 139, 167, 169, 170, 186, 67, 40, 161, 161, 148, 116, 99, 249, 209, 70, 129, 115, 50, 46, 94, 175, 199, 42, 162, 236, 124, 133, 110, 50, 40, 162, 179, 147, 108, 34, 130, 192, 130, 243, 99, 145, 145, 87, 133, 20, 83, 91, 22, 182, 20, 159, 90, 40, 162, 139, 133, 143]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 320, "size": 28416}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 500, "h": 500, "size": 41406}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 32, "length": 12}], "views": 9423, "forwards": 92, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 36, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-06T03:25:34+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9?\nAl final, cuando Rose regresa al barco, Jack la espera frente a un reloj, que marca la hora exacta cuando el Titanic se hundi\u00f3. \ud83d\udea2", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5064616674166155305, "access_hash": 8050622664961902664, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 0, 36, 98, 136, 54, 31, 163, 205, 188, 151, 99, 242, 235, 245, 28, 66, 47, 158, 203, 217, 215, 2], "date": "2019-08-06T03:24:24+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 24, 40, 89, 164, 60, 2, 1, 0, 84, 0, 2, 115, 156, 123, 209, 44, 155, 142, 41, 142, 249, 39, 11, 142, 157, 43, 52, 89, 43, 60, 241, 227, 100, 132, 143, 122, 83, 118, 194, 62, 93, 183, 254, 24, 168, 195, 239, 83, 159, 90, 141, 249, 166, 22, 37, 37, 230, 76, 249, 165, 159, 251, 190, 212, 83, 101, 64, 155, 8, 192, 12, 163, 167, 173, 20, 196, 51, 57, 231, 63, 165, 5, 177, 140, 81, 69, 33, 138, 164, 111, 0, 158, 41, 205, 31, 57, 7, 43, 235, 69, 20, 134, 53, 182, 150, 228, 144, 104, 162, 138, 104, 150, 127]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 192, "size": 17845}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 481, "size": 69158}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1280, "h": 769, "size": 104695}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 8632, "forwards": 49, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 35, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-06T01:05:45+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9?\nEl agua salada no se puede beber porque provoca\u00a0deshidrataci\u00f3n\u00a0y el organismo termina eliminando m\u00e1s agua de la que consume. \ud83e\udd75\ud83d\udca7", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 8576, "forwards": 17, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 34, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-05T23:34:17+00:00", "message": "\ud83d\ude31Misterios\ud83d\udc7b\nLos Illuminati. Hablar de los Illuminati es hablar de una de las conspiraciones m\u00e1s antiguas de la historia de la humanidad. Siempre se ha cre\u00eddo que los sucesos de nuestro mundo han estado manipulados y ordenados por una sociedad secreta compuesta por las personas m\u00e1s importantes de la historia del hombre. Este misterio es y ser\u00e1 casi imposible de resolver, ya que, de ser verdad, jam\u00e1s se encontrar\u00edan las pruebas que lo demuestren frente a la\u00a0opini\u00f3n p\u00fablica debido al poder y a los contactos de estos integrantes desde\u00a0sus privilegiados puestos y estatus social.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5064616674166155301, "access_hash": -8897591620594757031, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 0, 34, 98, 136, 54, 31, 177, 103, 191, 165, 81, 20, 37, 53, 233, 5, 87, 143, 75, 153, 212, 133], "date": "2019-08-05T23:32:58+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 23, 40, 116, 35, 208, 19, 244, 169, 112, 16, 18, 73, 199, 183, 122, 109, 184, 193, 207, 190, 121, 167, 229, 85, 20, 183, 39, 30, 149, 138, 46, 78, 195, 65, 192, 206, 193, 143, 94, 244, 252, 140, 231, 177, 164, 220, 0, 25, 97, 249, 211, 243, 145, 198, 0, 205, 50, 19, 98, 100, 30, 244, 82, 224, 30, 249, 252, 40, 164, 89, 5, 179, 6, 78, 69, 72, 236, 160, 115, 208, 254, 148, 81, 76, 24, 220, 2, 1, 45, 199, 210, 159, 142, 131, 160, 162, 138, 4, 146, 68, 159, 83, 193, 162, 138, 40, 25]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 180, "size": 29329}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 750, "h": 422, "size": 122757}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}, {"_": "MessageEntityBold", "offset": 14, "length": 16}], "views": 8972, "forwards": 57, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 33, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-05T20:37:02+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9?\nUna medalla ol\u00edmpica, tiene que tener al menos 6 gramos de oro. De los 412 gramos que pesa cada presea solo unos 6 son de oro, lo que equivale a un escaso 1,34%. Casi todo lo dem\u00e1s es de plata. \ud83e\udd47", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 7925, "forwards": 15, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 32, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-05T20:23:39+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9?\nLa m\u00fasica tiene efectos que son tan ben\u00e9ficos, que favorecen incluso a la vegetaci\u00f3n que se encuentra cerca. Se sabe bien por ejemplo, que las flores pueden crecer m\u00e1s r\u00e1pido si est\u00e1n expuestas a sonidos agradables. \ud83c\udf39\ud83d\udc90", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 7778, "forwards": 35, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 31, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-05T15:31:43+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nCada 1.26 segundos nace un beb\u00e9 en la India. \ud83d\udc76\ud83c\udffb\nSe espera que para 2075 la poblaci\u00f3n hind\u00fa sea de 1900 millones, convirti\u00e9ndose en la m\u00e1s grande del mundo. \ud83c\uddee\ud83c\uddf7", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 7121, "forwards": 27, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 30, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-05T13:01:17+00:00", "message": "\ud83d\ude31Misterios\ud83d\udc7d\nLa\u00a0vida extraterrestre\u00a0es uno de los misterios m\u00e1s grandes que existen, sino el que m\u00e1s. Los\u00a0alien\u00edgenas\u00a0son algo que a\u00fan est\u00e1 por descubrir. Pero, en la peculiar atm\u00f3sfera de J\u00fapiter, parece que pueden darse los\u00a0primeros s\u00edntomas de vida fuera, de la Tierra. Adem\u00e1s, cuenta con una capa gaseosa en la que existen los\u00a0compuestos qu\u00edmicos\u00a0adecuados para que la vida pueda desarrollarse. J\u00fapiter cuenta con todos los requisitos para que esto se produzca \u00bfhabr\u00e1 vida all\u00ed?", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5062364874352470105, "access_hash": 4638683971718163300, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 0, 30, 98, 136, 54, 31, 82, 58, 45, 191, 27, 55, 73, 15, 232, 19, 162, 96, 210, 172, 94, 157], "date": "2019-08-05T13:01:11+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 23, 40, 198, 171, 86, 86, 111, 116, 196, 242, 16, 117, 53, 86, 182, 244, 149, 137, 173, 57, 206, 65, 57, 197, 0, 69, 38, 154, 138, 188, 3, 159, 173, 102, 205, 17, 137, 240, 122, 86, 244, 169, 24, 83, 203, 86, 61, 246, 205, 255, 0, 45, 33, 149, 104, 162, 138, 98, 10, 177, 105, 119, 37, 172, 153, 78, 84, 245, 30, 180, 81, 64, 22, 165, 212, 214, 65, 247, 78, 106, 132, 146, 25, 28, 177, 162, 138, 6, 50, 138, 40, 160, 71]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 180, "size": 6175}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 449, "size": 26149}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 990, "h": 556, "size": 28669}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 6957, "forwards": 23, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 29, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-05T12:40:37+00:00", "message": "\u26a0\ufe0fAnimales en peligro de extinci\u00f3n\ud83d\udc18\nLa\u00a0venta ilegal de marfil\u00a0es la\u00a0principal raz\u00f3n\u00a0que\u00a0amenaza\u00a0a las\u00a0poblaciones\u00a0de\u00a0elefantes\u00a0de \u00c1frica y Asia. Otro elemento importante que esta contribuyendo a la desaparici\u00f3n de este majestuoso animal es la continua\u00a0disminuci\u00f3n del h\u00e1bitat natural\u00a0de los elefantes. Esto por la\u00a0expansi\u00f3n\u00a0de la\u00a0civilizaci\u00f3n, el\u00a0incremento\u00a0de\u00a0plantaciones\u00a0y la\u00a0creaci\u00f3n de\u00a0infraestructura\u00a0para el ser humano.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5062364874352470104, "access_hash": 2100499165789441204, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 0, 29, 98, 136, 54, 31, 125, 206, 50, 200, 236, 156, 114, 219, 119, 136, 192, 54, 69, 187, 4, 28], "date": "2019-08-05T12:40:06+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 27, 40, 111, 150, 172, 225, 153, 201, 53, 19, 17, 188, 129, 200, 52, 187, 179, 200, 126, 158, 181, 80, 185, 4, 115, 200, 168, 72, 173, 139, 145, 30, 160, 118, 166, 231, 146, 121, 166, 163, 237, 80, 79, 83, 201, 165, 145, 79, 102, 30, 188, 81, 96, 184, 140, 6, 61, 40, 168, 217, 77, 20, 201, 47, 75, 130, 106, 156, 176, 15, 33, 164, 29, 119, 241, 244, 171, 77, 214, 163, 147, 254, 61, 127, 26, 22, 229, 50, 57, 84, 70, 251, 51, 156, 84, 237, 26, 122, 84, 19, 243, 48, 250, 138, 157, 169, 48, 67, 60, 177, 218, 138, 13, 20, 128]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 218, "size": 20911}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 544, "size": 105476}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1024, "h": 696, "size": 130904}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 36}], "views": 6598, "forwards": 8, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 27, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-05T11:59:37+00:00", "message": "Tesoros m\u00e1s buscados en el mundo. \ud83c\udf0e\ud83d\udd0d\nUnas monedas del tesoro de la Flota de San Miguel. \ud83c\udff5\nEn 1715, Espa\u00f1a envi\u00f3 desde Cuba una flota de 11 buques cargados de oro, plata, perlas y joyas. Sin embargo, todas las naves naufragaron debido a un hurac\u00e1n solo seis d\u00edas despu\u00e9s de zarpar. El valor total de los tesoros perdidos en el fondo del mar, asciende a unos 2 mil millones de d\u00f3lares. Se considera que yacen cerca de la costa este de Florida. \u00a0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5062364874352470103, "access_hash": 346680941224027745, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 0, 27, 98, 136, 54, 31, 129, 128, 185, 248, 161, 154, 196, 180, 61, 160, 88, 131, 98, 118, 179, 147], "date": "2019-08-05T11:58:07+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 24, 40, 198, 169, 197, 156, 197, 115, 183, 31, 83, 77, 182, 218, 46, 19, 127, 221, 205, 107, 18, 63, 31, 229, 81, 41, 52, 82, 87, 49, 188, 183, 223, 179, 105, 221, 233, 82, 181, 156, 234, 185, 41, 211, 208, 213, 196, 100, 251, 121, 207, 222, 11, 143, 199, 255, 0, 213, 86, 9, 164, 230, 208, 40, 152, 148, 83, 231, 193, 153, 241, 140, 110, 61, 40, 173, 9, 25, 82, 139, 137, 85, 118, 135, 224, 81, 69, 0, 71, 184, 238, 221, 147, 159, 90, 144, 220, 202, 87, 105, 115, 138, 40, 162, 192, 67, 69, 20, 80, 7]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 196, "size": 11109}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 800, "h": 491, "size": 48192}, {"_": "PhotoSize", "type": "y", "w": 1091, "h": 669, "size": 63812}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 33}], "views": 6512, "forwards": 23, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 26, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-05T06:59:21+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nEn 2012, Apple vendi\u00f3 340.000 iPhones diariamente. \ud83d\udcf1\ud83c\udf4e", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 6338, "forwards": 16, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 24, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-05T02:43:38+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nLas cenizas del descubridor de Plut\u00f3n, est\u00e1n en camino a Plut\u00f3n. \ud83d\ude80", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 6509, "forwards": 21, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 23, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-05T02:42:18+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9?\nHay alrededor de 120 cad\u00e1veres en el Monte Everest. \u2620\u26f0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 6343, "forwards": 20, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 22, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-05T02:39:24+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9?\nLos elefantes est\u00e1n capacitados para nadar 20 millas por d\u00eda. \ud83c\udf0a\ud83d\udc18", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 6289, "forwards": 20, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 21, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-05T01:37:13+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nLa gen\u00e9tica juega un papel muy importante cuando de encontrar a la media naranja se trata, pues gracias al olor podemos reconocer a personas gen\u00e9ticamente diferentes y as\u00ed evitar enamorarnos de familiares. \u00bfIncre\u00edble no? \ud83e\uddec", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 6460, "forwards": 54, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 20, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-05T00:18:00+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nAunque los dinosaurios se extinguieron hace 65 millones de a\u00f1os aproximadamente, los cient\u00edficos creen que los cocodrilos son los animales m\u00e1s viejos del mundo y que viven aqu\u00ed hace m\u00e1s de 200 millones de a\u00f1os. Adem\u00e1s los cocodrilos son el animal con\u00a0la mordida m\u00e1s fuerte del mundo. \ud83e\udd96\ud83d\udc0a", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 6295, "forwards": 21, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 19, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-05T00:12:03+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9?\nCada 8 segundos muere 1 ni\u00f1o por causas relacionadas con el\u00a0consumo de agua contaminada. S\u00f3lo en India, se estima que por d\u00eda mueren 1000 menores de edad por el consumo, la exposici\u00f3n prolongada o enfermedades relacionadas con\u00a0la contaminaci\u00f3n del agua. \ud83c\uddee\ud83c\uddf7\ud83d\udca7", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 12}], "views": 6179, "forwards": 21, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 17, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-04T22:45:30+00:00", "message": "Tesoros m\u00e1s buscados en el mundo. \ud83c\udf0e\ud83d\udd0d\nC\u00e1mara de \u00c1mbar. \ud83c\udff5\nRealizada entre 1701 y 1707, fue una lujosa habitaci\u00f3n de 55 metros cuadrados construida para el zar de Rusia en el Palacio de Catalina, cerca de San Petersburgo, y formada por l\u00e1minas de oro, piedras preciosas y paneles de \u00e1mbar. De valor incalculable, la C\u00e1mara de \u00c1mbar fue vista por \u00faltima vez durante la Segunda Guerra Mundial, cuando\u00a0los nazis saquearon la sala y trasladaron su valiosa decoraci\u00f3n hasta un lugar desconocido.\u00a0Desde entonces nada se sabe de este tesoro de valor incalculable que es considerada como el gran orgullo de la corte del Imperio Ruso.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": {"_": "MessageMediaPhoto", "photo": {"_": "Photo", "id": 5060203333276510745, "access_hash": -3377196923756197449, "file_reference": [2, 75, 12, 236, 9, 0, 0, 0, 17, 98, 136, 54, 31, 234, 196, 197, 164, 112, 49, 207, 149, 225, 29, 151, 72, 54, 79, 33, 220], "date": "2019-08-04T22:42:59+00:00", "sizes": [{"_": "PhotoStrippedSize", "type": "i", "bytes": [1, 23, 40, 136, 225, 95, 30, 148, 224, 65, 228, 83, 88, 13, 216, 29, 49, 66, 0, 9, 252, 171, 156, 232, 37, 223, 177, 49, 128, 49, 222, 156, 204, 73, 4, 103, 143, 90, 175, 150, 243, 8, 234, 42, 92, 231, 56, 252, 41, 12, 115, 101, 137, 220, 77, 20, 220, 48, 110, 73, 245, 162, 130, 89, 19, 229, 92, 250, 82, 198, 126, 82, 79, 29, 232, 162, 153, 64, 50, 36, 39, 169, 57, 169, 67, 237, 89, 14, 7, 189, 20, 80, 33, 162, 66, 100, 80, 51, 215, 20, 81, 69, 8, 25]}, {"_": "PhotoSize", "type": "m", "w": 320, "h": 186, "size": 28233}, {"_": "PhotoSize", "type": "x", "w": 690, "h": 400, "size": 99711}], "dc_id": 1, "has_stickers": false, "video_sizes": []}, "ttl_seconds": null}, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 33}], "views": 6284, "forwards": 33, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 16, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-04T22:29:49+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nEl 80% de toda la contaminaci\u00f3n en los mares y oc\u00e9anos proviene de actividades realizadas en tierra. \ud83c\udf0e", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 6040, "forwards": 11, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 15, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-04T22:19:08+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nAqu\u00ed te dejamos la f\u00f3rmula del amor. \ud83d\udc47\ud83c\udffb\nintimidad + pasi\u00f3n + compromiso = amor verdadero. \ud83d\udc93", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}, {"_": "MessageEntityItalic", "offset": 14, "length": 41}], "views": 6442, "forwards": 96, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 13, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-04T21:49:35+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nSolo cuentas con 4 minutos para impresionar a la persona que te atrae. \ud83d\ude33\nLa primera impresi\u00f3n es as\u00ed de importante. Pero m\u00e1s importante que lo que dices o c\u00f3mo lo dices, es tu lenguaje corporal. \ud83d\udc8b\ud83d\ude0f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 6384, "forwards": 51, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 12, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-04T21:33:43+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nUn estudio en j\u00f3venes universitarios que hab\u00edan sido rechazados por sus parejas mostr\u00f3 que ten\u00edan una fuerte actividad en el cerebro asociadas con la corteza insular, la parte del cerebro donde se experimenta el dolor f\u00edsico. \ud83d\ude23\ud83e\udde0", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 6002, "forwards": 18, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 11, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-04T21:30:31+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nM\u00e1s del 90% de las mercanc\u00edas para el comercio entre pa\u00edses se transportan por mar. \u26f4", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 5815, "forwards": 11, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 10, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-04T21:22:30+00:00", "message": "El tesoro de la Noche Triste \ud83c\udf11\ud83d\udcb0\nCuenta la historia que, hacia finales de 1520, los aztecas de la ciudad de Tenochtitlan, hastiados por la opresi\u00f3n del conquistador Hern\u00e1n Cort\u00e9s y las huestes espa\u00f1olas, decidieron esconder la mayor parte de sus tesoros en la cuenca seca que surcaba los alrededores de la capital. Tras la batalla de la Noche Triste, el tesoro jam\u00e1s fue hallado, hasta el d\u00eda de hoy.", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 33}], "views": 5833, "forwards": 13, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 9, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-04T20:44:43+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nlos 10 minutos en un cita son mentiras. \ud83e\udd2d\nAunque suene un poco fuera de lo com\u00fan y quiz\u00e1s un poco desconcertado, pero varios estudios y psic\u00f3logos, han declarado que los primeros diez minutos en la primera cita, son de puras mentiras. Pues esto est\u00e1 ligado a que en estos minutos de la cita, la persona quiere sorprender a la otra, y hacer que se sienta gusto con ella. \ud83e\udd17", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 5809, "forwards": 20, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 8, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-04T20:41:37+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nMichael Jackson iba asistir a una reuni\u00f3n en una de las Torres Gemelas pero se qued\u00f3 dormido.\nSe dice que ese d\u00eda, Michael Jackson ten\u00eda una reuni\u00f3n en uno de los rascacielos, pero el concierto del d\u00eda anterior en el Madison Square Garden, lo dej\u00f3 tan agotado que no asisti\u00f3 a la reuni\u00f3n planeada. \ud83d\udd7a", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 5685, "forwards": 27, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "Message", "id": 6, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-04T20:38:37+00:00", "message": "\u00bfSab\u00edas qu\u00e9? \nMcDonalds al principio comercializaba hot dogs, y es que en los a\u00f1o 1937, era una de los platos que m\u00e1s se vend\u00edan. Es as\u00ed, que reci\u00e9n en el a\u00f1o 1948, los due\u00f1os cambiaron el men\u00fa a uno m\u00e1s generalizado con hamburguesas y papas. \ud83c\udf54\ud83c\udf5f", "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "from_scheduled": false, "legacy": false, "edit_hide": false, "pinned": false, "from_id": null, "fwd_from": null, "via_bot_id": null, "reply_to": null, "media": null, "reply_markup": null, "entities": [{"_": "MessageEntityBold", "offset": 0, "length": 13}], "views": 5620, "forwards": 29, "replies": null, "edit_date": null, "post_author": null, "grouped_id": null, "restriction_reason": [], "ttl_period": null}, {"_": "MessageService", "id": 1, "peer_id": {"_": "PeerChannel", "channel_id": 1259138057}, "date": "2019-08-04T20:08:49+00:00", "action": {"_": "MessageActionChannelCreate", "title": "\u00bf\ud83d\ude31Lo Sab\u00edas\ud83d\ude31?"}, "out": false, "mentioned": false, "media_unread": false, "silent": false, "post": true, "legacy": false, "from_id": null, "reply_to": null, "ttl_period": null}]